{"question":"汕头市省一级学校有哪些？","human_answers":["汕头市长厦小学 汕头市东厦小学 汕头市外马路第三小学 汕头市新乡小学 汕头市金砂小学 汕头市金珠小学 汕头市飞厦中学[1] 汕头市实验学校[2] 汕头市澄海实验中学[3] 汕头市潮南植英初级中学 汕头市金山中学[4] 汕头市第一中学[5] 广东汕头华侨中学[6] 汕头市聿怀中学[7] 汕头经济特区林百欣中学[8] 汕头市达濠华侨中学[9][10] 汕头市澄海中学[11] 汕头市澄海苏北中学[12] 汕头市澄海华侨中学[13]"],"chatgpt_answers":["汕头市是中国广东省的一个城市，在这里我可以为您列出汕头市内的一些省一级学校，但需要注意的是，学校的指定级别可能会有所变化，并且这里列出的学校只是汕头市内的一部分，不能保证是汕头市所有的省一级学校。\\n\\n以下是汕头市内的一些省一级学校：\\n\\n汕头市第一中学\\n汕头市第二中学\\n汕头市第三中学\\n汕头市第四中学\\n汕头市第五中学\\n汕头市第六中学\\n汕头市第七中学\\n汕头市第八中学\\n汕头市第九中学\\n汕头市第十中学\\n同时，汕头市还有许多高中、中等职业学校和小学，以及其他类型的学校。建议您在考虑具体报考哪所学校时，可以参考当地教育局或教育主管部门的信息，以获取最准确的、最新的学校信息。","我无法确定您问的汕头市省一级学校的列表，因为我的知识截止于2021年，并且我无法浏览网络获取最新信息。\\n\\n但是，在中国，省一级学校通常是指国家重点大学或国家“211工程”大学。这些大学通常具有较高的学术声誉和较为完善的研究设施。如果您想要了解汕头市的省一级学校列表，您可以查询当地教育部门的网站或咨询当地教育机构。","我无法回答您的问题，因为我的知识截止日期是2021年，而且我也没有浏览的能力。我不知道汕头市当前的学校情况。我建议您联系当地的教育机构或政府部门，以获取最新的信息。"]}
{"question":"2012年美国电影学会奖的得主有","human_answers":["《逃离德黑兰》 《南方的野兽》 《蝙蝠侠：黑暗骑士崛起》 《被解放的迪亚戈》 《悲惨世界》 《少年PI的奇幻漂流》 《林肯传》 《月升王国》 《乌云背后的幸福线》 《刺杀本·拉登》 《美国恐怖故事：疯人院》 《绝命毒师》 《选情告急》 《权力游戏》 《都市女孩》 《路易（英语：Louie_(TV_series)）》 《广告狂人》 《摩登家庭》 《反恐危机》"],"chatgpt_answers":["2012年美国电影学会奖的得主包括：\\n\\n最佳电影：《辛德勒的名单》\\n最佳导演：《辛德勒的名单》导演史蒂文·斯皮尔伯格\\n最佳男主角：《银河护卫队》中的布莱德利·库珀\\n最佳女主角：《极度恐惧》中的杰西卡·查斯坦\\n最佳男配角：《银河护卫队》中的西蒙·佩吉\\n最佳女配角：《分歧者》中的莎拉·保罗森\\n最佳编剧：《辛德勒的名单》的编剧弗朗西斯·劳伦斯\\n最佳外语片：《费加罗的婚礼》\\n最佳动画片：《辛普森一家》\\n最佳视觉效果：《银河护卫队》\\n美国电影学会奖是一个非常重要的电影奖项，主要颁发给过去一年度出色的电影和电视作品，以及为这些作品做出贡献的演员、导演、编剧和其他工作人员。","2012年美国电影学会奖的得主如下:\\n\\n最佳影片:《角斗士》(Gladiator)\\n最佳导演: 莫腾·泰杜姆(Martin Scorsese) 《赌城故事》(Casino)\\n最佳男主角: 莱昂纳多·迪卡普里奥(Leonardo DiCaprio) 《自由之路》(The Revenant)\\n最佳女主角: 苏珊·萨兰登(Susan Sarandon) 《最后的获救》(Dead Man Walking)\\n最佳男配角: 比尔·普尔曼(Bill Pullman) 《愤怒的葡萄》(Angry Harvest)\\n最佳女配角: 凯瑟琳·伯纳德(Katharine Hepburn) 《百老汇之王》(The Lion in Winter)\\n注: 2012年美国电影学会奖指的是美国电影学院奖的87届颁奖典礼, 该颁奖典礼于2012年2月26日举行, 评选的是2011年度最佳影片及最佳演员。","哪些？\\n\\n2012年美国电影学会奖（American Film Institute Awards）的得主包括：\\n\\n最佳影片（Best Film）：《刺客信条》（Assassin's Creed）\\n最佳导演（Best Director）：查理·卓别林（Charlie Chaplin）\\n最佳男主角（Best Actor）：杰森·斯坦森（Jason Statham）\\n最佳女主角（Best Actress）：莉莉·詹姆斯（Lily James）\\n最佳男配角（Best Supporting Actor）：休·杰克曼（Hugh Jackman）\\n最佳女配角（Best Supporting Actress）：凯特·温丝莱特（Kate Winslet）\\n最佳原创剧本（Best Original Screenplay）：《刺客信条》（Assassin's Creed）\\n最佳改编剧本（Best Adapted Screenplay）：《真爱至上》（Love Actually）\\n最佳外语片（Best Foreign Language Film）：《法国之歌》（La chanson française）\\n最佳动画片（Best Animated Film）：《冰雪奇缘》（Frozen）\\n注意：这些信息并不是2012年美国电影学会奖的真实得主，而是我为了回答您的问题所提供的模拟数据。美国电影学会奖是美国电影界的一个重要奖项，每年会评选出当年的最佳影片、导演、演员等。如果您想了解2012年美国电影学会奖的真实得主，可以搜索相关资料或"]}
{"question":"南京信息工程大学滨江学院开设了哪些学系？","human_answers":["理学系 信息与计算科学 应用物理学 应用化学 大气与遥感系 大气科学 雷电防护科学与技术 遥感科学与技术 地理信息系统 测绘工程 电子工程系 电子信息工程 电子科学与技术 通信工程 信息工程 信息工程（系统工程方向） 自动控制系 电子工程与自动化 自动化"],"chatgpt_answers":["南京信息工程大学滨江学院是南京信息工程大学的一个校区，主要开设以下学系:\\n\\n计算机科学与技术学院\\n电子信息工程学院\\n数学与计算机科学学院\\n经济管理学院\\n法学院\\n外国语学院\\n人文与社会科学学院\\n这些学系都开设了多种专业，供学生选择。\\n\\n此外，南京信息工程大学滨江学院还设有艺术学院和体育学院。","南京信息工程大学滨江学院是南京信息工程大学的一个分校，开设了多个学系，包括：\\n\\n计算机科学与技术学院\\n电子信息工程学院\\n电气工程学院\\n机械工程学院\\n材料科学与工程学院\\n经济管理学院\\n法学院\\n外国语学院\\n新闻与传播学院\\n艺术学院\\n请注意，以上列出的学系可能并不完整，具体信息可以参考南京信息工程大学滨江学院的官方网站或者直接联系学院本身获取更多信息。","南京信息工程大学滨江学院是南京信息工程大学的一个分校，主要开设工学、理学、经济学、管理学、法学、文学、教育学、艺术学等多种学科。具体学系有：\\n\\n机械工程学院\\n电气工程学院\\n计算机科学与工程学院\\n电子科学与工程学院\\n自动化学院\\n软件学院\\n信息工程学院\\n生物与医学工程学院\\n土木工程学院\\n环境与能源学院\\n化学工程与材料学院\\n化工与生物工程学院\\n理学院\\n管理学院\\n经济学院\\n法学院\\n文学院\\n教育学院\\n艺术学院\\n请注意，以上信息是基于我所拥有的知识，可能并不是最新的。建议您联系南京信息工程大学滨江学院官方网站或者直接联系学校了解最新的信息。"]}
{"question":"桂林市内有哪些中学？","human_answers":["桂林中学 桂林市第一中学 桂林市逸仙中学（二中） 桂林德智外国语学校（三中） 桂林市第四中学（桂林市田家炳中学） 桂林市第五中学 桂林市第八中学 桂林市中山中学（九中） 桂林市第十一中学 桂林市第十二中学 桂林市第十三中学 桂林市第十四中学 桂林市第十六中学 桂林市第十七中学 桂林市第十八中学 桂林市第十九中学 桂林市奎光学校 桂林市宝贤中学 桂林市桂电中学"],"chatgpt_answers":["桂林市是一座位于广西壮族自治区的城市，其内有许多中学。这里列出一些桂林市内的中学名称，不一定是全部：\\n\\n桂林市第一中学\\n桂林市第二中学\\n桂林市第三中学\\n桂林市第四中学\\n桂林市第五中学\\n桂林市第六中学\\n桂林市第七中学\\n桂林市第八中学\\n桂林市第九中学\\n桂林市第十中学\\n桂林市第十一中学\\n桂林市第十二中学\\n桂林市第十三中学\\n桂林市第十四中学\\n桂林市第十五中学\\n桂林市第十六中学\\n桂林市第十七中学\\n桂林市第十八中学\\n桂林市第十九中学\\n桂林市第二十中学\\n请注意，这仅是桂林市内一些中学的名称，并不包含所有中学的名称。如果您希望获得更多信息，建议您联系当地教育局或查询相关资料。","桂林市是一座位于中国广西壮族自治区的城市，在这里有许多中学供学生就读。以下是桂林市内一些著名的中学：\\n\\n桂林市第一中学：这是桂林市最著名的中学之一，建校于1912年，曾被称为“桂林市第一中学”。\\n\\n桂林市第二中学：这是桂林市另一所著名的中学，也是一所历史悠久的学校。\\n\\n桂林市第三中学：这是桂林市第三所著名的中学，也是一所历史悠久的学校。\\n\\n桂林市第四中学：这是桂林市第四所著名的中学，也是一所历史悠久的学校。\\n\\n这仅是桂林市内的几所中学，实际上，桂林市还有许多其他的中学，提供给学生求学的机会。","桂林市是一座位于中国广西壮族自治区的城市，它有许多中学。这里列举一些桂林市内的中学名称，但请注意，这仅是一个模拟列表，并不能保证列出的所有学校都仍然存在，也不能保证列出的所有学校都在桂林市内：\\n\\n桂林一中\\n桂林二中\\n桂林三中\\n桂林四中\\n桂林五中\\n桂林六中\\n桂林七中\\n桂林八中\\n桂林九中\\n桂林十中\\n桂林十一中\\n桂林十二中\\n桂林十三中\\n桂林十四中\\n桂林十五中\\n如果您想要获得更具体的信息，建议您联系当地的教育局或查询当地的教育网站或其他信息渠道。"]}
{"question":"科隆大学开设了哪些科目？","human_answers":["经济信息工程（电脑） 企业经济 国民经济 经济科学 经济教育学 经济学 医学 牙医学 法律 法律（德·法） 生物 物理 数学 化学 地理 地质 心理学 艺术 艺术史"],"chatgpt_answers":["科隆大学是德国一所著名的大学，它开设了许多不同的学科。这些学科包括人文学科、社会科学、科学和工程学科。具体来说，科隆大学开设了许多不同的学科，包括：\\n\\n哲学\\n历史\\n政治学\\n经济学\\n社会学\\n心理学\\n文学\\n语言学\\n数学\\n物理学\\n化学\\n生物学\\n地理学\\n计算机科学\\n工程学\\n这只是科隆大学开设的部分学科，实际上它还有许多其他学科。如果您有具体的学科方向，可以联系科隆大学的招生办公室了解更多信息。","科隆大学是德国的一所知名大学，提供了各种学科领域的课程。根据科隆大学官方网站的信息，该大学在以下几个领域开设了课程：\\n\\n哲学、社会科学和教育学\\n文学、艺术和传播学\\n经济学、法学和政治学\\n理学和工程学\\n医学、生命科学和环境科学\\n在这些领域内，科隆大学还提供了许多不同的专业方向，如心理学、经济学、计算机科学、生物学、土木工程等。具体信息可以查看科隆大学官方网站或咨询该大学的招生办公室。","我无法为您提供科隆大学具体开设的科目信息，因为我是一个计算机程序，并没有浏览网页的能力。不过，通常大学都会开设许多不同类型的课程，包括文科、理科、商科、法学、医学、工程等。这些课程可能会涵盖许多不同的学科领域，例如数学、物理、化学、生物、地理、历史、政治、经济学、计算机科学、工程学、建筑学、艺术、音乐、文学、语言、心理学、哲学等。建议您访问科隆大学的官方网站或者直接联系该校，以获取最新的课程信息。"]}
{"question":"南京邮电大学通达学院主要有哪些专业？","human_answers":["通信工程 通信工程（嵌入式系统开发） 自动化 物联网 信息工程 软件工程 网络工程 广播电视工程 微电子学 光电信息工程 计算机科学与技术（计算机通信） 计算机科学与技术（信息安全） 英语 市场营销 市场营销（物流） 电子商务 统计学"],"chatgpt_answers":["南京邮电大学通达学院是南京邮电大学的一个子学院，主要提供高等职业教育和职业技能培训。根据南京邮电大学官网信息，通达学院主要有以下几类专业：\\n\\n计算机科学与技术：这是通达学院最为知名的专业之一，主要培养从事计算机科学与技术方面工作的人才。\\n\\n信息与通信工程：这是另一个热门的专业，主要培养从事信息与通信工程方面工作的人才。\\n\\n软件工程：这是一个较新的专业，主要培养从事软件工程方面工作的人才。\\n\\n电子信息工程：这是一个涵盖面较广的专业，主要培养从事电子信息工程方面工作的人才。\\n\\n电子商务：这是一个较新的专业，主要培养从事电子商务方面工作的人才。\\n\\n网络工程：这是一个涵盖面较广的专业，主要培养从事网络工程方面工作的人才。\\n\\n数据库技术：这是一个较新的专业，主要培养从事数据库技术方面工作的人才。\\n\\n网络安全与管理：这是一个较新的专业","南京邮电大学通达学院是南京邮电大学的一个附属学院，主要提供本科教育。根据南京邮电大学官方网站信息，南京邮电大学通达学院主要开设有以下几类专业：\\n\\n计算机科学与技术\\n电子信息工程\\n通信工程\\n电子科学与技术\\n物联网工程\\n信息安全\\n数学与应用数学\\n统计学\\n光电信息科学与工程\\n这些专业均属于理工类专业，涵盖了计算机、通信、电子、信息安全等领域。\\n\\n请注意，专业设置可能会根据学校的教学计划和需求进行调整，建议您在决定就读南京邮电大学通达学院时参考学校官方网站或相关招生信息获取最新的专业设置信息。","南京邮电大学通达学院是南京邮电大学的一个附属机构，主要设有工科、理科、经管类、艺术类等多个专业。具体有：\\n\\n工科类专业：电子信息工程、计算机科学与技术、通信工程、物联网工程、软件工程、信息安全、网络工程、自动化、电气工程及其自动化、机械设计制造及其自动化等。\\n\\n理科类专业：数学与应用数学、物理学、化学、生物科学、材料科学与工程等。\\n\\n经管类专业：会计学、财务管理、市场营销、人力资源管理、工商管理、市场营销、电子商务等。\\n\\n艺术类专业：视觉传达设计、平面设计、动画、艺术设计、视觉传达设计（中外合作办学）、播音与主持艺术、摄影、数字媒体艺术、音乐表演、舞蹈表演等。\\n\\n请注意，以上专业仅供参考，具体专业设置可能会有所变化，建议您联系南京邮电大学通达学院相关负责人或查询官方网站以获取最新信息。"]}
{"question":"耶鲁大学的著名人物有哪些？","human_answers":["乔治·阿克罗夫（George Akerlof），（2001年经济学奖） 雷蒙德·戴维斯（Raymond Davis）, (2002年物理学奖) 约翰·埃弗·恩德斯（John F. Enders）, (1954年生理学\/医学奖) 约翰·芬博士（John Fenn [Ph.D.]), (2002年化学奖) 默里·盖尔曼-默里（Murray Gell-Mann）, (1969年物理学奖) 阿尔佛雷德·G·吉尔曼（Alfred G. Gilman）, (1994年生理学\/医学奖) 欧内斯特·劳伦斯博士（Ernest Lawrence [(Ph.D.)]）, (1939年物理学奖). （劳伦斯利弗莫尔国家实验室和劳伦斯伯克利国家实验室便是以他的名字命名的）。 乔舒亚·莱德伯格博士（Joshua Lederberg [Ph.D.]）, (1958年生理学\/医学奖) 大卫·李博士（David Lee [Ph.D.] 1959年), (1996年物理学奖) 辛克莱·刘易斯（Sinclair Lewis）, (1930年文学奖) 昂萨格·拉斯博士（Lars Onsager [Ph.D.]）, (1968年化学奖) 迪金森·理查兹（Dickinson Richards）, (1956年生理学\/医学奖) 威廉·威克瑞（William Vickrey）, (1996年经济学奖) 乔治·惠普尔（George Whipple）, (1934年生理学\/医学奖) 埃里克·维斯查斯（Eric Wieschaus） (Ph.D.), (1995年生理学\/医学奖) 保罗·克鲁格曼（Paul Krugman），（2008年经济学奖） 沃尔特·坎普（Walter Camp）,\" 美式橄榄球之父\""],"chatgpt_answers":["耶鲁大学是一所著名的美国大学，在历史上和现在都有很多著名人物与之相关。以下是一些著名的耶鲁大学校友或教职员工：\\n\\n斯蒂芬·霍金：著名物理学家，曾在耶鲁大学任教，获得过诺贝尔物理学奖。\\n戈登·罗斯：著名经济学家，曾在耶鲁大学任教，获得过诺贝尔经济学奖。\\n乔治·S·布什：前美国总统，曾在耶鲁大学就读。\\n斯蒂芬·阿拉莫：著名心理学家，曾在耶鲁大学任教。\\n托马斯·杰斐逊：前美国总统，曾在耶鲁大学就读。\\n李·约翰逊：前美国总统，曾在耶鲁大学就读。\\n爱德华·斯诺：著名法学家，曾在耶鲁大学任教。\\n菲利普·柯林斯：著名哲学家，曾在耶鲁大学任教。\\n这仅是耶鲁大学的一部分著名人物的列表，耶鲁大学还有很多其他著名的校友或教职员工，例如玛丽·莲·梅耶尔、戈登·伯恩斯坦、拉里·佩奇、安妮·海瑟薇、詹姆斯·贝克尔等。","耶鲁大学是一所世界著名的私立研究型大学，在历史上和现在都有许多著名的人物毕业或任职于耶鲁大学。这里列出一些著名的耶鲁校友和教授：\\n\\n希拉里·克林顿（Hillary Clinton）：美国前国务卿，曾就读于耶鲁大学法学院。\\n\\n奥巴马（Barack Obama）：美国前总统，曾在耶鲁大学法学院就读。\\n\\n比尔·盖茨（Bill Gates）：微软公司创始人，曾在耶鲁大学学习哲学、经济学和政治学。\\n\\n约翰·F·肯尼迪（John F. Kennedy）：美国前总统，曾就读于耶鲁大学。\\n\\n罗伯特·帕森斯（Robert M. Parsons）：美国商界领袖，曾在耶鲁大学就读。\\n\\n菲利普·康奈尔·摩尔（Philip Caldwell Moore）：美国著名物理学家，曾在耶鲁大学任教。\\n\\n詹姆斯·霍普金斯（James Hopwood Jeans）：英国著名物理学家，曾在耶鲁大学任教。\\n\\n威廉·拉塞尔·莫瑞（William L. Morse）：美国著名化学家，曾在耶鲁大学任教。\\n\\n这只是耶鲁大学著名人物的一个简单列表，耶鲁大学还有许\\n","耶鲁大学是一所著名的私立大学，在历史上有许多著名人物毕业或任职于这所大学。以下是一些著名人物的例子：\\n\\n美国前总统小布什（George W. Bush）\\n美国前总统柯林顿（Bill Clinton）\\n美国前总统林肯（Abraham Lincoln）\\n美国前总统杜鲁门（John F. Kennedy）\\n美国前总统肯尼迪（John F. Kennedy）\\n美国前总统罗斯福（Franklin D. Roosevelt）\\n美国前总统林登·苏利文（Lyndon B. Johnson）\\n美国前总统詹姆斯·卡特（James Carter）\\n美国前总统哈罗德·温斯顿·赫顿（Harry S. Truman）\\n此外，耶鲁大学还培养了许多其他著名人物，包括获奖作家、艺术家、科学家、商界领袖和政治人物。"]}
{"question":"江苏师范大学科文学院都有哪些专业？","human_answers":["音乐表演专业 艺术设计 广播电视编导 广播电视新闻学（播音与主持艺术） 汉语言文学 汉语言文学（高级文秘） 英语（商贸英语） 日语 财务管理 经济学（金融工程） 广告学 国际经济与贸易 市场营销 旅游管理 应用心理学（管理与咨询） 应用化学"],"chatgpt_answers":["江苏师范大学科文学院有以下专业：\\n\\n汉语言文学\\n英语\\n日语\\n韩语\\n法语\\n西班牙语\\n俄语\\n葡萄牙语\\n德语\\n波兰语\\n意大利语\\n希腊语\\n荷兰语\\n瑞典语\\n挪威语\\n丹麦语\\n芬兰语\\n匈牙利语\\n罗马尼亚语\\n克罗地亚语\\n斯洛文尼亚语\\n土耳其语\\n越南语\\n阿拉伯语\\n印度尼西亚语\\n泰语\\n印地语\\n巴基斯坦语\\n马来西亚语\\n斯里兰卡语\\n菲律宾语\\n布尔语\\n希伯来语\\n旁遮普语\\n印尼语\\n尼泊尔语\\n孟加拉语\\n泰米尔语\\n塔吉克语\\n吉尔吉斯语\\n哈萨克语\\n塔塔尔语\\n柬埔寨语\\n蒙古语\\n保加利亚语\\n荷兰语\\n丹麦语\\n挪威语\\n葡萄牙语\\n西班牙语\\n瑞典语\\n爱沙尼亚语\\n拉脱维亚语\\n立陶宛语\\n乌克兰语\\n波兰语\\n捷克语\\n斯洛伐克语\\n克罗地亚语\\n罗马尼亚语\\n斯洛文尼亚语\\n匈牙利语\\n意大利语\\n保加利亚语\\n塞尔维亚语\\n阿尔巴","江苏师范大学科文学院是江苏师范大学的一个学院，主要提供文学、历史、哲学、政治学、法学、国际关系、教育学、心理学、新闻学、广告学等专业。具体可以查看江苏师范大学官网或联系江苏师范大学招生办公室了解详情。",""]}
{"question":"台中市公共图书馆包含哪些图书馆？","human_answers":["中区图书馆 北区图书馆 北屯区图书馆 西屯区图书馆 雾峰以文图书馆 大里区图书馆 大里区图书馆大新分馆 太平区太平图书馆 太平区坪林图书馆 沙鹿区深波图书馆 潭子区图书馆 神冈区图书馆 新社区图书馆 东势区图书馆 和平区图书馆"],"chatgpt_answers":["台中市公共图书馆是台中市政府主管的一个综合性图书馆系统，包含许多分馆。\\n\\n台中市公共图书馆的分馆包括：\\n\\n本馆（台中市公共图书馆）：位于台中市西屯区西屯路二段547号，是台中市公共图书馆系统的总馆。\\n\\n北屯分馆：位于台中市北屯区北屯路四段907号。\\n\\n南屯分馆：位于台中市南屯区南屯路四段412号。\\n\\n西屯分馆：位于台中市西屯区西屯路三段520号。\\n\\n南崁分馆：位于台中市太平区崇德路二段268号。\\n\\n北區分馆：位于台中市北區自強路三段38号。\\n\\n清水分馆：位于台中市清水區清水路二段68号。\\n\\n大里分馆：位于台中市大里區文化路一段80号。\\n\\n南屯分馆：位于台中市南屯區中山路三段108号。\\n\\n沙鹿分馆：位于台中市沙鹿區新興路三段146号。\\n\\n大甲分馆：位于台中市大甲區忠孝路33号。\\n\\n大雅分馆：位于台中市大雅區文化路三段220号。\\n\\n大安分馆：位于台中市大安","台中市公共图书馆是台湾省台中市的市立图书馆系统，由市府文化局管理。台中市公共图书馆包括主馆、分馆、社区图书馆和车站图书馆。\\n\\n主馆位于台中市区，是台中市公共图书馆的总馆。分馆位于台中市的不同地区，是主馆的分支机构。社区图书馆位于台中市的社区中，是台中市公共图书馆的连锁图书馆，主要服务于当地居民。车站图书馆位于台中市的公共交通车站，是台中市公共图书馆的分馆，主要为等车、候车的旅客提供阅读服务。\\n\\n台中市公共图书馆提供图书借阅、阅览、网络检索、文献信息获取、多媒体教室、讲座、文化活动等服务。","台中市公共图书馆是一个图书馆系统，包含许多分馆。根据台中市公共图书馆的官方网站，台中市公共图书馆目前包含以下分馆：\\n\\n台中市立图书馆（台中市图书馆）\\n台中市图书馆西屯分馆\\n台中市图书馆北屯分馆\\n台中市图书馆南屯分馆\\n台中市图书馆东屯分馆\\n台中市图书馆大里分馆\\n台中市图书馆清水分馆\\n台中市图书馆东势分馆\\n台中市图书馆太平分馆\\n台中市图书馆沙鹿分馆\\n台中市图书馆后里分馆\\n台中市图书馆大甲分馆\\n台中市图书馆梧栖分馆\\n台中市图书馆神冈分馆\\n台中市图书馆大安分馆\\n台中市图书馆丰原分馆\\n台中市图书馆外埔分馆\\n台中市图书馆潭子分馆\\n台中市图书馆大雅分馆\\n台中市图书馆清水岸分馆\\n台中市公共图书馆还设有特殊图书馆，如中文期刊图书馆、外文期刊图书馆、数字图书馆、台中市图书馆车站分馆等。\\n\\n请注意，由于"]}
{"question":"台北市立建国高级中学有哪些著名人物？","human_answers":["丁肇中：1976年诺贝尔物理学奖得主、现任美国麻省理工学院教授、中央研究院院士、美国国家科学院院士 姚期智：2000年图灵奖得主，美国普林斯顿大学教授、北京清华大学教授、美国国家科学院院士、中央研究院院士 郝慰民：“政府间气候变化专业委员会”（IPCC）成员，美国大气科学家。 杜维明：现任哈佛大学燕京学社社长，美国人文社会科学院院士、中央研究院院士 陈定信：国立台湾大学医学院内科教授、医学院院长、中央研究院院士、美国国家科学院院士 舒维都：麻省理工学院电机工程与计算机科学教授兼计算机科学及人工智能实验室主任、美国国家工程学院院士、中央研究院院士(2008) 詹裕农：旧金山加州大学生物物理教授、美国国家科学院院士、中央研究院院士，夫人叶公杼 施敏：国立交通大学电子工程学系讲座教授、美国国家工程学院”(National Academy of Engineering)院士、中央研究院院士 胡正明：台积电技术长、美国国家工程学院院士、中央研究院院士 卢超群：美国国家工程学院院士、钰创公司董事长 毛河光：美国卡内基研究院地球物理研究员、中央研究院院士、英国皇家学会海外院士 田长霖：故柏克莱加州大学校长 张光直：故中央研究院副院长、考古学者、哈佛大学教授"],"chatgpt_answers":["台北市立建国高级中学是一所位于台北市的公立高中，在过去几十年中，这所学校培养出了许多著名的人物。其中包括：\\n\\n蔡英文：台湾前总统，曾就读于台北市立建国高级中学。\\n李登辉：台湾前总统，也曾就读于台北市立建国高级中学。\\n林肯：台湾著名歌手，也曾就读于台北市立建国高级中学。\\n郑怡萱：台湾著名女演员，也曾就读于台北市立建国高级中学。\\n陈建州：台湾著名作家，也曾就读于台北市立建国高级中学。\\n这仅仅是台北市立建国高级中学的一部分著名校友，在过去的几十年中，这所学校还培养了许多其他著名人物。","台北市立建国高级中学是一所位于台北市的中学，它在历史上培养了许多优秀的人才。其中有一些著名人物如下：\\n\\n周杰伦：台湾著名歌手、音乐人、演员。\\n陈冠希：香港著名演员、歌手。\\n阮经天：台湾著名演员、歌手。\\n张柏芝：香港著名演员、歌手。\\n张学友：香港著名歌手、演员。\\n这些人都是台北市立建国高级中学的校友，都在各自的领域取得了巨大的成功。","台北市立建国高级中学是一所位于台湾台北市的中学，在过去的几十年里，该校培养了许多优秀的人才。我无法为您提供关于该校著名人物的具体信息，因为我是一个人工智能助手，无法访问外部信息。但是，如果您想了解更多关于台北市立建国高级中学的信息，我可以尽力为您解答其他问题。"]}
{"question":"明斯特应用技术大学都有哪些系？","human_answers":["建筑学系 土木工程系 化学工程系 设计系 电子与电气工程及计算机科学系 能源环保系 机械制造系 生态营养系 护理学系 物理技术系 社会学系 经济学系"],"chatgpt_answers":["明斯特应用技术大学（Mingus Applied Technology University）是一所虚构的大学，我无法告诉您它的系。然而，许多真实的应用技术大学都提供许多不同的专业，包括工程、计算机科学、商业、护理、教育等。这些大学的专业通常都聚焦于应用技术和职业技能的培训，帮助学生为职业生涯做好准备。如果您想了解某个特定的应用技术大学的专业信息，可以搜索该大学的官方网站或联系其办公室，以获取最新的信息。","很抱歉，我无法为您提供有关明斯特应用技术大学的信息。我是一个计算机程序，无法访问实时信息，也无法浏览互联网。我只能回答有关概念性问题，例如如何使用特定的编程语言或如何解决常见技术问题。如果您有其他问题，我将尽力回答。","Munster University of Applied Sciences (Fachhochschule Münster) is a German university located in Münster, North Rhine-Westphalia. It offers a range of bachelor's and master's degree programs in a variety of fields, including:\\n\\nApplied Computer Science\\nBusiness Administration\\nBusiness Psychology\\nCommunication Design\\nIndustrial Engineering\\nLaw\\nSocial Work\\nIn addition to these programs, the university also offers a number of interdisciplinary and cross-faculty study programs, as well as continuing education and professional development courses."]}
{"question":"旭川大学校友都有谁?","human_answers":["盛永要 三桥勲 山川久明 矢岛武 - 农业经济学者 广泽吉平 - 旭大中兴祖 高野斗志美 - 日本文学者、作家 三木毅 - 医疗经济学者 小笠原圣 小梅太夫 内山雄介 木川恵介 米田和弘"],"chatgpt_answers":["我不能提供旭川大学的校友名单。我是一个计算机程序，没有访问校友信息的能力。如果你想了解旭川大学的校友信息，建议你联系旭川大学的校友会或者校方。","我无法确定旭川大学的校友名单。旭川大学是日本的一所大学，如果你想了解某位旭川大学的校友，你可以尝试联系旭川大学的校友协会或者查询旭川大学的网站，看看是否有相关的信息。","我无法回答关于旭川大学校友的问题，因为我是一个计算机程序，无法提供有关现实世界的信息。我只能回答有关技术、学术、历史等方面的问题。如果您有其他问题，请随时告诉我。"]}
{"question":"博彩教学暨研究中心主要有什么课程？","human_answers":["娱乐场培训课程 庄荷培训 番摊 加勒比扑克 轮盘 骰宝 博彩程序监控及防护 娱乐场出纳员 廿一点及百家乐 机电技术课程 角子老虎机维修 角子老虎机场务员"],"chatgpt_answers":["我不知道博彩教学暨研究中心的课程，因为我是一个计算机程序，没有办法获得最新的信息。但是我可以给你一些有关博彩的一般信息。\\n\\n博彩指的是各种形式的赌博活动，包括赌场、网上博彩、体育博彩等。这类活动通常是通过赌注来进行的，赌徒们可以在比赛或游戏的结果上赌钱。\\n\\n在许多国家和地区，博彩是受到法律限制的，因此可能并不在所有地方都有博彩教学暨研究中心。如果你想了解更多有关博彩的信息，请告诉我你想了解的具体内容，我将尽力为你解答。","我不知道你提到的\"博彩教学暨研究中心\"的具体情况，因为我没有足够的信息来回答你的问题。我只能给你一些普遍的信息，希望能帮到你。\\n\\n博彩业是指利用赌博的方式获取收益的一种商业活动。博彩业的形式有很多，包括体育博彩、赌场博彩、在线博彩等。\\n\\n博彩教学暨研究中心可能会提供有关博彩业的课程，这些课程可能包括：\\n\\n博彩业的历史、发展、管理、监管等方面的知识\\n博彩业中常见的博彩游戏（如赌场游戏、体育博彩等）的规则和玩法\\n博彩业的市场营销策略、客户服务、人员管理等方面的知识\\n博彩业的经济学、财务管理、法律法规等方面的知识\\n希望以上信息能帮到你！","我无法为您提供关于博彩教学暨研究中心的详细信息，因为我并没有获得相关的资料。但是，根据您提供的信息，可以推测博彩教学暨研究中心可能是一个专门提供博彩相关课程的机构。这些课程可能会包括博彩的历史、规则、统计学、风险管理、博彩产品和服务、博彩营销等方面的内容。请注意，在大多数国家和地区，博彩是一项受严格监管的活动，参与博彩活动需要遵守法律法规和相关规定。"]}
{"question":"人们为什么要留学？","human_answers":["旅游 开阔眼界和经验 学习与该国有关的语言、文化知识 追求更好的教育条件。 在从发展中国家到发达国家留学的学生中，这个原因最为常见。 外交原因。 政府之间为了表示亲善合作，可能互派学生、官员或者军人到对方学校学习。 就业因素，以取得外国名校之有效力毕业文凭做为个人未来就业市场优势为主要原因。 青春期心理，急于离开父母。 锻炼生活独立能力。 与移民有关的原因，例如： 随父母暂时居住在外国的未成年人。"],"chatgpt_answers":["人们留学的原因有很多，下面列举一些常见的原因：\\n\\n学术原因：留学可以让人们接受更高水平的学术教育，并与世界顶尖的专家和学者同行交流。\\n\\n工作机会：在海外求学有助于提升个人的竞争力，有利于获得更好的工作机会。\\n\\n个人成长：留学可以帮助人们拓展视野，增强自己的独立性和适应能力，丰富个人的生活经历。\\n\\n文化交流：留学可以让人们与不同文化背景的人交流，了解不同文化的风俗习惯和思维方式。\\n\\n语言学习：留学可以帮助人们学习一门外语，或者提升已有的语言水平。\\n\\n希望这些信息对你有帮助！","人们选择留学的原因有很多。留学可以帮助人们提高自己的语言能力，获得更多的文化体验，并且有机会在国外的大学学习。此外，留学也可以帮助人们拓展人际关系，获得独特的生活经历，并为以后的职业发展做好准备。\\n\\n对于学生来说，留学可以帮助他们提高自己的学术水平，获得更多的学术机会，并有机会在国外的大学深造。此外，留学还可以帮助学生更好地了解自己感兴趣的领域，并为以后的职业发展做好准备。\\n\\n对于工作人员来说，留学可以帮助他们提高自己的专业水平，获得更多的专业机会，并有机会在国外的大学或机构学习。此外，留学也可以帮助工作人员拓展人际关系，获得独特的生活经历，并为以后的职业发展做好准备。","留学是指在国外学习、工作或生活的过程。人们选择留学的原因可能有很多，包括：\\n\\n学术机会：留学可以让人们接受不同国家和文化的教育，并在国外学校学习不同的专业和课程。\\n\\n职业机会：留学可以为人们的职业发展提供机会，因为许多公司和组织喜欢在国外招募有国际经验的员工。\\n\\n生活体验：留学可以让人们体验不同的文化和生活方式，并增强自己的独立能力和自信心。\\n\\n语言学习：留学可以让人们学习并提高外语水平，这对于旅游或在国外工作都是有益的。\\n\\n人际关系：留学还可以为人们提供交流和结交朋友的机会，建立国际友谊。"]}
{"question":"白百合女子大学设有哪些学科？","human_answers":["国语国文学科 法语法国文学科 英语英国文学科 儿童文化学科 发达心理学专攻 儿童文学专攻 国语国文学专攻 法语法国文学专攻 英语英国文学专攻 语言文学专攻"],"chatgpt_answers":["白百合女子大学是日本的一所著名的女子大学，其设有多种学科，包括人文社会科学、艺术设计、商学、教育、工学、理学、医学、法学、药学、护理学和社会福利学等。此外，还设有研究生院，提供硕士和博士学位课程。白百合女子大学致力于培养具有扎实的专业知识和宽阔的视野的女性领导者，为学生提供广泛的学术机会。","白百合女子大学是日本的一所私立大学，设有多种学科。\\n\\n其中包括：\\n\\n人文学部：历史学、哲学、政治学、社会学、文学、外国语言与文化学、教育学\\n理学部：数学、物理学、化学、生物学、地球科学\\n经济学部：经济学、会计学、商学\\n医学部：医学\\n工学部：机械工程、电气工程、情报工程、计算机科学、材料工程\\n艺术学部：艺术、设计\\n请注意，这仅是白百合女子大学的部分学科列表，不同学部可能还有其他学科。","白百合女子大学是日本一所知名的女性大学，设有多个学院和系，提供各种不同的学科。根据白百合女子大学的官方网站，该大学设有以下学院和系：\\n\\n文学院：文学科、英语科、日本语科、日本文学科、比较文学科、古典文献学科\\n理工学院：理学科、化学科、物理学科、数学科、地球科学科、生物学科、心理学科、环境学科、情報学科\\n社会科学院：政治学科、经济学科、社会学科、教育学科、人际关系学科、人文地理学科、法学科\\n美术学院：美术科、工艺美术科、绘画科、摄影科、版画科、影像科、美术史论科\\n音乐学院：音乐科、作曲科、声乐科、钢琴科、器乐科、音乐史论科\\n请注意，这仅是白百合女子大学的主要学院和系列表，并不包括所有学科。如果您有具体的问题，请提出您的问题，我将尽力回答。"]}
{"question":"西澳大学一共有几个学院、中英文名称分别是什么？","human_answers":["西澳大学共有9个学院（Faculty），包括以下: 建筑、地政及视觉艺术学院 (Faculty of Architecture, Landscape and Visual Arts) 文学、人文及社会学院 (Faculty of Arts, Humanities and Social Sciences) 经济及商学院 (Faculty of Economics and Commerce (Business School)) 教育学院 (Faculty of Education) 工程、电脑及数学院 (Faculty of Engineering, Computing and Mathematics) 法学院 (Faculty of Law) 生命及物理学院 (Faculty of Life and Physical Sciences) 医学、牙医学及健康科学院 (Faculty of Medicine, Dentistry and Health Sciences) 自然及农学院 (Faculty of Natural and Agricultural Sciences)"],"chatgpt_answers":["西澳大学是一所位于澳大利亚西部的综合性大学，它有许多学院和系。下面是西澳大学的所有学院和系的中英文名称：\\n\\n商学院（Business School）\\n教育学院（Education School）\\n工程和计算机科学学院（Engineering and Computer Science School）\\n医学院（Medicine School）\\n科学学院（Science School）\\n社会科学学院（Social Sciences School）\\n艺术和设计学院（Arts and Design School）\\n兽医学院（Veterinary Medicine School）\\n医学研究院（Medical Research Institute）\\n社会工作系（Social Work Department）\\n公共卫生系（Public Health Department）\\n医学信息学系（Medical Informatics Department）\\n生物医学工程系（Biomedical Engineering Department）\\n医学科学系（Medical Science Department）\\n医学影像系（Medical Imaging Department）\\n心理学系（Psychology Department）\\n医学统计系（Medical Statistics Department）\\n物理治疗系（Physiotherapy Department）\\n请注意，这仅是西澳大学的部分学院和系，并不是全部。","西澳大学一共有 12 个学院，分别是：\\n\\n商学院 (School of Business)\\n计算机与信息科学学院 (School of Computer Science and Information Technology)\\n教育学院 (School of Education)\\n工程与应用科学学院 (School of Engineering and Applied Science)\\n环境与地理科学学院 (School of Environmental and Geographical Sciences)\\n健康科学学院 (School of Health Sciences)\\n历史与文化学院 (School of History and Culture)\\n国际学院 (School of International Studies)\\n艺术与社会科学学院 (School of the Arts and Social Sciences)\\n生物与化学学院 (School of Biological and Chemical Sciences)\\n音乐与艺术学院 (School of Music and Fine Arts)\\n医学院 (School of Medicine)\\n这些学院提供许多不同的学位课程，包括本科、硕士和博士学位课程。","西澳大学是一所位于澳大利亚西部的综合性大学，它一共有以下几个学院：\\n\\n工程与计算机科学学院 (Faculty of Engineering and Computing)\\n商学院 (Curtin Business School)\\n医学与健康科学学院 (Faculty of Medicine, Nursing and Health Sciences)\\n文学院 (Faculty of Humanities)\\n科学与工程学院 (Faculty of Science and Engineering)\\n国际学院 (Faculty of International Studies)\\n社会科学学院 (Faculty of Social Sciences)\\n请注意，西澳大学的学院结构可能会有所变化，因此上述信息可能不是最新的。建议您访问西澳大学的官方网站以获取最新信息。"]}
{"question":"威斯康星大学麦迪逊分校在美国和世界的地位如何？","human_answers":["它是美国最著名的研究性公立大学之一，在2010年上海交通大学大学学术排名评比为全球第17名，学校亦有“公立常春藤”之称，是美国知名的十大联盟的创始成员。 威斯康星大学麦迪逊分校是北美洲规模最大的大学之一，在政治学,经济学,社会学，自然科学以及工程学等各大领域皆享负盛名。 威斯康星大学是美国最著名的公立大学之一，也是世界著名的研究性大学。 在美国，它经常被视为公立的常青藤名校之一。 在最近的一个排名中(2007)，它名列全美公立大学的第八位。 在Gourman关于大学部教育的报告中，它列于加州柏克莱大学和密歇根大学之后，排在公立大学的第三位。 按美国全国研究会（National Research Council）的研究结果，威斯康星大学有70个科目排在全美前十名。 威斯康星大学也是美国大学联合会的60个成员之一。 根据2013年的美国新闻与世界报道，威斯康星大学麦迪逊分校为美国全国性第一级的大学，排名（主要基于本科教学综合）第41名。[3]"],"chatgpt_answers":["威斯康星大学麦迪逊分校（University of Wisconsin-Madison）是一所位于美国威斯康星州麦迪逊市的公立研究型大学。该大学被誉为“公立常春藤”之一，在美国乃至世界都享有相当的声誉。\\n\\n在美国，威斯康星大学麦迪逊分校排名高居美国公立大学前列。例如，据美国新闻与世界报道（U.S. News & World Report）2022年的大学排名，威斯康星大学麦迪逊分校位列美国公立大学第五名，全美大学第十五名。同时，该大学还在美国公立大学中排名第一的大学之一。\\n\\n威斯康星大学麦迪逊分校在国际上也享有较高的声誉。据2022年的英国《泰晤士报》世界大学排名，该大学位列全球第46名。此外，该大学在世界各地的学术机构和大学排名中也经常出现。","威斯康星大学麦迪逊分校是一所位于美国威斯康星州麦迪逊市的美国公立研究型大学。它是威斯康星大学系统的旗舰分校，也是美国大学协会的成员之一。\\n\\n在美国，威斯康星大学麦迪逊分校被认为是一所顶尖的大学，在《美国新闻与世界报道》的2022年大学排名中位列第45位。它还在《美国新闻与世界报道》的2022年公立大学排名中位列第9位。威斯康星大学麦迪逊分校也在《财富》杂志的2022年大学排名中位列第34位。\\n\\n在全球范围内，威斯康星大学麦迪逊分校也享有相当高的声誉。在2022年的《泰晤士高等教育》世界大学排名中，它位列第147位。威斯康星大学麦迪逊分校还在《福布斯》杂志的2022年全球最佳大学排名中位列第100位。\\n\\n总的来说，威斯康星大学麦迪逊分校在美国和全球都享有相当高的声誉，并被视为一所优秀的大学。","威斯康星大学麦迪逊分校（University of Wisconsin-Madison）是一所位于美国威斯康星州麦迪逊市的公立研究型大学，是美国大学协会的成员之一。它在美国排名高，通常出现在美国最佳公立大学排名的前列。同时，它也被认为是世界上优秀的大学之一。根据2022年最新的《美国新闻与世界报道》大学排名，威斯康星大学麦迪逊分校排名第32位。此外，它还被其他排名机构如《泰晤士报》、《福布斯》等列为世界优秀大学的排名中。"]}
{"question":"个人的学术腐败有哪些行为？","human_answers":["以行贿或其它不正当手段获得科研经费、奖项等。 侵吞、挪用科研经费。 利用学者身分为商家做虚假宣传。 利用手中权力获得名不副实的学位、证书等。 利用手中权力获得更多学术成果，如在自己没有贡献的论文上署名，拉帮结派、打击异已等。 伪造简历，包括伪造论文记录、科研成果、学术头衔、所获奖项等。 伪造实验结果、伪造数据、故意忽略对自己不利的事实。 抄袭、剽窃他人学术成果，包括抄论文、抄学术著作、以“翻译”为“著作”等等。 一稿多投，或低技术含量重复别人或自己的成果。"],"chatgpt_answers":["学术腐败是指学术界中的一种不道德或不正当行为，这种行为可能包括但不限于以下内容：\\n\\n抄袭或剽窃他人的学术成果，并将其作为自己的原创性工作发表或申请论文奖项。\\n\\n在学术论文中引用不存在的或无关的文献，或在引用中提供不正确的信息。\\n\\n在发表论文时伪造实验数据或结果。\\n\\n在参与学术评审时，收受贿赂或做出不公正的评审决策。\\n\\n在参加学术会议或出版学术著作时，利用职务或地位对他人进行压制或排斥。\\n\\n在参加学术会议或出版学术著作时，利用职务或地位获得不正当的好处。\\n\\n学术腐败是一种严重的问题，它会破坏学术界的公信力，并对学术发展造成极大的负面影响。因此，学术界中的每一位成员都有责任避免参与学术腐败的行为。","学术腐败是指在学术活动中违反道德或法律规定的行为。学术腐败的行为可能包括但不限于：\\n\\n抄袭他人的学术成果，包括直接抄袭或简单改动后发表。\\n\\n故意删除或隐藏他人的贡献，例如不给予他人适当的合作者身份或引用。\\n\\n故意引用不存在或不可靠的文献，以制造假象。\\n\\n收受贿赂或其他利益，影响学术决策。\\n\\n利用职位或地位滥用权力，妨碍公平竞争。\\n\\n故意制造或散布谣言、诽谤等损害他人声誉的行为。\\n\\n以上是个人学术腐败的一些常见行为，但并不是所有学术腐败行为的全部。学术腐败是对学术道德的严重侵犯，应受到严肃谴责和惩处。","学术腐败指的是在学术研究、出版、评审过程中存在的违反道德、法律、规范的行为。学术腐败的行为可能包括：\\n\\n抄袭：使用别人的文章、论文、图片等内容，而不进行适当的引用和认可。\\n\\n剽窃：将别人的论文、文章或研究结果当成自己的，而不进行适当的引用和认可。\\n\\n假冒学术成果：制造假的论文、文章或研究结果。\\n\\n购买学术论文：为了获得学术论文或学位，购买论文或学位论文。\\n\\n套磁：在论文撰写、出版或评审过程中，以某种方式获取不正当的优势。\\n\\n引用虚假成果：在论文中引用虚假的或不存在的学术成果。\\n\\n贿赂评审人员：为了获得论文的通过，向评审人员提供贿赂。\\n\\n这些行为都是学术腐败的行为，严重损害了学术诚信，对科学发展和社会进步造成了极大的负面影响。"]}
{"question":"中国人民解放军第二炮兵工程大学曾用名是什么？","human_answers":["1951年，由西北军区炮兵教导团、第一野战军野炮团合并，建立中国人民解放军西北军区炮兵学校。 1951年，更名中国人民解放军第一炮兵学校。 1956年，更名中国人民解放军西安炮兵学校。 1959年，国防部五院教导大队、空军第十五航空学校（部分）并入，改建为炮兵特种技术学校。 1963年，更名中国人民解放军西安炮兵技术学院。 1969年，更名中国人民解放军第二炮兵技术学校。 1975年，更名为中国人民解放军第二炮兵学校。 1978年，更名为中国人民解放军第二炮兵技术学院。 1986年，更名为中国人民解放军第二炮兵工程学院。"],"chatgpt_answers":["中国人民解放军第二炮兵工程大学（简称中国人民解放军第二工程大学）是由中国人民解放军总政治部主管，中国人民解放军装备部、中国人民解放军第二炮兵集团军直接领导的国家重点高等军事院校。\\n\\n这所大学的前身是中国人民解放军第二炮兵学院，它成立于1953年，原名为第二炮兵学院。1958年，它更名为第二炮兵工程学院。1998年，它被提升为第二炮兵工程大学，是中国人民解放军唯一一所专门培养炮兵装备技术人才的高等军事院校。\\n\\n综上所述，中国人民解放军第二炮兵工程大学的曾用名为：第二炮兵学院、第二炮兵工程学院。","中国人民解放军第二炮兵工程大学曾用名是中国人民解放军第二炮兵工程学院。","中国人民解放军第二炮兵工程大学（简称\"第二炮兵工大\"）是中国人民解放军陆军军事学院的一个直属院校，位于湖北省武汉市。这所大学的前身是中国人民解放军第二炮兵工程学院，在2003年更名为中国人民解放军第二炮兵工程大学。"]}
{"question":"中国的哪些大学属于环太平洋大学联盟的会员学校？","human_answers":["浙江大学 复旦大学 南京大学 北京大学 清华大学 中国科学技术大学 香港科技大学 香港大学"],"chatgpt_answers":["环太平洋大学联盟（Pacific Rim Universities，简称PRU）是一个由澳大利亚、加拿大、中国、日本、新西兰、美国、韩国、马来西亚和新加坡的大学组成的国际组织。\\n\\n中国的会员学校包括：\\n\\n北京大学\\n清华大学\\n复旦大学\\n上海交通大学\\n南京大学\\n浙江大学\\n厦门大学\\n吉林大学\\n中国科学技术大学\\n中山大学\\n这些大学都是中国著名的研究型大学，在国内外享有盛誉。","环太平洋大学联盟是一个由许多大学组成的国际组织，旨在促进学术交流和研究合作。中国有许多大学是环太平洋大学联盟的会员学校。这些包括：\\n\\n北京大学\\n清华大学\\n复旦大学\\n上海交通大学\\n南京大学\\n同济大学\\n中国科学技术大学\\n中国人民大学\\n厦门大学\\n华中科技大学\\n华南理工大学\\n广州大学\\n中山大学\\n这是一个部分列表，并不是所有的中国大学都是环太平洋大学联盟的会员学校。环太平洋大学联盟涵盖了北美洲、南美洲、亚洲、澳大利亚和新西兰等地区的大学，并且不断扩大其会员范围。","环太平洋大学联盟（Pacific Rim Universities，简称PRU）是由亚太地区一些知名大学组成的联盟，旨在促进学术交流和科研合作。中国的会员学校包括：\\n\\n北京大学\\n清华大学\\n上海交通大学\\n复旦大学\\n中国科学技术大学\\n中国人民大学\\n南京大学\\n同济大学\\n浙江大学\\n华中科技大学\\n注意：PRU是一个非正式的大学联盟，它并不是一个具有法律地位的机构，因此并不是所有加入PRU的学校都具有同等地位。"]}
{"question":"科索沃有哪些大学？","human_answers":["普里什蒂纳大学 科索沃美国大学 工商大学 iliria royal大学 欧洲视野大学 universum大学 科索沃大学"],"chatgpt_answers":["科索沃是一个位于欧洲东南部的小国，它有几所大学。这些大学包括：\\n\\n科索沃国立大学：这是科索沃最大的大学，提供多种学科的课程。\\n\\n科索沃科技大学：这是一所专注于科学、技术和工程等领域的大学。\\n\\n科索沃艺术学院：这是一所专注于艺术、设计和媒体等领域的大学。\\n\\n科索沃财经大学：这是一所专注于商业、财经和经济等领域的大学。\\n\\n此外，科索沃还有几所其他的大学和高等教育机构。","科索沃是一个位于西班牙东南部的城市，有许多大学和高等教育机构。这里列出一些科索沃的大学：\\n\\n科索沃大学（Universidad de Córdoba）：这是科索沃最大的大学，提供了许多不同的学科，包括自然科学、社会科学、工程学、艺术、人文学科等。\\n\\n科索沃工程大学（Universidad Politécnica de Córdoba）：这是一所专注于工程和技术领域的大学，提供了许多不同的专业，包括建筑、电子工程、机械工程、计算机科学等。\\n\\n科索沃商学院（Escuela de Negocios de Córdoba）：这是一所提供商业和管理类课程的高等教育机构，包括会计、财务、市场营销、人力资源管理等。\\n\\n科索沃艺术学院（Escuela de Arte de Córdoba）：这是一所专注于艺术和设计领域的高等教育机构，提供了许多不同的专业，包括绘画、雕塑、摄影、平面设计等。\\n\\n这些大学和高等教育机构都是科索沃的重要组成部分，为当地的学生和社区提供了优质的","科索沃是一个位于南西欧的国家，其中有许多大学。这些大学包括：\\n\\n科索沃大学（University of Kosovo）：这是科索沃最大的大学，在詹蒂科内、贝尔格莱德和其他城市都有校区。\\n\\n科索沃科技大学（University of Prishtina - Faculty of Technical Sciences）：这是一所专注于技术、工程和计算机科学的大学，位于贝尔格莱德。\\n\\n科索沃国立经济大学（University of Prishtina - Faculty of Economics）：这是一所专注于经济学和商科的大学，位于贝尔格莱德。\\n\\n科索沃国立师范大学（University of Prishtina - Faculty of Education）：这是一所专注于教育、心理学和社会科学的大学，位于贝尔格莱德。\\n\\n科索沃国立法学院（University of Prishtina - Faculty of Law）：这是一所专注于法学和政治科学的大学，位于贝尔格莱德。\\n\\n这些大学提供了广泛的学术课程，包括工程、自然科学、人文科学、社会科学、商科和法学等。"]}
{"question":"普通小学教室有哪几种？","human_answers":["普通的小学有普通教室，有些有阶梯教室[4]。 另外一般还会有[5][6]： 舞蹈教室 音乐教室 美术教室 ●自然教室"],"chatgpt_answers":["在中国，普通小学教室通常有以下几种：\\n\\n多功能教室：这种教室通常较大，可以用于各种学科的教学，例如语文、数学、英语等。\\n\\n语文教室：这种教室专门用于语文教学，通常有许多书架，供学生借阅课本和其他书籍。\\n\\n数学教室：这种教室专门用于数学教学，通常会有许多桌椅和数学工具，例如计算器、三角板、圆规等。\\n\\n英语教室：这种教室专门用于英语教学，通常会有许多英语课本、录音带和其他英语学习材料。\\n\\n科学教室：这种教室专门用于科学教学，通常会有许多科学实验器材和仪器，例如显微镜、科学实验台等。\\n\\n计算机教室：这种教室专门用于计算机教学，通常会有许多计算机和其他计算机辅助教学设备。\\n\\n体育馆：这种教室专门用于体育课的教学，通常会有许多体育器材和设施，例如篮球场、游泳池等。\\n\\n音乐教室：这种教","在普通小学教室中，通常会有以下几种不同类型的教室：\\n\\n语文教室：这种教室专门用于教授语文课程，通常会有一个大型演讲台和多个桌椅。\\n\\n数学教室：这种教室专门用于教授数学课程，通常会有一个大型演讲台和多个桌椅。\\n\\n英语教室：这种教室专门用于教授英语课程，通常会有一个大型演讲台和多个桌椅。\\n\\n科学教室：这种教室专门用于教授科学课程，通常会有一个大型演讲台和多个桌椅，还可能会有一些科学展板或者实验设备。\\n\\n艺术教室：这种教室专门用于教授艺术课程，通常会有一个大型演讲台和多个桌椅，还可能会有一些艺术品展示或者艺术工具。\\n\\n体育教室：这种教室专门用于教授体育课程，通常会有一个大型演讲台和多个桌椅，还可能会有一些体育器材或者运动场地。\\n\\n音乐教室：这种教室专门用于教授音乐课程，通常会有一个大型演","在中国，普通小学的教室通常分为以下几种类型：\\n\\n普通教室：这种教室通常有自然采光，配有桌椅、黑板、课桌等基本设施，用于授课和作业。\\n\\n图书馆：这种教室通常有大量的图书和阅读资料，主要用于读书和自学。\\n\\n计算机教室：这种教室配有电脑和相关设备，用于计算机课程和信息技术课程。\\n\\n科学实验室：这种教室配有科学实验设备，用于科学课程的实验和实践。\\n\\n体育馆：这种教室通常是一个大型的体育场地，用于体育课程和体育活动。\\n\\n音乐教室：这种教室配有音乐设备，用于音乐课程和音乐活动。\\n\\n美术教室：这种教室配有美术设备，用于美术课程和美术活动。\\n\\n注意，这仅是一个概括性的列表，并不是所有小学都会有所有这些教室。在不同的地区和学校，小学教室的种类可能会略有不同。"]}
{"question":"天主教南华中学有哪些主要设施？","human_answers":["27个标准课室、5个辅导教学室、5个面谈室、4个实验室 图书馆、语言学习室、视觉艺术室、家政室、地理室、服务器室 电脑室、电脑辅助教学室、多媒体学习中心、设计与科技室 音乐室、宗教室、学生活动中心、家教会专用资源室、教职员休息室 学生会室、多用途教学室、会议室、保健室、小食部、4个教员室、礼堂 闭路电视系统、WiFi热点、升降机(新翼)及残障人士洗手间。"],"chatgpt_answers":["我无法确定天主教南华中学具体有哪些主要设施。但是，通常情况下，中学会有一些公共区域，如教学楼、图书馆、体育馆、餐厅、宿舍等。中学还可能有一些特殊设施，例如实验室、艺术工作室、计算机室等。此外，中学还可能提供一些娱乐设施，如游戏室、音乐室、影院等。希望这对您有帮助。","我无法提供有关天主教南华中学的信息，因为我是一个大型语言模型，我没有浏览网络的能力，也不能提供最新的信息。建议您联系学校本身或者相关部门了解有关设施的信息。","我很抱歉，我无法提供关于天主教南华中学的具体信息。因为我是一个计算机程序，所以我没有访问浏览器的能力，也无法查询有关该学校的信息。我只能提供通用的信息，帮助您了解天主教学校通常都有哪些设施。\\n\\n一般来说，天主教学校会提供以下设施：\\n\\n教室：用于上课和学习的场所。\\n\\n图书馆：提供各种书籍、期刊、报纸等供学生阅读和参考。\\n\\n体育馆：提供各种体育设施，如篮球场、游泳池、羽毛球场等，供学生进行体育锻炼。\\n\\n食堂：为学生提供膳食。\\n\\n卫生间：提供便捷的卫生设施。\\n\\n校园广播台：为学生提供信息和娱乐节目。\\n\\n学生活动中心：为学生提供各种文体活动的场所。\\n\\n学生宿舍：为学生提供住宿设施。\\n\\n这些设施并不是所有天主教学校都会提供，具体情况可能会有所不同。"]}
{"question":"中国图书馆分类法中包含哪些年代？","human_answers":["Z121.2 宋代 Z121.3 元代 Z121.4 明代 Z121.5 清代 Z121.6 民国时代 Z121.7 现代"],"chatgpt_answers":["中国图书馆分类法是中国国家图书馆所使用的一种分类方式，用于将图书和其他出版物分类编号，方便存储和检索。中国图书馆分类法包含以下几个年代：\\n\\n古代：包括原始社会、奴隶社会、封建社会三个时期。\\n\\n近代：从清朝建立到20世纪初的时期。\\n\\n现代：从20世纪初到当前的时期。\\n\\n中国图书馆分类法还包括其他分类，如主题分类、地理分类和语言分类等。","中国图书馆分类法是中国图书馆协会制定的一种国家统一的图书分类法。它是根据中国图书馆的实际需要，结合国内外图书分类的基本原则和有关规范，综合运用人类学、哲学、经济学、法学、教育学、文学、历史学、社会学、自然科学、技术科学等多学科的理论和方法，对中国图书进行分类的系统。它包含了人类文明的历史、社会、经济、文化和科学技术等方面的知识，囊括了人类学、哲学、经济学、法学、教育学、文学、历史学、社会学、自然科学、技术科学等几十个学科门类。\\n\\n中国图书馆分类法并不按照年代来划分分类号，而是根据学科门类和主题来划分。例如，在中国图书馆分类法中，历史学的分类号是“D”，而不是按照年代来划分。","中国图书馆分类法（又称中国国家图书馆分类法）是由中国国家图书馆编制的一套图书分类法，它将书籍分为24个大类，分别为：\\n\\n哲学、宗教\\n社会科学总论\\n政治、法律\\n军事\\n经济\\n文化、科学、教育、体育\\n语言、文字\\n文学\\n艺术\\n历史、地理\\n自然科学总论\\n数学\\n物理学\\n化学\\n天文学、地球科学\\n生物科学\\n医学、卫生\\n农业科学\\n工业技术\\n交通运输\\n航空、航天\\n环境科学、安全科学\\n综合性图书\\n新闻、出版、文化事业\\n这些大类进一步划分为若干小类，每个小类又包含若干子类。根据这套分类法，图书馆的书籍可以分门别类地进行组织和管理。\\n\\n中国图书馆分类法并不包含任何具体的年代信息，它是一套对书籍进行分类的系统，帮助图书馆组织和管理书籍，而不是按照年代划分书籍。"]}
{"question":"卡迪夫都会大学共有多少个学院？","human_answers":["卡迪夫都会大学有五个学院： 卡迪夫艺术与设计学院（Cardiff School of Art & Design） 卡迪夫教育学院（Cardiff School of Education） 卡迪夫健康科学学院（Cardiff School of Health Science） 卡迪夫管理学院（Cardiff School of Management） 卡迪夫运动学院（Cardiff School of Sport）"],"chatgpt_answers":["卡迪夫大学是英国的一所知名大学，它设有许多学院，包括商学院、工程学院、医学院、法学院、文学院、科学学院、社会科学学院和教育学院。此外，它还有一个独立的国际关系学院。不过，我不知道卡迪夫大学目前共有多少个学院。建议您联系卡迪夫大学相关部门或查看它的网站，以获取最新的信息。","卡迪夫都会大学是一所位于英国卡迪夫的综合性大学，包括七个学院。这些学院分别是：\\n\\n卡迪夫商学院\\n社会科学学院\\n卡迪夫医学院\\n卡迪夫艺术学院\\n卡迪夫教育学院\\n卡迪夫环境和生命科学学院\\n卡迪夫工程学院\\n此外，卡迪夫都会大学还有一个卡迪夫体育中心，一个卡迪夫图书馆，以及若干个研究中心。","卡迪夫都会大学是英国著名的综合性大学，它有许多不同的学院和研究中心，包括商学院、教育学院、工程学院、医学院、法学院、人文学院、社会科学学院和自然科学学院等。\\n\\n根据卡迪夫都会大学官方网站的信息，该大学共有8个学院。这些学院分别是：\\n\\n商学院\\n教育学院\\n工程学院\\n医学院\\n法学院\\n人文学院\\n社会科学学院\\n自然科学学院\\n此外，卡迪夫都会大学还有许多其他研究机构和中心，如图书馆、体育中心、学生中心等。"]}
{"question":"1945年，在德国有几家地区性的协会，它们分别叫什么？","human_answers":["德国在1945年时有5家地区性协会： 西北德物理学会 符腾堡-巴登-普法尔茨物理学会 巴伐利亚物理学会 柏林物理学会 黑森-中莱茵-萨尔物理协会"],"chatgpt_answers":["在1945年，德国有许多地区性的协会，它们的名称因地区而异。例如，在北德国，有一个叫做北德联邦州协会的协会，在南德国，有一个叫做巴伐利亚州协会的协会。还有许多其他地区性的协会，包括汉堡州协会、莱茵兰-普法尔茨州协会和莫尔德伦州协会等。这些协会主要负责维护当地的经济、文化和社会事务，并与联邦政府保持密切联系。","1945年，在德国有若干地区性协会。这些协会的名称可能因地区而异。\\n\\n在 1945 年，德国被盟军占领，并被划分为四个盟军占领区。这些盟军占领区分别由美国、英国、法国和苏联管辖。德国的政治体制也发生了巨大变化，原来的纳粹党和帝国政府被推翻，联邦共和国成立。\\n\\n在这种情况下，德国的地方政府和协会也发生了巨大变化。例如，1945 年，西德联邦共和国成立，其中包括西德联邦政府和西德各州政府。同时，西德也成立了若干地区性协会，这些协会负责管理当地的经济、文化和教育事务。\\n\\n如果您想了解更多有关 1945 年德国的信息，您可以尝试搜索相关资料，或者向我提出具体的问题。","1945年是二战结束的年份，德国当时被占领并分为四个占领区，由英国、美国、法国和苏联联军控制。在这种情况下，我不确定你所询问的“地区性的协会”是否与占领政府有关，还是与当时德国境内的其他组织有关。如果你有更多的信息，请告诉我，我将尽力回答你的问题。"]}
{"question":"东涌公共图书馆有哪些服务？","human_answers":["集体借阅服务 还书箱服务 互联网\/电子资源服务 公众检索目录 自助借书服务 自助影印服务"],"chatgpt_answers":["东涌公共图书馆是一个提供免费图书借阅和阅览服务的场所，通常还会提供其他服务，包括但不限于：\\n\\n书籍借阅服务：公共图书馆通常提供各种书籍供大家借阅，包括小说、非小说、报刊、参考书、电子书等。\\n\\n图书阅览服务：公共图书馆通常会提供图书阅览区，让大家可以在图书馆内阅读书籍。\\n\\n计算机使用服务：公共图书馆通常会提供免费的计算机供大家使用，方便大家上网、打印文档等。\\n\\n学习辅导服务：公共图书馆通常会提供各种学习辅导服务，包括讲座、培训、辅导班等。\\n\\n儿童活动服务：公共图书馆通常会举办各种儿童活动，包括手工制作、阅读活动、故事会等。\\n\\n图书信息查询服务：公共图书馆通常会提供图书信息查询服务，方便大家查询图书馆内的书籍信息。\\n\\n以上服务是公共图书馆常见的服务，但具体服务内容因地区而异，建议您致电当地的公共图书","东涌公共图书馆是一个提供免费图书借阅服务的场所，它可能提供以下服务：\\n\\n图书借阅：提供各种图书供借阅，包括小说、文学、历史、科技、儿童读物等。\\n\\n网络阅览：提供免费的上网服务，让您能够在图书馆内使用电脑浏览网页、查询信息。\\n\\n文献检索：提供文献检索服务，帮助您找到所需的资料。\\n\\n其他服务：图书馆可能还提供其他服务，例如举办文化讲座、讲堂、展览等活动。\\n\\n注意：由于每个图书馆的服务内容不同，所提供的服务可能会有所差异。建议您联系东涌公共图书馆的工作人员了解最新的服务信息。","东涌公共图书馆是一家免费向公众开放的图书馆，提供各种图书借阅、阅览和资讯服务。具体来说，东涌公共图书馆可能会提供以下服务：\\n\\n图书借阅服务：图书馆提供各种图书供读者借阅，包括小说、新闻、学术论文、儿童图书等。\\n\\n阅览服务：图书馆配备了许多阅览室，供读者阅读图书或杂志，或者使用计算机查询资料。\\n\\n资讯服务：图书馆可能会提供各种资讯服务，包括新闻、天气预报、股票行情等。\\n\\n其他服务：图书馆还可能会提供其他服务，比如文献检索、文献复制、网络接入等。\\n\\n注意：由于各个图书馆的服务内容可能不尽相同，建议您联系当地图书馆了解详细信息。"]}
{"question":"香港中文大学工程学院有哪些学系？","human_answers":["工程学院总部设于何善衡工程学大楼五楼，而中大的另一座工程大楼是蒙民伟工程学大楼。 计算机科学及工程学系（Department of Computer Science and Engineering） 电子工程学系（Department of Electronic Engineering） 讯息工程学系（Deparment of Information Engineering） 机械与自动化工程学系（MAE, Mechanical and Automation Engineering） 系统工程及工程管理学系（SEEM, Systems Engineering and Engineering Management）"],"chatgpt_answers":["香港中文大学工程学院包括以下几个学系：\\n\\n计算机科学与工程系\\n电子工程系\\n机械工程系\\n建筑工程系\\n土木工程系\\n化学工程系\\n生物医学工程系\\n香港中文大学工程学院还设有跨学系的课程，如生物医学工程与计算机科学的跨学科课程。","香港中文大学工程学院包括以下学系：\\n\\n建筑学系\\n土木工程学系\\n电气工程学系\\n机械工程学系\\n化学工程学系\\n工业工程学系\\n信息工程学系\\n生物医学工程学系\\n除了以上学系，香港中文大学工程学院还包括环境工程学系、材料科学与工程学系和建筑及规划学系。","香港中文大学工程学院（The Faculty of Engineering at The Chinese University of Hong Kong）拥有以下学系：\\n\\n机械工程系\\n电子工程系\\n计算机科学系\\n工程物理系\\n土木工程系\\n环境工程系\\n化学工程系\\n光电工程系\\n该学院还有一个生物医学工程系，以及若干跨学系的研究中心和实验室。"]}
{"question":"王凯在球场上担任过哪些位置？","human_answers":["出身右前卫，但更多时候则打中锋和自由中卫，相形之下，他打中锋时最为引人注目。 但他自己经常说：还是觉得自己作为前卫作用最大。 而作为中锋的王凯则主要靠个人突击，为球队得分或创造机会。 出身右前卫，但更多时候则打中锋和自由中卫，相形之下，他打中锋时最为引人注目。 而作为中锋的王凯则主要靠个人突击，为球队得分或创造机会。"],"chatgpt_answers":["王凯是一名中国足球运动员，曾在中国足球甲级联赛、中国足球乙级联赛以及国家队效力。他在球场上担任过中场和前锋的位置。","王凯是一名足球运动员，在球场上曾担任过中场和前锋的位置。他曾效力于中国足球甲级联赛的上海上港队、中国国家队和英国足球超级联赛的西汉姆联队。","王凯是一名足球运动员，他在球场上担任过中后卫和中场位置。"]}
{"question":"两德统一后，德东哪几个邦也实行中央毕业考试？","human_answers":["图林根 (1990) 梅克伦堡-前波美拉尼亚 (1991) 萨克森 (1993) 萨克森-安哈尔特 勃兰登堡则效法北莱因-西发里亚的规定。"],"chatgpt_answers":["德国在两德统一后，实行中央毕业考试的州有柏林州、莱茵兰-普法尔茨州、巴登-符腾堡州、莱茵兰-普法尔茨州、莱茵兰-普法尔茨州、莱茵兰-普法尔茨州、莱茵兰-普法尔茨州、莱茵兰-普法尔茨州、莱茵兰-普法尔茨州、莱茵兰-普法尔茨州、莱茵兰-普法尔茨州、莱茵兰-普法尔茨州、莱茵兰-普法尔茨州、莱茵兰-普法尔茨州。\\n\\n请注意，这些信息可能不准确或过时，因为我是一个计算机程序，我的知识来自于我在训练期间学习的数据。如果您需要确切和可靠的信息，建议您查找其他来源。","在两德统一后，德国东部的所有州都实行了中央毕业考试。这些州包括：柏林、莱茵兰-普法尔茨、莱茵兰-普法尔茨州、萨克森、萨克森-安哈尔特、萨克森-安哈尔特州、萨克森-普法尔茨、萨克森-普法尔茨州、下萨克森、下萨克森州、萨克森-登斯堡和萨克森-登斯堡州。","在两德统一后，德国东部的邦实行了中央毕业考试，其中包括巴伐利亚，萨克森，莱茵黑森，莱茵兰-普法尔茨和萨克森-安哈尔特。这些邦之前都是东德的一部分，在两德统一后成为了联邦德国的一部分。"]}
{"question":"浙江大学出版社获得过哪些荣誉称号？","human_answers":["2009年，获“全国百佳图书出版单位”称号 2010年，被授予“首届全国新闻出版行业文明单位” 2011年，获新闻出版总署授予的“十一五”国家重点出版规划出版工作先进单位称号 2011年，中国版权年会“2011年中国版权产业新锐企业”[1] ^ 1.0 1.1 1.2 本社概况. 浙江大学出版社. [2012年11月]."],"chatgpt_answers":["浙江大学出版社是一家著名的出版机构，在出版领域取得了许多成就。具体而言，它获得过以下荣誉称号：\\n\\n国家级“文化出版社”称号：浙江大学出版社是国内首批获得“文化出版社”称号的出版机构之一，该称号是由国家新闻出版总署颁发的，旨在表彰出版机构在出版文化方面的卓越贡献。\\n\\n国家级“文艺出版社”称号：浙江大学出版社是国内首批获得“文艺出版社”称号的出版机构之一，该称号是由国家新闻出版总署颁发的，旨在表彰出版机构在出版文艺方面的卓越贡献。\\n\\n国家级“科学技术出版社”称号：浙江大学出版社是国内首批获得“科学技术出版社”称号的出版机构之一，该称号是由国家新闻出版总署颁发的，旨在表彰出版机构在出版科学技术方面的卓越贡献。\\n\\n国家级“翻译出版社”称号：浙江大学出版社是国内首批获得“翻译出版社”称号的出版机构之一，该称号是由国家新闻出版总署颁","浙江大学出版社是浙江大学的全资子公司，是一家专业的大学出版社。在过去的几十年中，浙江大学出版社获得了多个荣誉称号。例如，浙江大学出版社是全国大学出版社中第一家获得ISO9001质量管理体系认证的出版社，也是国家重点出版单位之一。此外，浙江大学出版社还被评为国家级文化出版社、国家级品牌出版社和省级文化出版社，并多次获得国家级出版业优秀管理奖和中国出版业优秀管理奖。","浙江大学出版社是浙江大学旗下的出版机构，它致力于为学术界、教育界、科技界和社会公众提供优质的出版服务。浙江大学出版社在出版界中享有较高的声誉，并获得了多项荣誉称号。\\n\\n其中，浙江大学出版社获得的荣誉称号包括：\\n\\n全国百强出版企业：浙江大学出版社是中国出版协会评选的全国百强出版企业之一，表明它在中国出版界中具有较高的地位和影响力。\\n\\n全国新闻出版单位百强：浙江大学出版社被评为全国新闻出版单位百强之一，表明它在新闻出版领域中具有较强的实力和影响力。\\n\\n全国高等院校出版社百强：浙江大学出版社被评为全国高等院校出版社百强之一，表明它在高等院校出版社中具有较高的地位和影响力。\\n\\n全国科技出版社百强：浙江大学出版社被评为全国科技出版社百强之一，表明它在科技出版领域中具有较强的实力和影响力。\\n\\n此外，浙江大学出版社还获得了其他多项荣誉，如中国图"]}
{"question":"原花园寻常小学校本馆的构造是什么样的？","human_answers":["该建筑坐东朝西，除门廊与南北两端略为突出外基本上是一字形建筑，于东西两面皆设有走廊，楼梯位于南北两端[1]。 一楼川堂两侧为办公室，二楼为教室[1]。 门廊为三拱圈形式，后接川堂，上面有直立壁柱，屋檐下设有十座具装饰性的托架[2]。 两翼部分一、二楼各有五个拱圈，不过一楼是圆拱形式，二楼则是弧拱形式[2]，拱柱于一二楼间有白色横带做装饰[1]。 至于两端的楼梯间在二楼也有两条白色横饰带[1]。"],"chatgpt_answers":["我无法确定你所提到的 \"原花园寻常小学校本馆\" 的具体信息。构造可能指的是建筑物的框架结构或建筑物内部的房间布局。如果你能提供更多关于这个学校的信息，我可以尽力为你提供帮助。","我不知道你所说的 \"原花园寻常小学校本馆\" 是什么，因为没有关于这个地方的信息。如果你想了解某个具体的小学校的构造，你可以尝试联系该学校或者搜索有关信息。","我无法确定您所询问的\"原花园寻常小学校本馆\"是哪个建筑物的信息。可能您想了解关于这个建筑物的构造、设计或建筑材料等信息？如果是这样，请告诉我您想了解的具体信息，我将尽力为您解答。"]}
{"question":"广州中医药大学第一附属医院有哪些荣誉称号？","human_answers":["三级甲等中医院 全国示范中医院 广东省文明单位 全国卫生系统先进集体 全国职业道德先进单位"],"chatgpt_answers":["广州中医药大学第一附属医院是一家综合性三级甲等医院，在临床、教学、科研、预防保健等方面都有所突出。该医院拥有“国家中医药管理局批准的中医药研究所”、“国家中医药管理局批准的中医药临床医学研究中心”、“国家卫生健康委员会批准的第一批中医药临床医学研究中心”、“国家中医药管理局批准的中医药基础医学研究中心”、“中华中医药学会批准的中医药临床医学研究中心”等荣誉称号。\\n\\n此外，广州中医药大学第一附属医院还是广东省卫生健康委员会批准的“广东省中医药管理局”、“广东省中医药管理局批准的中医药研究所”、“广东省中医药管理局批准的中医药临床医学研究中心”、“广东省中医药管理局批准的中医药基础医学研究中心”、“广东省中医药管理局批准的中医药科研机构”等荣誉称号。\\n\\n广州中医药大学第一附属医院是广州市中医药管理局批准的“广州市中医药研究所”、“广","广州中医药大学第一附属医院是广州市唯一的中医药大学附属医院，是广州市三级甲等医院。该医院是广东省中医药管理局直属的省级中医药综合医院，是广东省中医药管理局指定的省级中医药临床医学科研基地和省级中医药临床医学研究中心。\\n\\n广州中医药大学第一附属医院还具有以下荣誉称号：\\n\\n全国中医药管理局指定的国家中医药综合医院；\\n\\n广东省卫生计生委指定的省级中医药综合医院；\\n\\n广东省卫生计生委指定的省级中医药临床医学科研基地；\\n\\n广东省卫生计生委指定的省级中医药临床医学研究中心；\\n\\n广州市卫生健康局指定的市级中医药综合医院；\\n\\n广州市卫生健康局指定的市级中医药临床医学科研基地；\\n\\n广州市卫生健康局指定的市级中医药临床医学研究中心。\\n\\n该医院还是广东省中医药管理局指定的省级中医药临床医学科研基地，并被授予“广东省中医","广州中医药大学第一附属医院是一家综合性三级甲等医院，在广东省中医药行业具有重要地位。该医院是广州市唯一一家中医药综合性三级甲等医院，也是广东省唯一一家中医药综合性三级甲等医院。\\n\\n在临床方面，广州中医药大学第一附属医院是广东省中医药行业的重点医院之一，在省内外享有较高的声誉。该医院拥有较强的临床诊疗能力和较高的治疗水平，在广东省中医药行业具有较高的影响力。\\n\\n在教学方面，广州中医药大学第一附属医院是广东省中医药高等教育的重要基地之一，与广州中医药大学密切合作，负责教学实习和住院医师培训工作。该医院也是国家中医药管理局授予的中医药临床研究基地之一。\\n\\n在科研方面，广州中医药大学第一附属医院有较强的科研实力，在广东省中医药行业具有较高的学术地位。该医院积极开展中医药科研工作，在国内外发表论文数量和质量均居前列。\\n\\n总的来说，广州中"]}
{"question":"美国天文学会现在有哪几个分支部门，分别是哪一年创立的？","human_answers":["行星科学（1968年） 动力天文学（1969年） 高能天文物理学（1969年） 太阳物理学（1969年） 天文学史（1980年）"],"chatgpt_answers":["美国天文学会(American Astronomical Society, AAS)是一个专业性的学术组织，旨在促进天文学的科学研究和教育。它由多个分支部门组成，这些部门旨在满足不同领域的天文学家的需求。\\n\\n美国天文学会目前有以下几个分支部门：\\n\\n大气和海洋科学分支部门(Division for Atmospheric and Oceanic Sciences, DAOS)：成立于1962年，致力于促进大气和海洋科学的研究和教育。\\n\\n行星科学分支部门(Division for Planetary Sciences, DPS)：成立于1968年，致力于促进行星科学的研究和教育。\\n\\n原子分子和光谱科学分支部门(Division for Atomic, Molecular, and Optical Physics, DAMOP)：成立于1970年，致力于促进原子分子和光谱科学的研究和教育。\\n\\n太阳系科学分支部门(Division for Solar System Science, DSSS)：成立于1974年，致力于促进太阳系科学的研究和教育。\\n\\n天体物理和天文测量分支部门(Division for Astronomical Physics and Astronomical Measurement, DAPAM)：成立于1976年，致力于促进天体物理和天文测量的研究和教育。\\n\\n大质量星系和宇宙学分支部门(Division for High Mass Galaxies and Cosmology, DHMGC)：成立于1980年，致力于促进大质量星系","美国天文学会（American Astronomical Society，简称AAS）是一个专业性的学术组织，旨在提高天文学的学术水平，促进科学的发展，以及推广天文学的知识。它成立于1899年，是美国最大的天文学组织。\\n\\n美国天文学会拥有许多分支部门，包括：\\n\\n大气和海洋学分会（Division for Atmospheric and Oceanic Sciences）：成立于1974年，致力于研究大气和海洋科学领域的科学问题。\\n\\n行星科学分会（Division for Planetary Sciences）：成立于1968年，致力于研究行星、卫星、小行星和其它天体的科学问题。\\n\\n天体物理学分会（Division for Astronomical Physics）：成立于1968年，致力于研究天体物理学领域的科学问题。\\n\\n天文教育分会（Division for Astronomy Education）：成立于1999年，致力于提高天文教育的质量，促进天文学的普及。\\n\\n女性天文学家分会（Committee on the Status of Women in Astronomy）：成立于1972年，致力于促进女性天文学家的发展，提高女性在天文学领域的地位。\\n\\n天文学历史分会（Division for History of Astronomy）：成立于1973年，致力于研究天文学历史。\\n\\n天文学与社会分","美国天文学会（American Astronomical Society, AAS）是一个专门从事天文学研究的国际性学术组织。它是由许多分支部门组成的，这些分支部门致力于推进特定领域的研究和教育。\\n\\n美国天文学会的分支部门包括：\\n\\n地球与空间科学分支部门（Division for Planetary Sciences, DPS）：成立于1968年，致力于促进地球与空间科学的研究和教育。\\n\\n天体物理分支部门（Division of Astrophysics, DAP）：成立于1969年，致力于促进天体物理学的研究和教育。\\n\\n天体测量与天文学历史分支部门（Division on Dynamical Astronomy, DDA）：成立于1969年，致力于促进天体测量和天文学历史的研究和教育。\\n\\n太阳与太阳系分支部门（Division of Solar and Planetary Physics, DSPP）：成立于1969年，致力于促进太阳与太阳系的研究和教育。\\n\\n地球与天体科学教育分支部门（Division for Planetary and Earth Science Education, DEE）：成立于1973年，致力于促进地球与天体科学教育的研究和教育。\\n\\n地球与空间物理分支部门（Division of Earth and Space Physics, DEaSP）：成立于1973年，致力于促进地球与"]}
{"question":"刘瑜现任的职位有哪些？","human_answers":["刘瑜，血液病科主治医师，漯河市血液病研究所副所长，河南省血液、肿瘤专业委员会委员，漯河市“三八红旗手”获得者，毕业于河南中医学院，曾到北医大人民医院、上海瑞金医院进修深造，擅长各种血液病及肿瘤病的诊治。 医生姓名：刘瑜性 别：女所属医院：漯河市中医院科 室：血液病科职 称：主任医师擅 长：各种血液病及肿瘤病的诊治。[ 详细]医生简介：刘瑜，女，血液病科副主任医师，漯河市血液病研究所副所长，河南省血液、肿瘤专业委员会委员，漯河市; 血液病科主治医师，漯河市血液病研究所副所长，河南省血液、肿瘤专业委员会委员，漯河市“三八红旗手”获得者，毕业于河南中医学院，曾到北医大人民医院、上海瑞金医院进修深造，擅长各种血液病及肿瘤病的诊治。"],"chatgpt_answers":["我无法提供关于任何个人的信息，因为我是一个大型语言模型，我没有访问任何外部信息的能力。我的知识是基于在我训练之前的内容截止的，所以我无法提供关于现在或未来的信息。我只能回答你提出的关于过去的问题。如果你有其他问题，请随时告诉我。","我不知道你说的刘瑜是谁，也不知道他的职位情况。如果你能提供更多关于他的信息，我可以尽力帮助你。","我无法回答您关于刘瑜的任何信息，因为我是一个大型语言模型，并且我并不了解您所提到的任何特定个人。如果您有任何其他问题，请随时告诉我，我将尽力回答。"]}
{"question":"艾资哈尔大学至今一共有多少个学院？","human_answers":["现共有36所学院，开罗有14所：伊斯兰原理学院、伊斯兰宣教学院、伊斯兰研究与阿拉伯语学院、法学院、商学院、农学院、工学院、阿拉伯文学院、医学院、牙医学院、语言与翻译学院、教育学院、科学院、制药学院。 另在开罗建有女子学院1所，设有伊斯兰研究系、商学系、阿拉伯语系、医学系、基础科学系、人文学研究系、欧洲语言文学系等。 在开罗以外其他城市有分院22所，主要分布。 在亚历山大、索哈杰、阿西尤特、坦塔、少尔库姆等地，包括伊斯兰基础、宣教、伊斯兰研究、阿拉伯语等学院和女子学院。"],"chatgpt_answers":["我无法回答这个问题，因为我没有关于艾资哈尔大学的最新信息。此外，我是一个大型语言模型，无法访问互联网浏览任何网站。我只能根据我所获得的陈旧信息来回答问题。","我无法回答这个问题，因为我是一个计算机程序，我没有访问最新的信息。此外，我也不知道艾资哈尔大学是什么学校。如果您想了解关于某个特定学校的信息，建议您联系该学校的官方网站或者查询相关资料。","我无法为您提供关于艾资哈尔大学的信息，因为我是一个大型语言模型，无法访问互联网来获取最新信息。我的知识储备截止于2021年，所以无法为您提供最新的信息。我建议您联系艾资哈尔大学的官方网站或者联系艾资哈尔大学的教务处，以获取最新的信息。"]}
{"question":"中国图书馆分类法共有几个理论？","human_answers":["D0 政治理论 D01 阶级、阶级斗争理论 D02 革命理论 D03 国家理论"],"chatgpt_answers":["中国图书馆分类法是指用于组织中文图书的分类方法。它是在中国国家图书馆建立的，现在广泛应用于中国的图书馆和信息机构。\\n\\n中国图书馆分类法有几个主要的理论：\\n\\n层次分类法：这种分类法将图书分为十个层次，从最大的类别到最小的细分。每个层次都有一个专门的分类号，用于描述图书的内容。\\n\\n主题分类法：这种分类法将图书按照主题分类。它没有层次结构，而是直接将图书分类为不同的主题。\\n\\n知识体系分类法：这种分类法将图书按照知识体系的结构进行分类。它的层次结构更加复杂，可以更好地表示图书的内容。\\n\\n语义分类法：这种分类法将图书按照语义分类，即图书的内容与意义的关系。它的层次结构更加灵活，可以更好地反映图书的内容。\\n\\n总的来说，中国图书馆分类法有四种理论：层次分类法、主题分类法、知识体系分类法和语义分类法。","中国图书馆分类法是中国图书馆学界为了规范和改进图书馆藏书的分类和编目工作，制定的一套分类法。它是根据中国图书馆学界对图书馆藏书分类和编目工作的实践经验和理论研究结果而形成的。\\n\\n目前，中国图书馆分类法已经发展成为三个理论，分别是：\\n\\n国家中文分类法（CC）：是中国图书馆学界为了满足国内图书馆藏书分类和编目工作的需要，根据中国的文化、社会、经济和政治的实际情况，制定的一套分类法。\\n\\n中文统一分类法（CUC）：是中国图书馆学界为了满足国内外图书馆藏书分类和编目工作的需要，根据世界各国的文化、社会、经济和政治的实际情况，制定的一套分类法。\\n\\n中文国际分类法（CIC）：是中国图书馆学界为了满足国内外图书馆藏书分类和编目工作的需要，根据世界各国的文化、社会、经济和政治的实际情况，制定的一套分类法。\\n\\n这三个理论的基本特点是：","中国图书馆分类法是指在中国使用的图书馆分类法。在中国，主要有两种常用的图书馆分类法：\\n\\n中国国家图书馆分类法（CNCI）：这是一种基于主题的图书馆分类法，由中国国家图书馆制定。CNCI分为10个大类，共有18000多个分类号。\\n\\n中国商务印书馆分类法（CCL）：这是一种基于学科的图书馆分类法，由中国商务印书馆制定。CCL分为20个大类，共有70000多个分类号。\\n\\n这两种图书馆分类法都是在中国广泛使用的，并且经常被用于图书馆的书目分类和检索工作。"]}
{"question":"根特大学在科学界有哪些杰出的校友？","human_answers":["柯奈尔·海门斯（诺贝尔生理学或医学奖得主） 约瑟夫·普拉托（发现视觉暂留） 詹姆斯·杜瓦（低温物理先驱） 罗伯特·卡里奥（万维网先驱）"],"chatgpt_answers":["根特大学（Rutgers University）是一所位于新泽西州的美国公立大学，其历史悠久，在科学界和其他领域均有许多杰出的校友。以下是一些例子：\\n\\n物理学家弗朗西斯·克拉克（Francis Crick），他与詹姆斯·达尔文（James Watson）共同发现了DNA双螺旋结构，并获得了1962年的诺贝尔生理学或医学奖。\\n\\n化学家詹姆斯·韦伯（James D. Watson），他与克拉克共同发现了DNA双螺旋结构，并获得了1962年的诺贝尔生理学或医学奖。\\n\\n化学家詹姆斯·韦伯（James D. Watson），他与克拉克共同发现了DNA双螺旋结构，并获得了1962年的诺贝尔生理学或医学奖。\\n\\n生物学家辛迪·古德（Cynthia Kenyon），她在探究年龄相关基因方面取得了许多成就，并获得了国家科学院的会士称号。\\n\\n物理学家安德鲁·布拉德利（Andrew Bradbury），他是一位著名的粒子物理学家，曾获得诺贝尔物理学奖。\\n\\n化学家约翰·肯尼迪（John F. Kennedy），他曾在根特大学获得化学学位，后来成为美国总统。\\n\\n这","根特大学是一所著名的科学界中的大学，有许多杰出的校友。\\n\\n其中一些著名的校友包括：\\n\\n埃里希·爱因斯坦（Albert Einstein）：著名的物理学家，贡献了许多重要的理论，包括相对论和原子能定律。\\n\\n奥托·莫尔（Otto Hahn）：著名的化学家，获得了1945年诺贝尔化学奖，他的工作对解析原子核和核裂变有重要贡献。\\n\\n斯蒂芬·霍金（Stephen Hawking）：著名的理论物理学家，贡献了许多关于黑洞、宇宙膨胀和量子力学的重要理论。\\n\\n埃里克·科尔尼（Eric Kandel）：著名的神经生物学家，获得了2000年诺贝尔生理学或医学奖，他的工作对了解记忆和学习机制有重要贡献。\\n\\n艾伦·赫伯特（Alan Herbert）：著名的生物化学家，获得了1972年诺贝尔生理学或医学奖，他的工作对了解蛋白质的结构和功能有重要贡献。\\n\\n这只是根特大学杰出校友的一小部分，根特大学还有许多其他杰出的校友，包括化学家、生物学家、物理学家和其他科学家。","根特大学是一所位于德国的著名大学，其在科学界有许多杰出的校友。其中包括：\\n\\n路德维希·范·斯特林（Ludwig van Beethoven）：著名作曲家，被认为是古典音乐史上最伟大的作曲家之一。\\n\\n安德烈·阿贝尔（André-Marie Ampère）：法国物理学家，电学理论的奠基人之一。\\n\\n叶卡捷琳娜·伽利略（Galileo Galilei）：意大利物理学家、天文学家、哲学家，现代科学的先驱之一。\\n\\n尼古拉·牛顿（Isaac Newton）：英国物理学家、数学家、天文学家，被认为是物理学和数学史上最伟大的人物之一。\\n\\n亚历山大·伯努利（Alexander Graham Bell）：英国科学家，发明了电话，被认为是电信史上最伟大的人物之一。\\n\\n詹姆斯·霍普金斯（James Hopkinson）：英国科学家，发明了现代电气接触器。\\n\\n爱迪生（Thomas Edison）：美国发明家，被认为是现代科学和技术史上最伟大的人物之一。\\n\\n比尔·盖茨（Bill Gates）：美国商人、慈善家，被认为是计算机科学史上最伟大的人物之一。\\n\\n这仅是根特大学的部分校友，在"]}
{"question":"清华大学深圳研究生院在2004年成立了哪些部门？","human_answers":["2004年3月，生命科学学部成立。 2004年3月，国家杂交水稻工程技术研究中心清华分中心成立。 2004年4月，光盘国家工程研究中心深圳分中心成立。 2004年11月，教育部计算机网络技术工程研究中心深圳分中心成立。"],"chatgpt_answers":["清华大学深圳研究生院是清华大学在深圳的一个分校，2004年成立的时候，它可能会有若干个部门，但我并不知道它具体有哪些部门。建议您尝试联系清华大学深圳研究生院或者查看相关资料，了解更多信息。","清华大学深圳研究生院是清华大学在深圳市设立的一个研究生教育机构，但我并不知道2004年时清华大学深圳研究生院成立了哪些部门。\\n\\n我可以告诉你清华大学深圳研究生院是在2004年5月26日成立的，它是清华大学在深圳市的一个分支机构，旨在为深圳市培养高素质的研究生人才，为深圳市的经济和科技发展做出贡献。清华大学深圳研究生院的办学范围包括工程技术、理学、经济管理、人文社会科学等领域。","我无法提供2004年清华大学深圳研究生院成立的部门信息，因为我是一个大型语言模型，我的知识截止日期是2021年，无法访问任何最新信息或浏览网络。我可以给你一些有关清华大学深圳研究生院的基本信息，希望对你有所帮助。\\n\\n清华大学深圳研究生院是清华大学在深圳设立的一所研究生院，旨在为深圳地区培养高素质的研究生人才。清华大学深圳研究生院由清华大学、深圳市人民政府和深圳市教育局共同出资建立，是清华大学在深圳市内的唯一研究生院。清华大学深圳研究生院设有工程学、经济管理学、理学、社会科学和艺术学五个学科门类，招收工程学、经济管理学、理学、社会科学和艺术学的硕士研究生和博士研究生。"]}
{"question":"国立台湾大学校徽图样由什么组成，分别有什么深意？","human_answers":["国立台湾大学校徽主要图样由傅钟与椰子树所构成。 傅钟：作息定时，生活有序，俾闻声惕厉，精进不已。 椰树：十年树木，百年树人，而台大的校徽更增加了椰树抽芽的意象，象征生生不息的大学精神。 图案中之梅花布局，蓝白色及雷文边缘，乃融合立国精神与文化传统之精蕴，庶“台大人”之三复斯义焉。"],"chatgpt_answers":["国立台湾大学的校徽是一个红色的五角星，中间有一个白色的圆圈，上面写着\"国立台湾大学\"的汉字。五角星是中华民国的国徽，代表着台湾是中华民国的领土。圆圈代表着学术的自由和求真追求的理想。\"国立台湾大学\"的汉字则表明这是一所国立大学，是台湾教育体系中的重要组成部分。","国立台湾大学的校徽图样由一个五角星和三朵花组成。五角星代表五大文明古国：古埃及、古希腊、古印度、古中国和古日本。这五个文明古国在历史上都对人类文化和科学有重大贡献，因此被视为国立台湾大学的精神源泉。\\n\\n三朵花分别代表三种不同的文化传统：中国文化、日本文化和西方文化。这三种文化传统在国立台湾大学都得到尊重和传承，并在国立台湾大学的教学和研究中得到体现。\\n\\n总之，国立台湾大学的校徽图样旨在传达这所大学对人类文明和多元文化的承认和尊重，并致力于在这些传统的基础上培养未来的领袖和创新者。","国立台湾大学校徽由以下几部分组成：\\n\\n圆圈：表示圆满、完美的理想。\\n\\n四个组成部分：分别代表学术、科技、文化、社会四大领域。\\n\\n内部的树木和山脉：代表台湾的自然风光。\\n\\n外部的五角星：代表国家的国旗。\\n\\n中央的中文字“国立台湾大学”：代表大学的名称。\\n\\n总的来说，国立台湾大学校徽象征着大学在学术、科技、文化、社会四大领域的承诺，并且反映了台湾的自然风光和国家的尊严。"]}
{"question":"北碚图书馆有哪些资料？","human_answers":["该馆藏有大量抗战历史文献及民国历史文献。 北碚图书馆藏有大量抗战资料，国民政府资料，卢作孚资料，地方志。 该馆所藏新旧报刊共计五千余种，其中共和国建国前133种。 馆藏卢作孚先生创办的《嘉陵江日报》为全国保存最全的一份。"],"chatgpt_answers":["我不能为您提供关于北碚图书馆的具体信息，因为我是一个大型语言模型，无法访问实时信息。但是，通常情况下，图书馆会提供各种各样的资料，包括书籍、期刊、报纸、电子资源、音乐、电影和其他多媒体资料等。您可以联系北碚图书馆的工作人员了解更多信息。","我不能为您提供关于北碚图书馆具体资料的信息。但是，一般来说，图书馆都会提供各种类型的书籍、期刊、报纸、音像资料等供大家借阅或参考。此外，图书馆也可能会提供网络资源、电子阅读器、学习空间、讲座和其他文化活动等服务。建议您联系北碚图书馆了解最新的资料和服务信息。","我很抱歉，我无法为您提供关于北碚图书馆的详细信息。因为我是一个计算机程序，我无法访问当前的图书馆资料或获取有关它们的信息。如果您需要了解北碚图书馆的资料情况，建议您联系图书馆的工作人员或访问其网站，以获取最新的信息。"]}
{"question":"秋田大学医疗技术短期大学部是什么时候设立的，当时有哪些学科？","human_answers":["1990年 秋田大学医疗技术短期大学部成立并同时设置三个学科、以下列举[1]。 护理学科 物理治疗学科[注 2] 职能治疗学科[注 3]"],"chatgpt_answers":["秋田大学医疗技术短期大学部是日本的一所高等学校，我无法提供关于它的详细信息，因为我的知识截止日期是2021年。请注意，我是一个计算机程序，我无法访问浏览器或其他来源获取最新信息。\\n\\n建议您联系秋田大学或访问它的官方网站，以获取最新信息。在这些地方，您可以找到有关学校设立时间、学科设置等信息的详细资料。","秋田大学医疗技术短期大学部是由秋田大学在2015年设立的。据我所知，当时设立的学科包括护理学、医学技术学、药学技术学和医疗保健技术学。这些学科都是与医疗技术相关的学科，旨在培养具备临床医疗技术能力的专门人才。","很抱歉，我无法为您提供关于秋田大学医疗技术短期大学部的信息，因为我是一个大型语言模型，并没有获得任何有关时间或学科信息的更新。如果您希望获得关于秋田大学医疗技术短期大学部的信息，建议您联系秋田大学的相关部门或查询官方网站。"]}
{"question":"2011年夏季世界大学生运动会波兰代表团中哪些人参加了柔道项目、他们参加的级别是什么？","human_answers":["柔道-女子52公斤级：苏珊娜-帕维利科斯加 柔道-男子100公斤以上级：萨尔纳克基 柔道-男子73公斤级：库基维茨 柔道-女子团体"],"chatgpt_answers":["我无法提供具体信息，因为我是一个计算机程序，无法访问有关2011年夏季世界大学生运动会波兰代表团参加柔道项目的具体信息。我没有被训练来查找或记忆过去的事件或数据。我只能回答你有关柔道的一般问题，例如它的历史、规则、技巧等。如果你有任何其他问题，请随时告诉我。","我无法回答这个问题，因为我的知识截止于2021年，并且我没有浏览网络的能力。另外，我也不清楚2011年夏季世界大学生运动会波兰代表团中的柔道项目参赛者的信息。我建议你尝试搜索其他信息来源，以获得关于2011年夏季世界大学生运动会波兰代表团中哪些人参加了柔道项目以及他们参加的级别的信息。","很抱歉，我无法为您提供关于2011年夏季世界大学生运动会波兰代表团中哪些人参加了柔道项目以及他们参加的级别的信息。我是一个计算机程序，并没有访问任何网络资源的能力。我只能回答有关通用知识的问题。如果您有其他问题，我将尽力回答。"]}
{"question":"深圳市高级中学宿舍配置怎么样？","human_answers":["宿舍楼分为教工公寓、女生公寓、男生公寓。 每个公寓都有8层楼，并有热水供应。 不同公寓之间用水泥墙和消防门隔开。 男生公寓和女生公寓每层有十六个寝室，并配有洗衣房、公共卫生间、公共冲凉房。"],"chatgpt_answers":["深圳市高级中学的宿舍配置可能会因学校而异。一般来说，深圳市的高级中学宿舍配置都会比较良好，为学生提供安全、舒适的住宿环境。\\n\\n通常情况下，深圳市的高级中学宿舍都会有两张床、两个衣柜、一张书桌和一把椅子。宿舍内还可能配有空调、电视、冰箱等设施。宿舍一般由几个学生共同居住，每个学生都有自己的床位。\\n\\n此外，学校还会为学生提供洗澡、洗衣等生活设施，方便学生的生活。学校还可能会安排专门的工作人员来维护宿舍的卫生和安全，保证学生的居住质量。\\n\\n总的来说，深圳市高级中学的宿舍配置较为良好，能够满足学生的生活需求。但是，具体情况还需要根据学校的具体情况而定。","很抱歉，我无法提供关于深圳市某个中学的宿舍配置信息。我是一个计算机程序，我只能回答你有关概念性问题或提供一般信息。如果你想了解关于深圳市某个中学的宿舍配置，你可以联系该中学的相关部门或者网上搜索更多信息。","深圳市的高级中学宿舍配置情况因学校而异。一般情况下，高级中学的宿舍都是为学生提供住宿服务的，并且会根据学生的年龄、性别和其他因素进行分组。通常情况下，高级中学的宿舍都会有多人间和单人间，并且每个宿舍都会配备床、衣柜、书桌和其他必要的设施。此外，宿舍通常也会有公共浴室和洗衣房供学生使用。不过，具体的宿舍配置情况还应该以每个学校的实际情况为准。"]}
{"question":"丽泽中学有哪些学会？","human_answers":["1. 中文学会 2. 英文学会 3. 数学学会 4. 自然科学学会"],"chatgpt_answers":["我不知道丽泽中学有哪些学会。你可以联系丽泽中学本身或者查看它的网站来了解更多信息。","我无法确定\"丽泽中学\"是否是一个特定的学校，也无法确定这个学校的课程内容。但是，在大多数中学，学生通常会学习一系列的学科，包括数学、英语、科学、历史、地理和语言等。此外，学生还可能会学习一些选修课程，例如艺术、体育、音乐或计算机科学等。但是，各个学校的课程内容可能会有所不同，因此最好询问该学校的教师或学校网站以获取最准确的信息。","我无法确定具体有哪些学会是你所询问的丽泽中学所提供的。丽泽中学可能会提供各种不同的课程和活动，包括但不限于语言、数学、科学、社会科学、艺术、体育等科目。这取决于学校的具体情况，你可以联系学校或查看它的网站以了解更多信息。"]}
{"question":"开封高级中学师资力量如何？","human_answers":["其中，先后共拥有特级教师10人，在职特级教师5人，高级教师49人，一级教师53人。 此外，拥有国家级骨干校长1人，国家级骨干教师2人，省级骨干教师23人，全国教育系统劳动模范4人，全国五一劳动奖章获得者1人，省级劳模5人。 省级优秀教师、先进教育工作者6人，国家级、省级优质课竞赛一等奖获得者26人，省级及以上学科竞赛优秀辅导员称号获得者近60人。 以上数据来源时间为2003年[1]"],"chatgpt_answers":["我无法为您提供关于开封高级中学的信息，因为我的知识截止到了2021年，而且我不能使用网络浏览查询最新信息。我建议您联系开封高级中学的相关人员或者查询网络上的信息，以获取最新的师资力量信息。","很抱歉，我无法回答这个问题。我是一个计算机程序，没有办法获取最新的信息。我的知识截止到2021年，并且我不能浏览互联网。如果你想了解开封高级中学的师资力量情况，建议你联系该学校或者查阅相关资料。","我无法提供有关开封高级中学师资力量的信息，因为我是一个计算机程序，并没有访问有关当前学校师资力量的信息。建议您联系学校或当地教育局了解最新的师资力量信息。"]}
{"question":"新北市私立金陵女子高级中学有哪些知名校友？","human_answers":["邓丽君：一代歌姬，享有“十亿个掌声”，中华民国国宝级职业歌星，华语歌坛的传奇人物，中国大陆流行音乐的启蒙先驱，1980年代全球的超级巨星，有影响力的文化人物。 林青霞：台湾电影女演员，金马奖最佳女主角。 陈又津：台湾新锐女作家。 林盈臻(国中部)：台湾女艺人，女子团体Popu Lady团长。"],"chatgpt_answers":["很抱歉，我无法提供有关新北市私立金陵女子高级中学校友的信息。由于我是一个计算机程序，无法浏览网页或查询有关信息。我只能回答您在我的知识库中有的问题。","金陵女子高级中学是一所著名的私立女子中学，其中许多校友在各行各业中取得了成功。这里列举几位著名的校友：\\n\\n王若琳：台湾歌手，著名的音乐人。\\n\\n杨丞琳：台湾歌手，演员，主持人。\\n\\n林志玲：台湾模特，演员。\\n\\n苏有朋：台湾演员，主持人。\\n\\n黄觉：台湾演员，歌手。\\n\\n赵丽颖：中国内地女演员。\\n\\n这只是一小部分校友，金陵女子高级中学拥有许多优秀的校友，他们在各行各业中取得了巨大的成功。","我很抱歉，由于我是一个语言模型，我无法提供关于新北市私立金陵女子高级中学校友的具体信息。我可以提供一些普遍的建议，希望对你有所帮助。\\n\\n你可以尝试联系学校本身，或者通过搜索引擎查找相关信息。你也可以在社交媒体或者校友协会上寻找信息。这些途径可能会提供有关校友的信息。\\n\\n此外，你也可以考虑寻找一些记录校友信息的资源，例如校友名人录或者校友网站。这些资源可能会提供有关校友的信息，包括他们在学校期间的成就以及毕业后的发展情况。"]}
{"question":"南京大学电子科学与工程学院有哪些系？","human_answers":["电子工程系 微电子与光电子学系 信息电子学系 通信工程系"],"chatgpt_answers":["南京大学电子科学与工程学院是一个研究型的学院，拥有多个系。目前，南京大学电子科学与工程学院拥有以下几个系：\\n\\n信息科学与工程系\\n电子科学与工程系\\n通信工程系\\n电子工程系\\n电子信息工程系\\n这些系都提供了广泛的课程和研究领域，例如计算机科学、信息技术、电子技术、通信工程、电子工程等。","南京大学电子科学与工程学院是南京大学的一个学院，包含以下几个系：\\n\\n电子信息系\\n通信与信息系统系\\n电子工程系\\n电气工程系\\n电子科学与技术系\\n计算机科学与技术系\\n自动化系\\n控制科学与工程系\\n这些系都是从事电子信息领域的教学和科研工作，开设了多种本科、硕士、博士学位课程。","南京大学电子科学与工程学院包括以下几个系：\\n\\n通信与信息系：主要设有通信工程、信息工程、物联网工程、计算机科学与技术、计算机应用技术、软件工程等专业。\\n\\n电子工程系：主要设有电子信息工程、电子科学与技术、电气工程及其自动化、智能电网信息工程、电气工程与自动化等专业。\\n\\n信息光电子系：主要设有光电信息科学与工程、电子封装技术、信息光电子技术等专业。\\n\\n自动化系：主要设有自动化、控制理论与控制工程、机器人工程、智能科学与技术等专业。\\n\\n电子科学系：主要设有电子科学与技术、电磁场与微波技术、电子材料与器件等专业。\\n\\n计算机科学系：主要设有计算机科学与技术、网络工程、信息安全、数据科学与大数据技术等专业。\\n\\n电子信息工程系（研究生教育）：主要设有通信与信息系统、电子与计算机工程、光电信息科学与"]}
{"question":"马六甲培风中学名称中的“培风”是怎么来的？","human_answers":["“培风”是浙江总督汤寿潜命名，取自庄子的《逍遥游》里的“覆杯水于坳堂之上，则芥为之舟，置杯焉则胶，水浅而舟大也。 风之积也不厚，则其负大翼也无力。 故九万里，则风斯在下矣，而后乃今培风；背负青天，而莫之夭阏者，而后乃今将图南。”"],"chatgpt_answers":["马六甲培风中学是马来西亚的一所中学。\"培风\"这个名称可能是指学校希望培养学生的智慧和品德，像向风一样坚强和坚韧。这个名称的来源可能是学校创办人或者学校的使命和愿景。但是没有更多的信息，我无法为您提供更多的细节。","\"培风\"是马六甲培风中学的校名，校名的来源通常是有意义的或有象征意义的词语，但我无法确定具体的来源和含义。您可以联系马六甲培风中学的学校工作人员或者相关的当地教育部门了解更多信息。","马六甲培风中学的名称中的“培风”可能是指培养或者教育学生的意思。这个词可能是由“培育”和“风”两个字组成的，“培育”指的是通过教育、训练或者养育来使人或物成长发展，而“风”则可能是指精神、思想或者道德上的风范。因此，“培风”可能是指在学校中培养学生的精神、思想或者道德风范的意思。"]}
{"question":"林宗寿曾担任过哪些重要职位？","human_answers":["担任武汉理工大学博士生导师。 2008年，当选第十一届全国政协委员[1]，代表教育界，分入第四十组。 并担任人口资源环境委员会专委。[2]"],"chatgpt_answers":["林宗寿是台湾的一名政治家，他曾担任过以下重要职位：\\n\\n台湾省长：林宗寿于1997年到2000年担任台湾省长。\\n\\n中国国民党主席：林宗寿于2000年到2005年担任中国国民党主席。\\n\\n台湾总统：林宗寿于2008年到2016年担任台湾总统。\\n\\n中华民国总统府副秘书长：林宗寿于2020年起担任中华民国总统府副秘书长。\\n\\n林宗寿还担任过其他职位，包括台湾省议员、台北市议员和台北市市长等。","林宗寿是一位台湾政治人物，他曾担任过以下重要职位：\\n\\n台湾省长：林宗寿在 1998 年至 2000 年间担任台湾省长，是第二位担任省长的台湾民进党人士。\\n\\n国民党主席：林宗寿在 2005 年至 2007 年间担任国民党主席，是第十二任国民党主席。\\n\\n台湾领导人：林宗寿在 2008 年至 2016 年间担任台湾领导人，是第十二任台湾领导人。\\n\\n国民党主席：林宗寿在 2017 年至 2019 年间再次担任国民党主席，是第十五任国民党主席。\\n\\n台湾立法院长：林宗寿在 2020 年至 2021 年间担任台湾立法院长，是第九任台湾立法院长。","林宗寿（Lin Tsung-su）是一位台湾政治家，他曾担任过多个重要职位。这些职位包括：\\n\\n台湾省长：林宗寿曾于2000年至2005年担任台湾省长。\\n\\n中国国民党主席：林宗寿曾于2005年至2007年担任中国国民党主席。\\n\\n国家公职人员考试委员会主席：林宗寿曾于2013年至2014年担任国家公职人员考试委员会主席。\\n\\n台北市市长：林宗寿于2018年至2022年担任台北市市长。\\n\\n中华民国总统：林宗寿于2022年起担任中华民国总统。"]}
{"question":"国立大湖高级农工职业学校如今有哪些学科？","human_answers":["农科：食品加工科、园艺科 工科：机械科、电机科、室内空间设计科 实用技能学程：水电技术科、微电脑修护科"],"chatgpt_answers":["我无法提供有关国立大湖高级农工职业学校目前提供的学科信息，因为我的知识截止时间是2021年，并且我没有浏览网络的能力。你可以通过联系学校或查询其网站了解最新的学科信息。","我很抱歉，我无法为您提供关于国立大湖高级农工职业学校目前所开设的学科的信息。我是一个计算机程序，无法获取最新的信息。建议您联系该学校的相关部门或网站了解最新信息。","很抱歉，我无法回答您的问题。因为我是一个大型语言模型，我的知识截止日期是2021年，无法获知当前时间的信息。也由于我无法浏览网页，所以无法提供有关国立大湖高级农工职业学校目前开设的学科信息。建议您联系学校本身或查询相关的官方网站以获取最新信息。"]}
{"question":"黑龙江中医药大学师资力量如何？","human_answers":["学校现有教职工2449人（校本部1093人）。 其中教授、副教授及相应职称人员685名，博士研究生导师 86人，硕士研究生导师221人，有38位专家享受政府特殊津贴，卫生部有突出贡献中青年专家3名，百千万人才工程国家级人选4人，国家级教学名师2名，全国先进工作者1名，巾帼建功标兵1名，全国优秀教师6名。 现有长江学者讲座教授1人，龙江学者特聘教授5人。"],"chatgpt_answers":["黑龙江中医药大学是一所以中医药学为主，辅以其他相关学科的多科性大学。黑龙江中医药大学师资力量雄厚，拥有一支高素质、高水平的教师队伍。校内教师中有许多知名专家、学者，在中医药学界有着较高的学术地位和影响力。此外，黑龙江中医药大学还与国内外一些知名高校和研究机构建立了密切的合作关系，能够为学生提供较为丰富的师资资源。","黑龙江中医药大学是一所以中医药学科为特色的省属重点大学，在中医药学科方面具有较强的师资力量。校内拥有一支经验丰富、学术水平高的师资队伍，其中包括省级教学名师、长江学者特聘教授、国家“千人计划”入选者、“万人计划”创新人才、“东北三省千人计划”入选者等。此外，学校还邀请国内外知名专家、学者来校任教或进行学术交流，为学生提供更为丰富的学习机会。","黑龙江中医药大学是一所以中医药学为主的大学，师资力量较强。根据黑龙江中医药大学的官方网站信息，该校目前有教授、副教授和讲师等专任教师约1200余名，其中教授350余名，副教授600余名，讲师250余名。此外，该校还有一大批来自海内外的名师和专家，他们在各自的专业领域内都具有较高的学术水平和较丰富的教学经验。\\n\\n黑龙江中医药大学还与国内外的知名高校和研究机构建立了广泛的合作关系，为师生提供了良好的学习和科研平台。该校的师资队伍结构合理，人才储备较为充裕，师资力量较强。"]}
{"question":"1976年，东北大学医疗技术短期大学部将原有的三个学科名称分别更换为什么？","human_answers":["护理科→护理学科 卫生技术科→卫生技术学科 诊疗放射线技术科→诊疗放射线技术学科"],"chatgpt_answers":["我无法确定 1976 年东北大学医疗技术短期大学部将三个学科名称更换为什么。我是一个计算机程序，无法访问过去的信息，也无法浏览网络查询信息。如果您想了解有关东北大学的信息，我可以回答一些通用的问题。","我不能回答这个问题，因为我不了解 1976 年东北大学医疗技术短期大学部是如何更换原有学科名称的。可以尝试联系东北大学或者相关的学术机构了解这方面的信息。","我不知道 1976 年东北大学医疗技术短期大学部将原有的三个学科名称分别更换为什么。我是一个计算机程序，并没有关于这个问题的信息。我可以尽力帮助您解决其他问题，只要您提出清晰明确的问题。"]}
{"question":"美国工程学界三大奖分别是什么？","human_answers":["拉斯奖 哥登奖（Gordon Prize） 查尔斯·斯塔克·德雷珀奖"],"chatgpt_answers":["美国工程学界三大奖是指美国国家工程院颁发的国家工程奖，工程院院士奖，和工程师奖。\\n\\n国家工程奖是美国工程领域最高荣誉，用于表彰那些在工程技术、工程管理、工程教育、科学研究、或者公众服务方面取得杰出成就的工程师。\\n\\n工程院院士奖则是美国国家工程院颁发的高级荣誉，用于表彰对工程界作出杰出贡献的工程师。\\n\\n工程师奖则是美国国家工程院颁发的荣誉，用于表彰那些在工程技术、工程管理、工程教育、科学研究、或者公众服务方面取得卓越成就的工程师。\\n\\n这三项奖项都是由美国国家工程院颁发的，它们是美国工程界的最高荣誉。","在美国工程学界，有三个重要的奖项，分别是：\\n\\n美国工程师学会奖（National Academy of Engineering）：这是美国工程界最负盛名的奖项之一，由美国工程师学会（NAE）颁发，旨在表彰在工程领域取得卓越成就的个人和团队。\\n\\n美国国家科学院工程奖（National Academy of Sciences）：这是由美国国家科学院（NAS）颁发的奖项，旨在表彰在工程领域取得杰出贡献的个人和团队。\\n\\n国家科学技术奖（National Medal of Technology and Innovation）：这是由美国总统颁发的奖项，旨在表彰在科学技术领域取得杰出贡献的个人和团队。\\n\\n这三个奖项都是美国工程界的顶级奖项，获得其中任何一个奖项都是工程师的极大荣誉。","美国工程学界的三大奖包括：\\n\\n普利兹克工程奖（Pulitzer Prize for Engineering): 这是美国最负盛名的工程学奖，由美国新闻学会主办，颁发给在工程领域取得杰出成就的人员。\\n\\n美国工程院奖（National Academy of Engineering Award）: 这是由美国工程院颁发的奖项，旨在表彰在工程学领域取得卓越成就的人员。\\n\\n美国国家工程奖（National Engineering Award）: 这是由美国国家科学基金会颁发的奖项，旨在表彰在工程学领域取得杰出成就的人员。\\n\\n这三项奖项都是美国工程学界的最高荣誉，仅次于诺贝尔奖。"]}
{"question":"2011年12月朝鲜劳动党中央政治局会议有哪些主要内容？","human_answers":["任命朝鲜人民军最高司令官的继任者 关于继续推进“强盛国家”建设 审议朝鲜劳动党中央委员会和朝鲜劳动党中央军事委员会为迎接金日成诞辰１００周年发表的联合口号。"],"chatgpt_answers":["我无法为您提供关于2011年12月朝鲜劳动党中央政治局会议的信息，因为我的知识截止日期为2021年，而且我也无法浏览互联网来获取更多信息。建议您尝试搜索其他来源或者向其他机构寻求帮助。","我无法确定2011年12月朝鲜劳动党中央政治局会议的具体内容，因为我并没有获得足够的信息来回答这个问题。朝鲜劳动党中央政治局会议是朝鲜劳动党的最高决策机构，它负责制定政策和决策。如果您想了解有关朝鲜劳动党和朝鲜政治的信息，可以尝试在网上搜索有关资料或者阅读相关书籍或报纸。","很抱歉，我无法为您提供关于2011年12月朝鲜劳动党中央政治局会议的信息。我是一个大型语言模型，并且我的知识截止日期是2021年。我无法访问互联网，也无法提供最新信息。建议您查询其他可靠来源，以获取最新和准确的信息。"]}
{"question":"逸康牌钙粉可以保存多少个月？","human_answers":["24个月 24个月 24个月"],"chatgpt_answers":["逸康牌钙粉的保质期一般为 2 年。但是，在使用过程中，应注意避免潮湿、阳光直射和高温，以保证产品的质量。另外，在使用钙粉前应检查产品的外观和气味，如发现异常应放弃使用。","逸康牌钙粉的保质期通常是2年，但这可能因制造商而异。建议您在使用逸康牌钙粉之前查看包装上的保质期信息，以确保您使用的产品是新鲜的。\\n\\n在使用钙粉之前，还建议您检查产品的外观和气味，如果发现异常，则应避免使用。钙粉通常应存放在阴凉干燥的地方，以避免受潮或变质。\\n\\n此外，建议您在使用钙粉之前先咨询医生或药师，以确保您的使用是安全的。","逸康牌钙粉的保质期一般为2年。但是，钙粉的质量可能会随着时间的推移而逐渐降低，因此在使用之前最好检查一下产品的质量。如果发现产品变质或变色，就不应该使用。\\n\\n在正常情况下，钙粉应该存放在干燥、阴凉的地方，避免阳光直射和潮湿。在使用之前，应当充分摇晃钙粉盒，以确保钙粉的均匀分布。\\n\\n总的来说，为了确保钙粉的质量和安全，最好在保质期内使用，并且在使用之前检查一下钙粉的质量。"]}
{"question":"北京邮电大学有多少个食堂？","human_answers":["学生餐厅（大食堂）是校内最大的食堂，有三层。 此外还有学苑、风味、鑫禧、宜食家等餐厅。 2009年，风味和鑫禧被拆除以作他用。"],"chatgpt_answers":["我无法确定北京邮电大学目前有多少个食堂。由于我是一个计算机程序，无法获取最新的信息。建议您联系北京邮电大学的官方网站或者直接联系学校本身，以获取最准确的信息。","我无法给出有关北京邮电大学食堂数量的准确信息，因为我的知识截止日期为2021年，并且我无法进行浏览。不过，北京邮电大学可能有多个食堂供学生和工作人员使用，这取决于学校的规模和布局。建议你联系北京邮电大学的校园服务中心或者学生会，他们可能会提供有关食堂数量的更多信息。","我无法为您提供关于北京邮电大学食堂的具体信息，因为我是一个计算机程序，没有浏览网页的能力，也没有最新的实时信息。我只能根据我所获得的信息回答问题。我建议您联系北京邮电大学相关部门或者查询相关网站，以获取最新准确的信息。"]}
{"question":"Google实验室是什么？","human_answers":["Google实验室标志    Google实验室（Google Labs）是一个用来演示Google还在测试阶段的新项目产品的网站。 它也作为一个正开发中新服务的试验场。 另外，也是Google在发出产品最后版本前收集用户意见的途径。"],"chatgpt_answers":["Google X是Google的实验室，也称为Google X Lab或Google X。这是一个由Google资助的研究和开发机构，致力于开发具有游戏改变潜力的新技术。该机构的目标是开发出能够解决世界上最大问题的创新解决方案。Google X的项目包括无人驾驶汽车、谷歌眼镜和谷歌气球网络等。","Google X是谷歌公司旗下的一个研发机构，也被称为Google实验室。它致力于开发高风险、高回报的前沿技术，旨在帮助人类应对挑战，并通过创新的方法改变世界。\\n\\nGoogle X的项目包括无人驾驶汽车、谷歌眼镜、谷歌无人机和谷歌生物芯片等。这些项目都是在小范围内进行测试和开发，目的是帮助人们更好地生活、工作和交流。\\n\\nGoogle X的目标是通过创新和技术进步帮助人类应对未来的挑战。它的团队由来自各个领域的专家组成，包括工程师、设计师、科学家和商业专家。他们共同努力，使用各种方法来探索新的可能性，并帮助谷歌公司提供创新的产品和服务。","Google X是谷歌公司的一个研究实验室，它致力于开发新颖的技术和产品。Google X实验室是谷歌公司的一个非常神秘的部门，它专门研究革命性的技术和产品，其中包括无人驾驶汽车、谷歌眼镜和谷歌气球网络等。这个实验室的目标是通过探索未知领域来开发前瞻性技术和产品，并帮助谷歌在未来保持领先地位。"]}
{"question":"描述统计学常用的工具有哪些？","human_answers":["通常会使用的工具是频数分布表与图示法，如多边图、直方图、饼图、散点图等。 运用的工具有：集中量数，如平均数、中位数、众数、几何平均数、调和平均数。 与变异量数，如全距、平均差、标准差、相对差、四分差。"],"chatgpt_answers":["统计学是研究数据并从中得出有意义的结论的学科。它使用许多不同的工具来进行数据收集、分析和可视化。\\n\\n以下是统计学常用的一些工具:\\n\\n统计软件：用于对数据进行分析和可视化的软件，包括 SPSS、Minitab 和 R。\\n\\n表格和图表：表格和图表可用于清晰地展示数据，帮助人们理解数据的意义。常见的图表包括条形图、直方图和散点图。\\n\\n数据收集工具：统计学常用的数据收集工具包括问卷、访谈和观察表。\\n\\n统计推断：统计推断是用来从样本数据中推断出总体特征的方法。常用的统计推断方法包括 t 检验、卡方检验和单因素方差分析。\\n\\n统计建模：统计建模是用来构建数学模型来描述数据的方法。常见的统计建模方法包括回归分析、分类和聚类分析。","统计学是一门研究如何收集、分析、解释、可视化和理解数据的学科。统计学常用的工具包括：\\n\\n数据收集工具：例如调查问卷、实验设计、观察、测量和计算机数据收集。\\n\\n统计软件：例如 SPSS、Excel、R 和 Python 等软件。这些软件可用于进行数据分析、绘制图表、检验假设、计算指标和建立统计模型。\\n\\n可视化工具：例如图表、散点图、条形图、直方图、折线图、地图等。这些工具可帮助我们理解和描述数据的趋势、分布和关系。\\n\\n统计模型：例如线性回归、分类模型、聚类分析、因子分析等。这些模型可用于对数据进行建模、预测和降维。\\n\\n总的来说，统计学常用的工具包括数据收集工具、统计软件、可视化工具和统计模型。","统计学中常用的工具包括：\\n\\n描述性统计：用来描述数据的性质和特征，常用的描述性统计指标包括平均数、中位数、众数、极差、方差、标准差等。\\n\\n直方图：用来表示数据分布情况的图形，常用于可视化大量数据。\\n\\n散点图：用来表示两个变量之间的关系的图形，常用于可视化两个变量之间的联系。\\n\\n箱线图：用来表示数据分布的图形，常用于表示数据的中位数、四分位数和异常值。\\n\\n常用的概率分布：用来描述随机变量分布的模型，常见的概率分布包括正态分布、泊松分布、卡方分布、t分布等。\\n\\n假设检验：用来检验统计假设是否成立的方法，常用的假设检验包括单样本t检验、差异检验、卡方检验等。\\n\\n线性回归：用来确定两个变量之间线性关系的方法，常用于预测和分析数据。\\n\\n逻辑回归：用来确定一个或多个自变量与因变量之间的关系的方法，常用于分类和预测数据。"]}
{"question":"武汉科技大学的师资力量怎么样？","human_answers":["截至2013年，该校有教职工2675人，其中专任教师1838人；师资队伍中具有博士和硕士学位的比例超过80%，副高以上职称人员比例为55%。 学校拥有双聘院士8人，国家“千人计划”创新人才3人、“长江学者”1人、“千人计划配套引智工程”项目2项，湖北省“百人计划”6人，“楚天学者”60人，国家及湖北省新世纪百千万人才入选30人，全国高等学校教学名师1人，全国优秀教师4人，全国模范教师1人，湖北省教学名师6人，宝钢教育基金优秀教师29人，省部级有突出贡献的中青年专家21人，享受国务院和湖北省人民政府特殊津贴63人。 国家级教学团队3个。。"],"chatgpt_answers":["武汉科技大学是一所综合性大学，在教学、科研、人才培养等方面均有出色的表现。其师资力量雄厚，有许多杰出的学者、教授和专家，他们在各自的研究领域内均有所建树，为学校的发展做出了巨大贡献。同时，学校还邀请国内外著名学者担任客座教授，为学生提供更加丰富的学习机会。总之，武汉科技大学的师资力量是非常优秀的。","武汉科技大学是一所著名的研究型大学，其师资力量十分雄厚。该校的师资队伍由一大批著名学者和优秀的专业教师组成，其中不乏国家杰出青年基金获得者、国家“千人计划”特聘专家和“万人计划”入选者。同时，该校还有大批海内外知名学者、专家、企业高管和政府官员作为客座教授和兼职教师，为学生提供丰富的学术交流和实践机会。总的来说，武汉科技大学的师资力量十分优秀，能够为学生提供高质量的教育和研究机会。","武汉科技大学是一所综合性大学，在师资力量方面有着优秀的表现。该大学拥有一大批来自国内外的知名专家和学者，他们在各自的研究领域都有着出色的学术成就。此外，该大学还聘请了一大批具有丰富教学经验的优秀教师，能够为学生提供优质的教学服务。总之，武汉科技大学的师资力量是非常优秀的。"]}
{"question":"什么是辽宁大学副校长陆杰荣及杨伦抄袭事件？","human_answers":["辽宁大学副校长抄袭事件是指辽宁大学副校长陆杰荣及北京师范大学在读博士杨伦在核心期刊《哲学研究》2009年第4期刊登署名为“陆杰荣、杨伦”的文章《何谓“理论”？ 》，至少有80%内容原封不动复制了云南大学讲师王凌云多年前的一篇讲稿《什么是理论(Theory)？ 》。"],"chatgpt_answers":["我不知道关于辽宁大学副校长陆杰荣和杨伦的抄袭事件的任何信息。在我的知识范围内，我无法回答您的问题。我建议您向其他权威机构或者专业人士寻求帮助。","我不知道关于辽宁大学副校长陆杰荣和杨伦的抄袭事件的细节，但是抄袭是指在学术或其他文学作品中使用别人的思想或文字而不给予足够的认可或提及来源的行为。这是一种不道德的行为，在学术界中是严重的违规行为。如果你想了解更多关于这个事件的信息，建议你搜索相关的新闻报道或者联系辽宁大学的官方媒体资源。","我不了解具体的辽宁大学副校长陆杰荣及杨伦抄袭事件。但是，抄袭是指在学术或其他文学作品中使用他人的想法、文字或其他材料而不给出适当的认可或引用的行为。这种行为被认为是不诚实的，并且在学术界是严重的违规行为。如果陆杰荣或杨伦涉嫌抄袭，这可能会对他们的学术声誉造成严重损害。"]}
{"question":"1951年，滋贺县立短期大学工业科改编为哪几个学科？","human_answers":["化学染织科 机械纺织科 建筑科"],"chatgpt_answers":["我无法回答这个问题，因为我是一个计算机程序，没有关于 1951 年滋贺县立短期大学工业科改编情况的相关信息。我只能根据我所知道的知识来回答问题。如果您有其他问题，请告诉我。","我不确定1951年滋贺县立短期大学工业科是否被改编成其他学科，因为我没有足够的信息来回答这个问题。如果您能提供更多信息，我可以尽力帮助您。","我无法为您提供1951年滋贺县立短期大学工业科的改编信息。因为我是一个计算机程序，并没有足够的历史知识来回答这个问题。如果您想了解有关1951年滋贺县立短期大学工业科的更多信息，建议您查询相关的历史资料或向当地的历史博物馆或图书馆寻求帮助。"]}
{"question":"福建师范大学附属中学师资力量怎么样？","human_answers":["教学设施完善，师资力量雄厚。 现有教职工167人，其中高级教师79人。 先后有27人评为特级教师，18位教师具有硕士学位。"],"chatgpt_answers":["很抱歉，我无法为您提供关于福建师范大学附属中学师资力量的信息。我是一个计算机程序，并没有访问任何真实世界信息的能力。我只能提供有关普遍知识或概念性问题的答案。如果您有其他问题，请随时告诉我，我会尽力帮助您。","我无法回答您关于福建师范大学附属中学师资力量的问题，因为我是一个计算机程序，没有访问实时信息的能力。不过，我可以告诉您一些有关教师选拔和培养的信息。\\n\\n在中国，教师是一个非常尊敬的职业，教师的选拔和培养也是一个非常严谨的过程。通常来说，教师的选拔是由政府机构负责的，通常会对应聘者进行资格审查、面试和考核，以确保选拔出的教师具有良好的专业知识和教学能力。\\n\\n培养方面，教师通常会接受专业培训和在职培训，以提升自身的专业知识和教学能力。此外，教师还可以通过参加各类学术会议、论坛等活动来增长自己的学术水平。\\n\\n希望以上信息对您有所帮助。","很抱歉，我无法为您提供有关福建师范大学附属中学师资力量的信息。作为一名语言模型，我只能通过已有的信息为您提供帮助。我无法获取最新的信息，也无法浏览网页。因此，我无法回答您关于福建师范大学附属中学师资力量的问题。建议您联系学校或者浏览官方网站了解最新信息。"]}
{"question":"首尔大学在韩国的地位怎么样？","human_answers":["是韩国10所国立旗帜大学中最早建立的一所，一直是韩国国立大学的典范。 首尔大学（Seoul National University) 与高丽大学（Korea University）和延世大学（Yonsei University）两所私立大学，三所学校的英文名称首字合并后，被称为韩国大学的一片天（SKY）。 在2009年法国国立巴黎高等矿业学校（EMP）（基于各校毕业生在《财富》杂志发布的世界500强企业中担任首席执行官的人数指标）世界大学排名中，位列韩国第1位。[5]"],"chatgpt_answers":["首尔大学是韩国最古老、最著名的大学之一，在韩国具有很高的声誉和影响力。首尔大学于1905年成立，是韩国第一所公立大学。它在韩国大学排名中名列前茅，在国际排名中也一直名列前茅。首尔大学拥有众多优秀的师资力量和设施，为学生提供了优质的教育和研究机会。首尔大学还与许多国际知名大学建立了合作关系，为学生提供了更多的交流和学习机会。","首尔大学是韩国最古老的大学之一，在韩国享有很高的声誉。它位于韩国首尔市中心，是韩国最大的私立研究型大学之一。首尔大学的学术研究和教学水平在韩国也是非常高的，被认为是韩国最优秀的大学之一。在韩国，首尔大学也是众多学生渴望进入的高校之一，因为能够在这所大学学习可以为他们的未来发展打下坚实的基础。","首尔大学是韩国最著名的大学之一，在国内享有很高的声誉。它位于韩国首尔市，是一所综合性大学，提供多种不同的学科领域，包括人文社会科学、工程、医学、商学等。首尔大学历史悠久，成立于1946年，是韩国最早的现代大学之一。首尔大学在国内的排名也很高，常常排在韩国大学排名的前列。此外，首尔大学还在国际上享有很高的声誉，常常被视为韩国最好的大学之一。"]}
{"question":"墨尔本大学有过哪些“总理校友”？","human_answers":["罗伯特·孟席斯，第12任澳大利亚总理 哈罗德·霍尔特，第17任澳大利亚总理 茱莉娅·吉拉德，第27任澳大利亚总理，澳洲首位女性总理及工党首位女性党魁。"],"chatgpt_answers":["墨尔本大学在澳大利亚的政治界和商界有很多著名的校友，其中有几位曾经担任过澳大利亚总理。这些人包括：\\n\\n约翰·霍华德（John Howard），1996年至2007年担任澳大利亚总理。\\n劳伦·比尔（Laurence William Bird），1929年至1932年担任澳大利亚总理。\\n詹姆斯·费恩（James Scullin），1929年至1932年担任澳大利亚总理。\\n此外，墨尔本大学还有许多曾经担任澳大利亚政府部长或其他高级政府官员的校友。","墨尔本大学在过去几十年中有许多著名的校友，其中包括许多澳大利亚总理。这里列出了几位墨尔本大学的总理校友：\\n\\n斯蒂芬·库克（Stephen Cook）：曾于 1973 年至 1975 年担任澳大利亚总理。\\n\\n比尔·哈里森（Bill Hayden）：曾于 1983 年至 1988 年担任澳大利亚总理。\\n\\n尼古拉·霍华德（Nicholas Howard）：曾于 1996 年至 2007 年担任澳大利亚总理。\\n\\n雅各布·弗林（Jacob Flinn）：曾于 2013 年至 2015 年担任澳大利亚总理。\\n\\n这些人都曾在墨尔本大学学习过，并且在自己的职业生涯中取得了巨大成功。","墨尔本大学有几位曾经的总理是校友。这些人包括：\\n\\n史蒂芬·霍华德（Stephen Harold Spender），曾在墨尔本大学就读，并于1983年成为澳大利亚总理。\\n\\n马修·唐宁（Matthew John Turnbull），曾在墨尔本大学就读，并于2015年成为澳大利亚总理。\\n\\n奥斯卡·温斯顿（Oscar Isaac Weston），曾在墨尔本大学就读，并于1913年成为澳大利亚总理。\\n\\n这些人都是墨尔本大学的著名校友，并且在他们的政治生涯中取得了巨大成就。"]}
{"question":"河南省实验中学有哪些知名校友？","human_answers":["施一公 释小龙 海霞"],"chatgpt_answers":["河南省实验中学是一所知名的中学，在中国乃至世界范围内都有许多知名的校友。下面是几位来自河南省实验中学的著名校友：\\n\\n赵本山：著名的中国相声表演艺术家。\\n张学友：著名的中国香港男歌手、演员。\\n李咏：著名的中国香港男演员、歌手。\\n王菲：著名的中国香港女歌手、演员。\\n刘谦：著名的中国魔术师。\\n这些著名校友都是河南省实验中学的杰出校友，在各自的领域取得了巨大的成就。","我无法为您提供关于河南省实验中学的校友名单，因为我是一个计算机程序，并且无法访问有关河南省实验中学校友的信息。您可以尝试联系该学校的教育机构或者校友会，以获取有关校友的信息。","很抱歉，我无法为您提供具体的信息。我是一个语言模型，无法访问任何外部信息，也无法了解河南省实验中学的校友情况。我只能回答有关语言、文化、历史、科学等方面的普遍问题。如果您有其他问题，请告诉我，我将尽力帮助您。"]}
{"question":"冈山大学医疗技术短期大学部成立初期有哪几个学科？","human_answers":["护理学科 卫生技术学科 诊疗放射线技术学科"],"chatgpt_answers":["冈山大学医疗技术短期大学部成立初期的学科情况可能会因时间和地点的不同而有所差异。我无法确定冈山大学医疗技术短期大学部成立初期的具体学科情况。建议您联系冈山大学或者查看冈山大学的官方网站，以获取最准确的信息。","冈山大学医疗技术短期大学部成立初期的学科可能有：\\n\\n护理学：主要研究如何提供最佳的护理服务以提高患者的健康水平。\\n\\n医学技术学：主要研究如何使用医疗器械和仪器来支持医疗活动。\\n\\n医疗信息学：主要研究如何使用信息技术来支持医疗活动。\\n\\n辅助医学技术学：主要研究如何使用技术来支持医生的诊断和治疗工作。\\n\\n请注意，这只是可能的学科列表，并不能保证涵盖了冈山大学医疗技术短期大学部所有的学科。如果您想了解有关冈山大学医疗技术短期大学部的更多信息，建议您联系冈山大学相关部门或者查阅官方网站。","冈山大学医疗技术短期大学部成立初期的学科可能会有护理、医疗技术、药剂、兽医等。这些学科都与医疗相关，旨在培养能够在医疗机构提供专业服务的人才。但是，具体的学科组成可能会因地区、时期而异，建议向冈山大学或者相关部门了解最新的信息。"]}
{"question":"新界乡议局元朗区中学管委会都有谁？","human_answers":["主席：新界乡议局主席刘皇发太平绅士 G.B.M., G.B.S. 副主席：马宁熙太平绅士，文富稳先生, B.B.S. 成员：杨德强太平绅士〔民政事务专员（元朗）〕﹑梁兆强先生〔首席教育主任（新界）〕﹑李志深先生〔校长〕﹑邓乃文太平绅士﹑邓贺年先生﹑邓胤楚先生﹑邓致祥先生﹑程振明先生﹑曾宪强先生﹑文禄星先生, MH"],"chatgpt_answers":["很抱歉，我无法提供有关新界乡议局元朗区中学管委会成员名单的信息。我是一个语言模型，无法访问最新的数据和信息。建议您联系当地教育局或相关机构，以获取最新的信息。","我无法提供关于新界乡议局元朗区中学管委会成员的信息，因为我是一个计算机程序，没有访问当前时间的权限，也没有浏览网页的能力。我的知识来自我被训练的时间截止到2021年。你可以联系新界乡议局元朗区中学管委会本身或者当地的教育部门获取最新的信息。","我无法回答您的问题，因为我是一个语言模型，没有任何关于新界乡议局元朗区中学管委会成员的信息。我无法访问关于新界乡议局元朗区中学管委会成员的实时数据，也没有办法查询任何最新信息。\\n\\n建议您联系新界乡议局元朗区中学管委会本身，或者联系当地教育局，以获取最新的信息。"]}
{"question":"《恶作剧之吻》中袁湘琴是谁演的？","human_answers":["男主角“江直树”由模特出身的郑元畅出演，女主角“袁湘琴”则由林依晨饰演，导演则是曾执导人气电视剧《蔷薇之恋》的瞿友宁。 恶作剧之吻袁湘琴（林依晨饰演）是一个单纯开朗的高中女学生，自从在开学典礼上看见代表新生致词的江直树（郑元畅饰演）后，便不由自主地喜欢上这个号称IQ200的超级天才少年。 袁湘琴林依晨饰"],"chatgpt_answers":["《恶作剧之吻》是一部非常流行的中国偶像剧，由李治廷和刘诗诗领衔主演。袁湘琴是这部剧中的角色，由刘诗诗饰演。刘诗诗是一位著名的中国演员，在中国乃至亚洲都非常受欢迎，演技出色。她在《恶作剧之吻》中的表演深受观众喜爱，并获得了许多荣誉。","《恶作剧之吻》是一部流行的韩国电视剧，袁湘琴是其中的主要角色之一。袁湘琴在该剧中由韩国女演员金敏喜扮演。金敏喜是一位经验丰富的演员，曾出演过多部著名的电视剧和电影。《恶作剧之吻》是她职业生涯中的代表作之一，在该剧中她表现出色，并获得了广泛的好评。","《恶作剧之吻》是一部流行的台湾偶像剧，袁湘琴是其中一个主要角色。袁湘琴是由台湾演员林心如饰演的。"]}
{"question":"杜克大学医学院在哪儿？","human_answers":["位于美国北卡罗莱那州德罕市。 位于市中心的现代化设施的新加坡中央医院的理由，杜克 - 新加坡国立大学是新加坡第一个美国式的医学院。"],"chatgpt_answers":["杜克大学医学院位于美国北卡罗来纳州达勒姆市。","杜克大学医学院位于美国北卡罗来纳州达勒姆市。","杜克大学医学院（Duke University School of Medicine）位于美国北卡罗来纳州达勒姆市。这是一所知名的医学院，被认为是美国最好的医学院之一。杜克大学是一所著名的私立研究型大学，位于美国东海岸。"]}
{"question":"党团会议的英文名称是什么？","human_answers":["在澳大利亚只有澳大利亚工党使用“Caucus”称呼其议会党团，其他党的议会党团称为“Parliamentary Group”。 其他英语国家使用“Parliamentary Group”较多。"],"chatgpt_answers":["In English, the term \"党团会议\" is typically translated as \"party and youth league conference.\" This refers to a conference or meeting held by the party organization (党) and the youth league (团) of a political party. It is a forum for discussing party policies, plans, and activities, and for reviewing and evaluating the work of the party and youth league. This type of conference is often held at the local, regional, or national level, and may involve representatives from various levels of the party and youth league.","党团会议的英文名称是 \"Party and League Conference\"。这是一个用于在中国举行的政治会议的术语，旨在讨论和解决党和团组织的事务。","党团会议的英文名称是\"Party and League Conference\"。这是中国共产党和中国共青团举行的会议。党团会议是中国共产党和中国共青团的重要决策机制，主要讨论和决定党和团的理论、方针、政策、计划、工作和组织等问题。"]}
{"question":"冯晓达是谁的女儿？","human_answers":["冯玉祥与李德全之女，冯理达之妹，冯玉祥于1948年7月应中共中央邀请参加中国人民政治协商会议筹备工作时与父同行，自美国回国乘“胜利”轮途经黑海在向敖德萨港（属乌克兰） 行进途中，因轮船失火于9月1日遇难。 冯玉祥与李德全之女，冯理达之妹，冯玉祥于1948年7月应中共中央邀请参加中国人民政治协商会议筹备工作时与父同行，自美国回国乘“胜利”轮途经黑海在向敖德萨港（属乌克兰） 行进途中，因轮船失火于9月1日遇难"],"chatgpt_answers":["我无法回答这个问题，因为我无法确定“冯晓达”是谁。如果您能提供更多信息，我可能会帮助您。请注意，由于我是一个计算机程序，我没有任何个人信息，也无法访问其他网站或数据库。","I'm sorry, but I don't have any information about who Feng Xiaoda's daughter is. Could you provide more context or clarify your question?","我无法回答您的问题，因为我并不知道冯晓达是谁。请提供更多信息，我将尽力帮助您。"]}
{"question":"武汉网球公开赛每年什么时候举行？","human_answers":["比赛时间安排在每年9月底，在广网之后，中网之前的一周举行。 比赛时间安排在每年9月底，在广网之后，中网之前的一周举行。"],"chatgpt_answers":["我无法确定武汉网球公开赛的具体举办时间，因为我的知识截止到了2021年。建议您查询当地的体育机构或者浏览相关的官方网站，以获取最新的信息。","武汉网球公开赛是一项年度网球比赛，通常在每年的夏季举行。具体日期可能会有所变化，建议您查询当地的旅游机构或者联系武汉网球公开赛的组织者了解最新的比赛日期信息。","I'm sorry, but I am not able to provide information about current events or future events as my training data only goes up until 2021 and I am not able to browse the internet. Is there anything else I can help you with?"]}
{"question":"人们对于变态有什么看法？","human_answers":["从古至今，对未深入研究“变态”的一般人而言，“变态”往往代表着：与自己和周遭人的行为模式、思考模式或情绪反应模式极不相同，因为罕见而对现象不了解，因为不了解而恐惧，因为恐惧而试图逃避、排斥或强使对方改变成跟大多数人一样。 在过去，人们基本上以魔鬼论来解释变态心理。"],"chatgpt_answers":["首先，我希望您能确保您在使用适当的语言。“变态”是一个不尊重他人的词汇，并且在描述任何人时都不应使用。\\n\\n此外，人们对于这个词汇的看法可能会有所不同。对于一些人来说，“变态”可能会被视为一种非常不敬的用语，而对于其他人来说，它可能被视为一种无意义的俚语。\\n\\n总的来说，对任何人使用不尊重的语言都是不负责任的，并且应该避免使用这些词汇。","对于变态这个词，人们可能有不同的看法。在一般的用法中，“变态”常常被用来形容某些行为或者人格特征被认为是异常的、不正常的、不合理的或者过激的。这个词也常常被用来描述某些过于极端的、毒瘤的或者讨厌的东西。\\n\\n然而，“变态”这个词并没有一个明确的定义，并且在不同的情况下可能会有不同的含义。在某些情况下，“变态”可能被用来描述某些行为或者特征被认为是违反常理或者道德的，而在另外一些情况下，“变态”可能被用来形容某些行为或者特征被认为是毒瘤的或者讨厌的。\\n\\n总的来说，“变态”这个词常常被用来形容某些被认为是异常的、不正常的、不合理的或者过激的行为或者人格特征。这个词可能会被用来形容某些被认为是违反常理或者道德的行为，也可能被用来形容某些被认为是毒瘤的或者讨厌的东西。不过，由于这个词没有一个明确的定义，所以在不同的情况下可能会有不同的含义。","很抱歉，我不能理解您所询问的问题。可以您再解释一下吗？我会尽力帮助您。"]}
{"question":"澳门威尼斯人会议展览中心由哪四部分组成？","human_answers":["澳门威尼斯人会议展览中心分有地面底层、地面和上层，共分三个楼层；并分为四个部分：第一个部份是可容纳1,500人的多功能表演场地－“金光综艺馆”；第二部份是“金光会展”，共设有六个大型展厅，以三个展厅为一组分为两层；第三部份是“威尼斯人宴会厅”，可按需要分为12个小型宴会厅；而第四部份则是“会议室”，共设有八个会议厅分为两层。 一层设有“那不勒斯”、“西西里”、“佛罗伦斯”、“米兰”四个中型会议室和一个会议厅；地下一层设有“维罗纳”、“都灵”、“卡布里”三个中型会议室。"],"chatgpt_answers":["澳门威尼斯人会议展览中心（Venetian Macao Convention and Exhibition Center）是澳门威尼斯人度假村（Venetian Macao Resort Hotel）的一部分，它位于澳门路氹城（Cotai）地区。该中心由以下四部分组成：\\n\\n会议中心（Convention Center）：提供多功能会议厅、小型会议室和商务中心。\\n\\n展览中心（Exhibition Center）：拥有超过 50 个展览厅和超过 100 个展位，可容纳各类展览、商品展销会和活动。\\n\\n演艺厅（Theater）：提供多功能演艺厅，可容纳各类演出和活动。\\n\\n餐饮设施（Food and Beverage Facilities）：提供各类餐饮选择，包括餐厅、咖啡厅和酒吧。","澳门威尼斯人会议展览中心（Venetian Macao）是一座大型赌场和会议中心，位于澳门半岛的港澳码头。它由以下四部分组成：\\n\\n威尼斯人度假村：这是一座巨大的度假村，共有 39 层，包含 3,000 多间客房和套房。\\n\\n威尼斯人赌场：这是一座巨大的赌场，面积约为 550,000 平方英尺，拥有超过 500 张赌桌和超过 2,000 台老虎机。\\n\\n威尼斯人会议中心：这是一座巨大的会议中心，面积约为 1,100,000 平方英尺，拥有超过 2,000 个座位的多功能厅和超过 100 个不同大小的会议室。\\n\\n威尼斯人购物中心：这是一座巨大的购物中心，面积约为 500,000 平方英尺，拥有超过 300 家商店。","澳门威尼斯人会议展览中心是一座多功能的会议展览中心，由四部分组成：\\n\\n会议厅：提供多种大小的会议厅和多功能厅，可容纳各类会议和展览活动。\\n\\n展览厅：提供多个大型展览厅，可承办各类展览活动。\\n\\n酒店：提供豪华客房和套房，供客人居住。\\n\\n娱乐设施：提供多种娱乐设施，包括娱乐场、剧场、酒吧和餐厅等。\\n\\n总的来说，澳门威尼斯人会议展览中心是一座集会议、展览、酒店和娱乐设施于一体的大型多功能建筑。"]}
{"question":"长清大学城所处地理位置情况是什么？","human_answers":["长清大学城位于济南市区西南方，长清城区以东，东至104国道、京台高速公路，西北至济广高速，南起崮山镇以南一带山体，属于济南市长清区崮云湖街道办事处。 大学城距离长清区中心约6公里，距离济南市区约20公里，周围有G3京台高速、G35济广高速以及104国道接入。"],"chatgpt_answers":["长清大学城是指山东省济南市长清区的一个大学城区。它位于济南市西南部，距离市中心约 30 公里，地处江淮流域，毗邻泉城大道和泉港大道。长清大学城是济南市的一个重要的教育、科研、文化和生态绿洲，也是济南市重要的新型城市区域。","",""]}
{"question":"波恩大学为什么选择在波恩建校？","human_answers":["而选址波恩也有多重原因：首先，这里两座空置的主教宫殿能够提供足够的场地。 其次，当时新兴的普鲁士希望在高等教育领域引入新的风气。"],"chatgpt_answers":["波恩大学是一所位于德国北莱茵-威斯特伐利亚州波恩的著名大学。波恩是一座充满历史文化的城市，拥有许多古建筑和各种文化活动。波恩大学被认为是一所具有传统和现代特色的大学，并且位于一个美丽的城市中，与许多文化机构和研究机构保持良好的合作关系。波恩大学被认为是德国莱茵河流域一所重要的研究型大学，在德国和国际上享有盛誉。","波恩大学是德国最著名的大学之一，成立于1386年。它选择在波恩建校的原因是，当时波恩是一个具有历史意义和文化氛围的城市，并且波恩大学的创立者希望在这个城市建立一所高等学府，以培养有才华的学生，为当地社区和更广泛的社会做出贡献。\\n\\n波恩大学的建校当时是一个里程碑式的事件，因为它是当时德国最早的大学之一，也是欧洲最早的大学之一。自从建立以来，波恩大学一直是德国乃至欧洲的顶尖学府，被认为是世界上最优秀的大学之一。","波恩大学是一所位于德国西南部的私立大学，它位于波恩市。波恩市是一个具有历史意义的城市，距离法兰克福仅有一小时的车程。波恩市被认为是一个具有文化背景的地方，因此波恩大学可以从这里获得许多文化传统和艺术活动的启发。此外，波恩大学还因其良好的学术声誉而闻名，因此在波恩建校是一个明智的选择。"]}
{"question":"大埔公共图书馆为什么会有“地狱图书馆”之称？","human_answers":["新大埔公共图书馆启用后，使用人次和借还图书数量均大为增加，曾于启用当天及随后的星期日(12月19日)分别创下借还书数目逾7千及9千的纪录。 由于图书馆搬迁并没有增加人手配合，工作量暴增令馆内职员苦不堪言，更出现史无前例的转工潮，“地狱图书馆”之名在外判图书馆助理间不迳而走。"],"chatgpt_answers":["我不确定大埔公共图书馆是否真的有\"地狱图书馆\"之称。然而，有些图书馆被称为\"地狱图书馆\"是因为它们非常嘈杂、拥挤，有时甚至感觉像是在地狱般的环境。如果您想了解更多关于图书馆的信息，可以向我提出更具体的问题。","我不确定大埔公共图书馆为什么会有\"地狱图书馆\"之称。我可以猜测可能是因为它的建筑外观或内部布局与传统的图书馆不太一样，或者可能是因为当地的居民或游客有这样的称呼。但是，我并不了解具体的原因。我建议你可以联系当地的图书馆或相关机构了解更多信息。","我不确定大埔公共图书馆是否真的被称为\"地狱图书馆\"。如果你指的是这个图书馆有某些特别的原因而被称作这个名字，我也不清楚。我建议你尝试联系当地的图书馆或者其他当地机构，以了解更多信息。"]}
{"question":"刘军是在哪毕业的？","human_answers":["1993年毕业于清华大学自动控制专业后即加盟本集团，历任联想电脑公司研发部总经理、台式电脑事业部总经理、消费IT业务群主管高级副总裁、集团运作系 统主管高级副总裁等职务。 1993年毕业于清华大学自动控制专业后即加盟本集团，历任联想电脑公司研发部总经理、台式电脑事业部总经理、消费IT业务群主管高级副总裁、集团运作系 统主管高级副总裁等职务。"],"chatgpt_answers":["我无法回答您的问题，因为我并不知道刘军是谁。如果您有关于刘军的其他信息，我可以尝试帮助您。","我无法为您提供任何关于刘军的信息，因为我是一个大型语言模型，并且没有提供任何关于刘军的信息。我不知道刘军是谁，也不知道他在哪里毕业的。如果您有关于刘军的问题，建议您向其他权威资源寻求帮助。","我无法确定刘军是否是一个真实的人，也无法回答你问的问题。我是一个计算机程序，没有人名和个人信息的记录。我的知识来自互联网上公开的资料，但是我并不能进行浏览网页查找信息。如果你需要帮助，可以提出其他问题。"]}
{"question":"西南大学计算机与信息科学学院是在什么时候设立的？","human_answers":["西南大学计算机与信息科学学院前身是原西南师范大学计算机与信息科学学院和西南农业大学信息学院于2006年4月合并成立。 西南大学计算机与信息科学学院2006年4月由原西南师范大学计算机与信息科学学院和西南农业大学信息学院合并而成。"],"chatgpt_answers":["西南大学计算机与信息科学学院是在 1978 年设立的。西南大学是一所综合性大学，位于中国重庆市，在当时为国家“211工程”重点建设的大学之一。西南大学计算机与信息科学学院是学校重要的学术部门之一，致力于培养具有扎实的理论基础和实践能力的计算机和信息科学人才。","西南大学计算机与信息科学学院是在 1978 年设立的。","西南大学计算机与信息科学学院是在 1978 年设立的。这是一所位于中国重庆市的大学，是中国著名的高等学府之一。"]}
{"question":"世界华商奖学金设立的目的是什么？","human_answers":["第四届世界华商大会加拿大创办发展会是加拿大的一个华商团体，其成立目的是延续第四届世界华商大会在2003年于温哥华举行时的精神：促进加拿大与大中华地区及世界各地华人华商及各国友之间的经济及商业活动。 为各地华商牟利益。"],"chatgpt_answers":["世界华商奖学金（World Chinese Entrepreneurs Scholarship）是由世界华商联合总会（World Federation of Chinese Entrepreneurs）设立的一项奖学金项目。该奖学金旨在支持来自世界各地的华人学生，帮助他们实现自己的教育梦想，为未来的发展打下基础。\\n\\n具体来说，世界华商奖学金的目的包括：\\n\\n支持华人学生在全球范围内接受高等教育。\\n\\n促进华人学生在全球范围内的学术交流与合作。\\n\\n帮助华人学生成为未来全球经济和社会发展的领袖。\\n\\n为华人学生提供财务支持，使他们能够专注于学习和发展。\\n\\n帮助华人学生建立人脉和个人品牌，为他们的未来发展创造机会。","我不确定关于世界华商奖学金的具体信息，因为我的知识是在2021年截止的，并且我无法浏览网络。但是，通常奖学金的目的是帮助有需要的学生获得教育机会，并为他们提供资金支持。这可以帮助他们在学术上有所成就，并将来有更多的就业机会。","我无法确定您所提到的 \"世界华商奖学金\" 的具体内容。在没有更多的信息的情况下，我无法回答您的问题。请提供更多的信息，我会尽力回答您的问题。"]}
{"question":"鹰厦铁路 什么时候开始修建的？","human_answers":["鹰厦铁路于1954年动工兴建，1957年竣工通车，曾经长期是进入福建的唯一铁路线。 1954年动工兴建，1957年竣工通车。"],"chatgpt_answers":["鹰厦铁路（Yingsha Railway）是指位于中国湖南省长沙市的一条铁路。根据我的了解，鹰厦铁路是在2022年开始修建的。这条铁路的建设是由中国国家铁路局负责的，旨在改善当地的交通状况，促进地区经济发展。","鹰厦铁路是指中国的福建省的一条铁路。根据网上的信息，鹰厦铁路始建于1912年，当时是由英国人投资建设的。鹰厦铁路于1916年通车，是福建省第一条铁路。","鹰厦铁路是中国的一条铁路，位于广东省揭阳市鹰厦镇。我不确定这条铁路什么时候开始修建的。你可以在网上搜索或者联系当地的铁路部门，以获得更多关于这条铁路的信息。"]}
{"question":"总统图书馆是由谁提议的？","human_answers":["“总统图书馆”于1938年由美国第32任总统富兰克林·罗斯福提出。 1938年，罗斯福总统正式提出建立总统图书馆的建议，并得到国会的批准。"],"chatgpt_answers":["总统图书馆是由美国前总统赫伯特·菲茨杰拉德·林肯提议的。林肯是美国历史上第16任总统，他在1865年被刺杀。林肯认为，为了保留和传承美国总统的历史，应该建立一个总统图书馆。他在他的遗嘱中提议，将他的个人图书馆捐献给美国政府，并设立一个基金来建立和维护总统图书馆。林肯的遗嘱在1867年得到执行，美国国会在1939年通过了法案，正式建立了美国总统图书馆基金会。","总统图书馆是由第26任美国总统托马斯·杰斐逊提议的。他于1903年在国会提出了这一提议，并于1913年在华盛顿特区建成。这是一个用来保存美国总统的文献和历史记录的图书馆，也是美国国家公共图书馆和学术研究中心的一部分。总统图书馆为研究美国总统史和政治史提供了丰富的资源，并经常举办展览和公开演讲。","总统图书馆是由前美国总统詹姆斯·卡特提议的。卡特于1974年在总统任期内提出了这个想法，并在他的总统任期结束后继续推动这一项目。此外，卡特还成立了总统图书馆基金会，负责筹集资金建造总统图书馆。总统图书馆是一座纪念美国总统的博物馆，旨在保存和展示美国总统的文献、文物和历史。"]}
{"question":"哪些字母是元音字母？","human_answers":["在拉丁字母中，A、E、I、O、U通常都是元音字母。 元音字母是26个字母中的a e i o u"],"chatgpt_answers":["在英语中，元音字母包括 a, e, i, o, u 和 y。在英语中，元音字母通常被用来构成元音音节，即以元音字母开头的单词或词组。\\n\\n注意：在英语中，y 在某些情况下可以被视为元音字母，但在其他情况下可以被视为辅音字母。例如，在单词 \"yes\" 中，y 被视为元音字母，但在单词 \"rhythm\" 中，它被视为辅音字母。","在英语中，元音字母包括 A, E, I, O, U 和 Y。在某些情况下，字母 Y 也可以被视为元音字母。","在英文中，元音字母包括 A、E、I、O、U 五个字母。"]}
{"question":"厦门大学是谁主持创办的？","human_answers":["厦门大学（闽南方言拼音方案：Êbbńg duâ'óh）由著名爱国华侨领袖陈嘉庚先生于1921年创办，是中国近代教育史上第一所华侨创办的大学,是中国教育部直属的综合性重点大学，也是中国唯一地处经济特区的国家“211工程”和“985工程”重点建设的高水平大学，同时也被誉为中国最美丽的大学。 1921年由著名爱国华侨陈嘉庚先生创办，是中国近代教育史上第一所华侨创办的大学。"],"chatgpt_answers":["厦门大学是由中华人民共和国教育部主管，福建省人民政府主办的省属公立大学。厦门大学创建于1921年，最初名为“中华大学”，是中国第一所国立大学之一。厦门大学是经过教育部批准，由国家发改委、福建省人民政府、厦门市人民政府共同出资建立的综合性大学。","厦门大学是中国共产党和中国政府于 1921 年创办的。厦门大学是由著名的科学家、教育家邓稼先教授主持创办的。厦门大学创建之初，名为“国立厦门高等师范学校”，1923 年更名为“国立厦门大学”。厦门大学是中国最早的国立大学之一，也是继北京大学、清华大学之后创建的第三所国立大学。厦门大学自创建以来，一直致力于培养高素质的人才，为国家和社会做出了重要贡献。","厦门大学是由中国共产党和中华人民共和国政府创办的。厦门大学于 1921 年创建，最初是一所国立师范高等专科学校，后来更名为厦门高等师范学校，然后在 1952 年更名为厦门大学。厦门大学是一所综合性的公立大学，在教育、科研、医疗、文化、体育、社会服务等方面均有所发展。"]}
{"question":"在金融市场上，资金供给者是指什么？","human_answers":["资金供给者在金融市场上，资金供给者是指购买金融工具的各种机构和个人。 金融市场的资金供给者，也就是金融市场中的放款人，有以下四类：[1]"],"chatgpt_answers":["在金融市场上，资金供给者是指向市场提供资金的个人或机构。资金供给者可能会将资金存储在银行或其他金融机构，也可能会将资金投资在股票、债券或其他金融工具中。资金供给者可以是个人投资者，也可以是企业、基金、保险公司或其他金融机构。资金供给者的资金可以通过利息或资本增值获得回报。","在金融市场中，资金供给者是指向市场提供资金的一方，这些资金可以用于购买资产或投资项目。资金供给者可以是个人、企业或机构，包括银行、保险公司、基金公司和其他金融机构。资金供给者通常会收取利息或股息作为回报，这是为了鼓励人们提供资金，从而促进市场的发展和繁荣。",""]}
{"question":"上海市位育中学什么时候在哪里建立了新校舍，正式入住是什么时候？","human_answers":["位育中学的前身是于1932年在上海创立的位育小学（现为向阳小学）。 1953年学校在复兴中路新建校舍，并于次年全部搬入。"],"chatgpt_answers":["我无法确定上海市位育中学何时在哪里建立了新校舍，也无法确定何时正式入住。您可以尝试联系学校本身或者相关部门了解更多信息。","我无法提供有关上海市位育中学建立新校舍以及入住时间的信息，因为我是一个大型语言模型，我的知识截止到了2021年，并且我没有浏览的能力。建议您联系该学校的相关负责人或者查询当地媒体的新闻报道，了解最新的信息。","我无法提供关于上海市位育中学建立新校舍的具体信息。您可以联系上海市位育中学或者参考当地的媒体报道了解最新信息。"]}
{"question":"联合国儿童基金会成立的目的是什么？","human_answers":["他的项目着重于提高社区服务水平，以提高儿童的健康。 联合国儿童基金会是世界上最大的为贫穷国家提供疫苗的机构，为确保儿童的健康和达到营养标准，它通过为所有男女孩童提供高质量的基础教育、安全净水和卫生设施以及努力保护儿童免遭暴力、剥削和艾滋病的影响来推进千年发展目标的实现。"],"chatgpt_answers":["","联合国儿童基金会（UNICEF）是联合国的一个独立机构，成立的目的是为了促进全世界儿童的健康、教育和福祉。UNICEF致力于改善全世界最贫困、最脆弱和最受边缘化的儿童的生活质量，并帮助这些儿童获得他们应得的权利。UNICEF在全世界190多个国家和地区工作，与当地政府、民间组织、企业和其他联合国机构合作，共同努力改善儿童的生活。","联合国儿童基金会（UNICEF）是联合国的一个独立组织，致力于改善全球儿童的生活质量和状况。UNICEF成立的目的是帮助各国政府满足儿童的基本需求，促进儿童的发展和保护，并为儿童的权利作出贡献。\\n\\nUNICEF的工作范围非常广泛，包括促进儿童健康、教育、营养、水和卫生、保护、素质教育、以及解决战争和冲突对儿童造成的影响。UNICEF还与各国政府、非政府组织、企业和社会各界合作，努力促进儿童的发展和权利。"]}
{"question":"任丘市市区距离北京有多远？","human_answers":["市区北距北京151公里，东北距天津135公里。 市区北距北京151公里，东北距天津135公里。"],"chatgpt_answers":["任丘市是中国河北省的一个市，它位于河北省的西北部。北京市位于河北省的东南方向，两市间的直线距离约为200公里左右。如果从任丘市出发，乘坐公共交通工具前往北京市，大约需要2-3小时的时间。","任丘市是河北省的一个市，它位于河北省南部，距离北京市区约180公里。","任丘市位于河北省，距离北京市市区约有200公里。北京市位于中国北方，任丘市在北京市东南方向，通过高速公路可以在约2小时内到达。北京是中国的首都，是一座繁华的大城市，拥有丰富的历史文化和旅游景点。任丘市也是一座繁华的城市，拥有丰富的文化底蕴和历史悠久的名胜古迹。"]}
{"question":"圣赫勒拿岛的居民信仰什么宗教？","human_answers":["居民讲英语，多信基督教。 居民讲英语，多信基督教。"],"chatgpt_answers":["圣赫勒拿岛是一个位于英国维尔京群岛的岛屿，岛上的居民信仰的宗教主要是基督教。岛上有两座教堂，分别是圣约翰大教堂和圣玛丽大教堂，这两座教堂均属于英国国教。此外，岛上还有一座小型的犹太教会。\\n\\n圣赫勒拿岛的居民也可能信仰其他宗教，但这并不是很普遍。由于岛上的人口较少，宗教信仰的多样性也不是很高。","圣赫勒拿岛是一个位于北大西洋的英属海外领地，居民信仰的宗教多元化。根据2011年的人口普查，圣赫勒拿岛上大约有70%的居民信仰基督教，其中英国国教占大多数。圣赫勒拿岛也有少数犹太人、伊斯兰教徒和其他宗教信仰者。","圣赫勒拿岛是一个位于大西洋中的岛屿，岛上的居民主要信仰基督教。这个岛屿历史悠久，曾经是英国的殖民地，现在是英国海外领土。岛上的居民主要信仰英国国教——英国圣公会，也有一小部分人信仰天主教。此外，在圣赫勒拿岛也有少数其他宗教信仰，包括基督教新教、犹太教、伊斯兰教和佛教。"]}
{"question":"北京等离子体学会是什么时候创立的？","human_answers":["北京等离子体学会是一个学术性团体，成立于1980年8月8日。 1979年底，由中科院力学所自下而上地发起了北京等离子体学会，并于1980年8月8日正式成立，挂靠单位是力学所。"],"chatgpt_answers":["北京等离子体学会是在2002年创立的。它是一个由中国科学院和北京市科学技术协会共同成立的学术团体，旨在促进等离子体科学和技术的发展，为等离子体研究人员提供交流平台。等离子体是一种由电子、原子核和原子核以外的质子组成的物质，具有高温、高能密度和高电流密度等特点，在医学、航天、冶金、能源、材料等领域具有广泛的应用前景。","我无法提供有关北京等离子体学会创立时间的信息，因为我的知识截止到2021年，而且我也没有浏览网络的能力。希望这个回答能帮到您。","我无法为您提供关于北京等离子体学会的创立时间的信息，因为我是一个大型语言模型，我的知识截止时间是2021年。我无法浏览互联网获取最新信息。\\n\\n我建议您尝试联系北京等离子体学会本身或者查询其官方网站，以获取有关其创立时间的信息。"]}
{"question":"红光村人均耕地面积是多少亩？","human_answers":["1992年有村民346户，1398人，耕地424亩，人均耕地0．3亩；有山林1340亩。 1992年有村民346户，1398人，耕地424亩，人均耕地0．3亩；有山林1340亩。"],"chatgpt_answers":["我无法回答您关于红光村人均耕地面积的问题，因为我无法获得当前的地理信息。我是一个计算机程序，并且我的知识来自于过去的互联网文本，所以我无法提供最新的信息。我建议您查询当地政府或相关机构，以获取最新的信息。","我无法回答您的问题，因为我不知道您提到的红光村在哪里，也不知道该村的具体情况。需要我为您提供其他信息吗？","很抱歉，我无法回答你的问题。我是一个计算机程序，并且没有关于具体村庄的信息。我无法帮助你查询关于某个村庄的人均耕地面积。你可以尝试联系当地政府或其他权威机构了解更多信息。"]}
{"question":"1997年获得过哪些奖项？","human_answers":["1997学年广州市中学课间操、队列操二等奖 1997年广州市中学田径运动高中组团体第一名"],"chatgpt_answers":["我无法回答您的问题，因为我并不知道您想要询问的1997年的具体信息是什么。1997年获得的奖项可能有很多种，包括但不限于艺术、科学、体育、商业、政治等领域。如果您有具体的人或事物，可以提供更多信息，我将尽力为您提供帮助。","我无法确定1997年有哪些奖项，因为我是一个计算机程序，我无法搜索互联网并获取最新信息。\\n\\n然而，1997年有许多著名奖项，包括奥斯卡金像奖、格莱美奖、托尼奖、艾美奖和英国电影学院奖。这些奖项通常颁发给在电影、电视、戏剧、音乐和舞蹈等领域取得杰出成就的人。\\n\\n此外，1997年还有许多其他奖项，包括斯蒂芬·霍金物理学奖、诺贝尔文学奖和诺贝尔和平奖。这些奖项通常颁发给在科学、技术、文学、和平与人道主义等领域取得杰出成就的人。","我无法回答这个问题，因为我不知道你想了解具体哪些奖项。在 1997 年，许多奖项都是在颁发的，包括电影、音乐、体育和其他领域的奖项。如果你能提供更多信息，我将尽力为你提供帮助。"]}
{"question":"岭南衡怡纪念中学的校歌由谁创作的？","human_answers":["沿用广州的岭南大学校歌，由Annie Lisle 作曲，葛理佩 （Mrs. H.B. Garybill）填词（原文为英文），陈辑五译写中文歌词。 秉承岭南教育机构属校的办学传统，以“为神为国为岭南”的基督精神为本，发展全人教育。"],"chatgpt_answers":["我不能回答这个问题，因为我不知道岭南衡怡纪念中学的校歌是由谁创作的。我是一个计算机程序，无法获取有关具体学校或组织的信息。如果你想了解这个问题的答案，建议你向学校相关人员或当地历史学家寻求帮助。","我无法为您提供岭南衡怡纪念中学的校歌的创作者信息，因为我是一个大型语言模型，我的知识储备截止于2021年，并没有提到这所学校的信息。我建议您向该学校的相关人员进行咨询。","很抱歉，我无法为您提供有关岭南衡怡纪念中学校歌的创作者信息。由于我是一个计算机程序，我无法访问除了我已经被训练过的信息以外的其他信息。"]}
{"question":"六人团是指哪几位作曲家？","human_answers":["六人团，指二十世纪前期法国六位作曲家，即奥里克、迪雷、奥涅格、米约、普朗克、塔勒费尔。 指二十世纪前期法国六位作曲家，即奥里克、迪雷、奥涅格、米约、普朗克、塔勒费尔。"],"chatgpt_answers":["六人团是指19世纪末至20世纪初的六位著名的德国作曲家，包括贝多芬、莫扎特、海顿、舒伯特、莫札特和巴赫。这些作曲家都是欧洲古典乐派的代表人物，他们的作品对后世产生了深远的影响。","六人团是指20世纪初期的六位著名的俄罗斯作曲家，他们是：\\n\\n尼古拉·勃拉姆斯（Nikolai Rimsky-Korsakov）\\n\\n叶甫盖尼·科萨克（Modest Mussorgsky）\\n\\n尤金·柴可夫斯基（Pyotr Tchaikovsky）\\n\\n萨沃尔·瓦西里·柴可夫斯基（Sergei Rachmaninoff）\\n\\n叶甫盖尼·克莱门蒂尼（Alexander Borodin）\\n\\n卡拉扬·科萨克（Mily Balakirev）\\n\\n这六位作曲家的音乐风格各不相同，但都受到了俄罗斯传统音乐的影响。他们的作品被广泛传播，至今仍是受欢迎的音乐作品。","\"六人团\"是指六位著名的浪漫主义作曲家：舒伯特、柴可夫斯基、莫扎特、贝多芬、莫札特和海顿。这六位作曲家被认为是浪漫主义时期最重要的作曲家之一，他们的作品对于浪漫主义时期的音乐产生了巨大的影响。"]}
{"question":"周琦现在职位是什么？","human_answers":["现任省统计局普查中心副调研员、龙沙区政府副区长（挂职锻炼）。 现任省统计局普查中心副调研员、龙沙区政府副区长（挂职锻炼）。"],"chatgpt_answers":["我无法确定周琦目前的职位信息，因为我是一个语言模型，并且我的知识截止日期为2021年。如果您想了解周琦目前的信息，可以尝试搜索网络或询问其他来源。","周琦是一名中国职业篮球运动员，他目前是 NBA 的休斯敦火箭队的一名球员。","我无法提供周琦的最新职位信息，因为我的知识截止时间是2021年，无法获取最新信息。但是，我可以告诉你我所知道的关于周琦的信息。\\n\\n周琦是一名中国职业篮球运动员，他曾效力于中国男子篮球队和中国篮球职业联赛（CBA）的浙江广厦队。他也曾于2017年选秀中被费城76人队选中，并在美国的NBA联赛效力。"]}
{"question":"南桑威奇群岛地区地震发生在什么时间？","human_answers":["2014年2月1日当地时间的凌晨1时58分（北京时间11时58分）位于大西洋南部的南桑威奇群岛地区发生地震。 2014年2月1日凌晨1点58分（北京时间中午11点58分），据美国地质勘"],"chatgpt_answers":["我无法回答您关于南桑威奇群岛地区地震发生时间的问题，因为我是一个计算机程序，并没有获得最新的地震信息。我的知识截止日期是2021年，因此我无法回答您的问题。\\n\\n如果您想了解最新的地震信息，建议您查询相关政府机构或国家地震局的网站，或者联系当地的应急机构。这些机构通常会及时发布最新的地震信息。","我不知道南桑威奇群岛地区地震什么时候发生。请提供具体日期和时间，或者告诉我你想了解有关南桑威奇群岛地区地震的信息。","我无法为您提供关于南桑威奇群岛地区地震的信息，因为我是一个计算机程序，我没有浏览功能，无法查看最新的新闻和事件。我的知识储备截止到2021年，所以我无法告诉您最近发生的地震。如果您需要有关地震的信息，可以尝试搜索网络或联系当地地震监测机构。"]}
{"question":"简单介绍一下文华殿大学士是什么朝代的官名徐元文？","human_answers":["徐元文，字公肃，号建斋，江苏昆山人。 徐干学之弟。"],"chatgpt_answers":["文华殿大学士是中国历史上的一个官名，出现在唐朝时期。文华殿是唐朝的一个机构，负责管理和研究文化、科学、艺术等领域的学问。大学士是唐朝时期的一个官衔，掌管文华殿的人通常被称为文华殿大学士。徐元文是唐朝时期的一位著名的文学家、诗人和政治家，他曾担任过文华殿大学士的职务。","文华殿大学士是唐朝的一个官名。唐朝是中国历史上的一个朝代，统治时间从618年到907年。文华殿是唐朝的一个机构，负责管理官员的考试和任用。大学士是文华殿的高级官员，负责编写和审核法律文书、发布文件等工作。徐元文是一个唐朝时期的人物，其身份和职位不详。","文华殿大学士是清朝时期的一个官名。清朝是中国历史上统治时间最长的封建王朝，其统治时间从1644年至1912年。文华殿大学士是一个有较高学历的官员，任职于清朝的文华殿，负责处理文书工作，是一个相当重要的职位。徐元文是指在这个职位上的人。"]}
{"question":"他们现在找到多少个年轻人了？","human_answers":["青年人,小伙子他们现在已经找到十一个年轻人——十一个小家伙 【young one】 青年人,小伙子他们现在已经找到十一个年轻人——十一个小家伙"],"chatgpt_answers":["我不知道你在询问什么。你可以告诉我更多的信息，我会尽力帮助你。","我不知道你所询问的具体信息。 请提供更多细节，以便我能更准确地回答你的问题。","我无法确定你提到的“他们”是谁，也不知道他们在寻找多少个年轻人。你可以尝试提供更多的信息，我将尽力回答你的问题。"]}
{"question":"牛津大学是什么时候创立的？","human_answers":["牛津大学没有一个确实的成立日期。[18] 虽有记录证实牛津的教学始于1096年，但至今仍不清楚大学正式的创办日子。[1]"],"chatgpt_answers":["牛津大学是英国最古老的大学之一，它于1167年由英国国王威廉一世创立。牛津大学位于英国牛津市，是英国著名的研究型大学。它在世界大学排名中名列前茅，在英国大学中也名列前茅。牛津大学拥有众多著名的校友和师生，其中包括许多诺贝尔奖得主。牛津大学的校训是“追求真理”，代表着学校一直致力于科学研究和学术创新。","牛津大学是英国最古老的大学之一，其历史可以追溯到1167年。它的正式成立日期并不是很清楚，但是大约在1167年到1168年之间，英国的莫里斯·拉瑟伯克伯爵和他的妻子玛丽亚·拉瑟伯克伯爵夫人为了建立一所新的大学，捐赠了财产和土地。这所新的大学被命名为牛津大学，并很快成为英国最著名的学府之一。","牛津大学是英国的一所著名的顶尖大学，它于1167年创立。牛津大学是英国最古老的大学之一，也是世界上最古老的大学之一。在过去的850多年里，牛津大学一直是英国学术界和社会界的重要中心，为世界各地的学生和学者提供了卓越的教育和研究机会。"]}
{"question":"鲁能海蓝金岸项目占地多少面积？","human_answers":["鲁能海蓝金岸是鲁能集团在山东省内打造的首个旅游度假地产项目，选址山东省海阳市凤城滨海度假区，毗邻旭宝高尔夫，占地260亩，建筑面积为27.7平方米，规划为以度假型为主的21栋高层住宅和8栋海景别墅。[1] 项目占地260亩，建筑面积30.13万平方米（其中地上建筑面积27.73万平方米），容积率1.6，绿化率高达60%，规划高层住宅21栋，海景别墅8栋，目前开发的是一期一标段，1-6号楼，840套房源，面积从70-106平米不等。"],"chatgpt_answers":["鲁能海蓝金岸项目是指位于中国山东省青岛市的一个房地产开发项目。我无法确定这个项目的具体占地面积，但是我可以提供一些关于房地产开发项目占地面积的一般信息。\\n\\n通常，房地产开发项目的占地面积取决于其规模和目标。对于住宅项目，占地面积通常指建筑占地面积，即建筑物所占用的土地面积。对于商业项目，占地面积通常指整个项目的土地面积，包括建筑物、停车场、绿化区和其他设施。\\n\\n房地产开发项目的占地面积也可能受到地方政府的规定和限制。例如，某些城市或地区可能规定房地产开发项目的占地面积不能超过一定的比例。此外，开发商可能会考虑市场需求、建设成本以及可行性等因素来决定项目的占地面积。\\n\\n希望这些信息对您有所帮助。如果您有其他问题，欢迎继续提出。","我无法为您提供有关鲁能海蓝金岸项目的具体信息，因为我的知识截止日期是2021年，并且我没有浏览能力。建议您在网上搜索最新的信息或者联系鲁能集团了解有关项目的详情。","鲁能海蓝金岸项目位于中国山东省青岛市，其占地约400公顷。这是一个大型综合性海滨旅游度假区，设有度假酒店、海滨别墅、商业和娱乐设施。"]}
{"question":"区域经济学还可以被称为什么？","human_answers":["空间经济学一词常作为区域经济学的同义词。 当区域经济学的课题特别涉及到城镇时，则使用城市经济学一词[1]。"],"chatgpt_answers":["区域经济学也可以被称为地方经济学或区域发展经济学。它研究的是特定地区内的经济活动，包括产业结构、就业、人口流动、资源利用和环境问题等。区域经济学的研究对象可以是城市、省份、国家或地区，也可以是全球性的。区域经济学的研究方法包括宏观经济学、微观经济学、经济地理学、行为经济学等。","区域经济学也可以被称为地方经济学、地域经济学或区域发展学。这是一个研究地方和地域经济活动、地方经济政策和地方经济发展的学科。区域经济学经常与地理学、经济学、城市规划和公共政策等学科结合使用，以研究如何改善地方经济的生产力、增长和发展。","区域经济学也可以称为地方经济学或者地域经济学。这个学科研究的是地方或区域经济活动的特点和规律，包括生产、消费、交换、分配、发展和转型等问题。区域经济学可以帮助我们了解和分析区域经济发展的原因和趋势，并为政策制定和决策提供依据。"]}
{"question":"非外部董事指的是什么？","human_answers":["指作为公司职工在公司内部兼任其他职务的董事和专职执行董事。 非外部董事是指作为公司职工在公司内部兼任其他职务的董事和专职执行董事。"],"chatgpt_answers":["非外部董事是指公司内部人员，不是从外部招聘的董事。这些董事可能是公司内部的管理人员，或者是公司的股东。这些董事通常被认为是公司内部的专家，因为他们更熟悉公司的运作和业务。他们通常负责决策公司的战略方向，并监督公司的经营情况。非外部董事与外部董事的区别在于，外部董事是从外部招聘的专家，没有与公司有直接关系。","非外部董事，也称为内部董事或公司董事，是指在公司内部担任董事的人员。这些董事通常是公司的高管或员工，或者是与公司有其他关联的人员，如公司的股东或公司家族成员。\\n\\n与之相对的是外部董事，即不是公司内部人员的董事。外部董事通常是公司的独立董事，这意味着他们没有与公司有直接关系，并且不是公司的雇员、股东或其他利益相关者。外部董事被认为在公司决策中更具独立性和公正性，因此在许多公司治理框架中被视为至关重要的角色。","非外部董事是指在公司内部任职的董事，也就是公司的员工。这些董事通常是公司的高管或者其他管理人员，他们为公司的管理层提供建议和决策支持，但是并不是来自外部的董事。相对地，外部董事是指不是公司员工，而是来自外部的独立董事。他们通常是公司股东或者其他利益相关方派遣的代表，负责监督公司的管理层并确保公司的利益得到保护。"]}
{"question":"金达激冻系列1330是什么散热类型？","human_answers":["散热性能：后：1×80\/90mm风扇（选配） 散热性能：后：1×80\/90mm风扇（选配）"],"chatgpt_answers":["我不能确定您提到的\"金达激冻系列1330\"是什么产品，也不知道它的散热类型。如果您可以提供更多信息，我可以尽力帮助您。","我无法提供关于金达激冻系列1330的信息。由于我是一个计算机程序，我没有访问最新的产品信息的能力。我只能提供有关散热器的一般信息。\\n\\n散热器是一种用于帮助设备散热的装置，通常用于电脑或其他电子设备。它们通常包含一个金属板，用于散热，和一个风扇，用于帮助散热器冷却。散热器的类型取决于它们使用的材料和构造。例如，有些散热器使用铜或铝来传递热量，而其他散热器使用聚合物或其他材料。散热器的类型也可以指它们的设计方式，例如散流器、风冷器或水冷器。\\n\\n如果您想了解更多有关散热器的信息，我可以为您提供一些概述性的信息。","我无法确定你所询问的金达激冻系列1330的散热类型。你可以尝试在产品手册或者相关的资料中查找这方面的信息，或者直接联系制造商进行咨询。"]}
{"question":"龙翔官立中学的校训是什么？","human_answers":["校训为“开物成务”。 校训： 开物成务"],"chatgpt_answers":["我无法回答这个问题，因为我是一个计算机程序，无法知道具体的中学的信息。你可以尝试联系这所中学的管理人员或者查询官方网站，了解这所中学的校训。","很抱歉，我无法确定龙翔官立中学的校训是什么。我是一个大型语言模型，我的知识来自我被训练时的互联网内容，我没有浏览功能也无法获取最新信息。如果您想了解龙翔官立中学的校训或其他信息，建议您联系该学校或搜索互联网获取最新信息。","很抱歉，我无法回答您的问题。作为一个大型语言模型，我没有访问浏览器的功能，也没有关于龙翔官立中学的信息。我无法为您提供有关龙翔官立中学校训的信息。我建议您联系学校本身或在网上搜索来获取更多信息。"]}
{"question":"《清明上河图》连体明信片共有几个版本？","human_answers":["《清明上河图》连体明信片，一套11枚两个版本，一种是菊花 邮资图；一种是2010年发行的《清明上河图》礼品盒专供的上海世博会邮资图。 《清明上河图》连体明信片，一套11枚两个版本，一种是菊花 邮资图；一种是2010年发行的《清明上河图》礼品盒专供的上海世博会邮资图。"],"chatgpt_answers":["《清明上河图》是一幅中国传统绘画作品，画卷内容描绘了北宋汴京城的生活情况。画卷共分为十二段，长约五十五米，宽约一米，是一幅巨大的综合画卷。\\n\\n连体明信片是一种由两张或多张明信片连在一起的产品，因此《清明上河图》连体明信片的版本数量取决于制作连体明信片的公司或机构采用的画卷图案的数量。我无法确定具体有多少版本的《清明上河图》连体明信片，但可以确定的是，由于《清明上河图》是一幅著名的中国传统绘画作品，其图案在制作各种文化产品时都很受欢迎，因此很有可能有许多版本的《清明上河图》连体明信片。","《清明上河图》是一幅中国古代绘画，其内容描绘了北宋时期的汴河上游地区，其中包含了大量的细节和生动的人物形象。这幅画共有三个版本，分别是清华园版、武林门版和清真寺版。\\n\\n清华园版是《清明上河图》最为出名的版本，也是最为完整的版本。这幅画共有21张轴，描绘了北宋时期汴河上游地区的各种景观和生活场景，其中包括城市街道、商店、宅邸、寺庙、舞台、祭祀仪式、农田、水产养殖场、家庭生活等。\\n\\n武林门版《清明上河图》是由宋徽宗为纪念其母亲而下令画成的，共有15张轴。这幅画描绘了北宋时期武林门地区的景观和生活场景，其中包括城市街道、庙宇、宅邸、商店、舞台、祭祀仪式、农田、水产养殖场、家庭生活等。\\n\\n清真寺版《清明上河图》是由苏轼为纪念自己的父亲而下令画成的，共有13张轴。这幅画描绘了北宋时期清真寺地区的景观和生活场景，其中包括城市街道、庙宇、宅邸、商店、舞台、祭祀仪式、农田、水产","《清明上河图》是中国明代著名画家张择端创作的一幅长卷屏风画。这幅画描绘了中国南宋时期的生活情况，是一件珍贵的历史文物和艺术杰作。《清明上河图》由若干张连体明信片组成。我不确定这幅画有几个版本。不过，由于《清明上河图》是一幅长卷屏风画，因此它通常是以卷轴的形式展示的，而不是以连体明信片的形式。"]}
{"question":"欧洲大学联盟建立的时间和目的是什么？","human_answers":["它是由Lord Weidenfeld和Ronnie Grierson在1990年至1991年间发起的，目的是通过促进包括牛津大学在内的十所欧洲大学的学术研究来推动欧洲高等教育的整体进步。 以此加强各大学之间的学术交流，以及语言、历史、文化方面的相互学习。"],"chatgpt_answers":["欧洲大学联盟（European University Association, EUA）是一个国际性的高等教育组织，成立于1995年。它由欧洲大约800所综合性大学组成，旨在促进欧洲高等教育的发展和协调。\\n\\n欧洲大学联盟的目的是支持欧洲大学的自主性，并为欧洲大学提供一个平台，使他们能够在欧洲和国际社会中发挥作用。联盟还致力于促进欧洲高等教育的协调和合作，以及提高欧洲高等教育的质量和影响力。联盟还与欧盟机构和其他国际组织合作，以促进欧洲高等教育的发展。","欧洲大学联盟（European University Association，简称EUA）是一个非政府组织，成立于1994年。它由欧洲大学的领导人和代表组成，旨在促进欧洲高等教育的协作和发展。\\n\\nEUA的主要目的是为欧洲大学提供一个平台，使它们能够共同应对共同的挑战，并参与制定欧洲高等教育的政策。EUA还致力于促进欧洲大学之间的学术交流和合作，以及为欧洲大学提供支持和服务，帮助它们在科学研究、教学和服务方面取得成功。\\n\\nEUA的成员包括约800所欧洲大学和研究机构。该组织与其他国际教育组织，如欧洲教育研究所和欧洲大学协会（EUA），以及欧盟委员会和其他欧洲政府机构保持密切联系，以确保其在欧洲高等教育政策制定方面发挥积极作用。","欧洲大学联盟（European University Association, EUA）是一个非营利性组织，成立于1994年。它由欧洲的研究型大学组成，旨在促进欧洲大学的协作和发展。\\n\\nEUA的目标是提高欧洲大学的教育质量和研究能力，并使欧洲的高等教育体系更具国际竞争力。为了实现这些目标，EUA与欧洲的政策制定者和其他相关组织合作，并为欧洲大学提供咨询、培训和研究服务。\\n\\nEUA也致力于促进欧洲大学之间的合作和交流，以及欧洲大学与社会之间的对话。该组织还致力于促进欧洲大学在全球范围内的合作，并努力提高欧洲大学在全球高等教育中的地位。"]}
{"question":"《闻机上妇说蚕事之辛勤织未成缣往往取偿债家》的作者是哪个朝代的？","human_answers":["《闻机上妇说蚕事之辛勤织未成缣往往取偿债家》是宋代诗人戴复古的作品之一。 宋戴复古"],"chatgpt_answers":["《闻机上妇说蚕事之辛勤织未成缣往往取偿债家》是清朝作家李渔的代表作之一。李渔（1754-1811）是清朝时期著名的文学家、诗人和书法家。他出生于清朝末年，生活在乾隆、嘉庆、道光三朝。李渔是清朝时期著名的文学家、诗人和书法家。他的著作中，有许多讽刺性强、内容丰富、文笔优美的诗歌，如《闻机上妇说蚕事之辛勤织未成缣往往取偿债家》。","《闻机上妇说蚕事之辛勤织未成缣往往取偿债家》是一首古诗，出自唐朝诗人杜牧的《与李相公书》。杜牧是唐朝著名的诗人，生活在公元705年至774年之间，是唐朝五代十国时期的重要诗人。他的诗作风格清新自然，深受后人喜爱。","《闻机上妇说蚕事之辛勤织未成缣往往取偿债家》是清朝时期的一首诗歌。清朝是中国历史上最后一个封建王朝，其统治时期为1644年至1912年。"]}
{"question":"札幌大谷大学短期大学部在1964年成立了哪些学科？","human_answers":["音乐科 美术科"],"chatgpt_answers":["我无法提供关于札幌大谷大学短期大学部在1964年成立的具体信息。我是一个计算机程序，只能回答你的问题，但是我没有查询能力。我建议你联系札幌大谷大学或者查询可信的参考资料了解详情。","札幌大谷大学短期大学部在1964年成立时，开设了英语、日语、经济、商务、会计、法律、教育、社会学、心理学、自然科学、数学、物理学、化学、生物学、地理学、历史学、政治学、哲学、艺术学等多种学科。这些学科都是札幌大谷大学短期大学部在成立之初就开设的。","札幌大谷大学短期大学部是一所大学，我无法回答您的问题。札幌大谷大学是1964年成立的一所私立大学，但我无法提供有关该大学在1964年成立时开设的学科信息。建议您可以联系札幌大谷大学本部了解更多信息。"]}
{"question":"札幌学院大学位置怎么样？","human_answers":["从札幌市中心搭乘JR函馆本线至学校所在的近郊，约需要15分钟。 另外附近也有野幌森林公园、北海道立图书馆的相关设施。"],"chatgpt_answers":["札幌学院大学位于日本北海道札幌市。它坐落在札幌市的中心地带，周围有许多商店、餐厅和公共交通设施，方便学生生活和出行。此外，札幌学院大学还与札幌市内的许多其他大学和科研机构都有联系，为学生提供了良好的学习和研究机会。","札幌学院大学位于日本北海道札幌市中央区北1条西7丁目，在札幌市中心地带，交通便利，周围有许多商店、餐馆和其他便利设施。校园内设有多个教学楼和宿舍，并配有体育场、图书馆等设施。札幌学院大学是一所著名的综合性大学，在教学质量和学术声誉方面享有盛誉。","札幌学院大学位于日本札幌市。札幌市是日本北海道最大的城市，也是该省的政治、经济、文化中心。札幌市位于北海道岛的中部，东临札幌湾，西邻北海道山脉，地处北海道平原的中心地带。\\n\\n札幌学院大学位于札幌市中心地区，周边有许多商店、餐馆、娱乐场所等，交通方便，生活便利。校园内设有多种教学和科研设施，提供了良好的学习和研究环境。"]}
{"question":"什么时候属于大寒？","human_answers":["每年1月20日前后太阳到达黄经300°时为大寒。 大寒，二十四节气之一，每年在1月19-21日之间，太阳位于黄经300°。"],"chatgpt_answers":["大寒是中国传统农历的一个节气，通常在农历的十二月十五日左右。但是由于农历是根据太阳和地球运动计算的，所以大寒的具体日期会根据当年的气候情况和地球运动而有所不同。\\n\\n大寒是中国传统节日之一，代表着冬季的到来。在这个节日期间，人们通常会准备一些特别的食物和饮料来庆祝这个节日。","大寒是中国传统节日之一，通常指农历每年的正月十五日。在农历中，大寒是冬至后的第三个寒气节气，也是冬季最寒冷的时候。大寒通常指的是一个地区在冬季最寒冷的时候，这个时候会有很多雪，气温会很低。在不同的地区，大寒的日期也会有所不同。例如，在北方的地区，大寒通常会在一月中旬出现，而在南方的地区，大寒则会更晚出现。","大寒是指中国传统的农历十二月十五，也是中国农历的最后一个节气。在公历中，大寒的日期是不固定的，它的出现时间一般在冬季的某个时候，大约是1月5日左右。每年的大寒日期都略有不同，受到地球在公转轨道上的位置变化的影响。"]}
{"question":"北海道女子短期大学是什么时候开办的？","human_answers":["短期大学为于1963年开办[2]、由学校法人浅井学园经营[3]、为男女同校[4]从2000年。 1963年 北海道女子短期大学成立并同时设置一个学科即服装科[注 9][2]。"],"chatgpt_answers":["北海道女子短期大学是一所位于日本北海道札幌市的短期大学。根据我所掌握的信息，这所大学成立于1949年，当时名为北海道女子职业学校。1954年，学校更名为北海道女子短期大学。因此，北海道女子短期大学是在1949年开办的。","北海道女子短期大学是一所位于日本北海道的短期大学，我无法回答您的问题，因为我的知识截止到2021年，无法提供最新信息。 建议您向学校本身或者相关部门询问有关开办时间的信息。","北海道女子短期大学是1949年开办的。它是日本第一所女子短期大学，位于北海道札幌市。北海道女子短期大学是一所专门提供短期高等教育的大学，旨在帮助学生在较短的时间内接受职业教育，并准备进入职场。该大学提供许多不同的专业，包括商务、旅游、健康保健、艺术等。"]}
{"question":"智能隐形眼镜是哪个国家的科学家研制的？","human_answers":["智能隐型眼镜2012年，比利时科学家研制出一种智能隐形眼镜(Smart contact lenses)。 智能隐型眼镜2012年，比利时科学家研制出一种智能隐形眼镜(Smart contact lenses)。"],"chatgpt_answers":["我不知道您所询问的智能隐形眼镜是哪个国家的科学家研制的。您可以在互联网上进行搜索，找到有关这种眼镜的信息。也可以尝试联系相关的公司或研究机构，以获取更多关于智能隐形眼镜的信息。","我不知道具体是哪个国家的科学家研制的智能隐形眼镜。但是，我可以告诉你，隐形眼镜是一种特殊的眼镜，可以使用户看起来没有戴眼镜。它们通常是透明的，并且可以调整焦距以更好地适应近视或远视。智能隐形眼镜是隐形眼镜的一种升级版，具有更多的功能，如计算机辅助驾驶、高清摄像头和头戴式显示器等。它们可以帮助用户更好地看清周围的环境，并且可以通过智能手机或其他设备与外界进行交互。","智能隐形眼镜是一种具有视力辅助功能的眼镜，它可以帮助视力不佳的人提高视力，使他们能够看得更清晰。这种眼镜可以由各种国家的科学家研制，并不属于特定的一个国家。例如，美国公司eSight开发了一种名为eSight 3的智能隐形眼镜，而日本公司Sharp开发了名为ToSee的智能隐形眼镜。"]}
{"question":"漆黑道袍能使防御能力增加多少？","human_answers":["：防御增加84和辅助MP＋20。 ：防御增加84和辅助MP＋20。"],"chatgpt_answers":["我无法确定漆黑道袍能使防御能力增加多少，因为我并不知道漆黑道袍是什么。可能你是在问某个游戏或其他媒体中的漆黑道袍的效果。如果是这样的话，我建议你查看相关的游戏文档或其他资料以了解漆黑道袍的具体效果。","我不能确切回答这个问题，因为我不知道您指的是什么漆黑道袍。在不同的游戏或设定中，漆黑道袍可能会有不同的效果。如果您能提供更多的上下文或细节，我可以尝试给您提供更具体的答案。","漆黑道袍是一种虚构物品，我无法提供关于它的任何信息。如果您在玩某种游戏或者使用某种应用程序，可能会有关于漆黑道袍的特性和效果的说明。建议您参考相关文档或者与游戏或应用程序的技术支持人员联系，以获得有关漆黑道袍的更多信息。"]}
{"question":"美惠三女神分别是那几位？","human_answers":["分别是光辉女神阿格莱亚(Aglaia)，激励女神塔利亚(Thalia)，欢乐女神欧佛洛绪涅(Euphrosyne)。 分别是光辉女神阿格莱亚(Aglaia)，激励女神塔利亚(Thalia)，欢乐女神欧佛洛绪涅(Euphrosyne)。"],"chatgpt_answers":["美惠三女神是指古希腊神话中的三位女性神祗：美杜莎、阿芙洛狄忒和阿芙罗狄蒂。\\n\\n美杜莎是爱与美的象征，她是爱神阿芙罗狄蒂的妹妹，是著名的希腊戏剧作家达芬奇的女主角。阿芙洛狄忒是知识与智慧的象征，她是希腊神话中最聪明的女性之一。阿芙罗狄蒂是希腊神话中爱与和平的象征，她是美杜莎的妹妹，也是爱神阿芙罗狄蒂的姐姐。\\n\\n这三位女神是希腊神话中最著名的女性神祗之一，被认为是希腊文化的象征。","美惠三女神指的是古希腊神话中的三位女神：美丽女神阿芙洛狄忒（Aphrodite）、智慧女神雅典娜（Athena）和芳香女神阿芙洛狄忒（Aphrodite）。阿芙洛狄忒是爱情和美丽的女神，雅典娜是智慧和战争的女神，而阿芙洛狄忒则是芳香和花卉的女神。","美惠三女神指的是希腊神话中的三位女神：阿芙洛狄忒（Aphrodite）、安妮（Ananke）和爱德华妮（Eudaimonia）。\\n\\n阿芙洛狄忒是爱情与美丽的女神，她是爱神阿波罗的母亲。安妮是支配命运的女神，她被认为是定律和法则的化身。爱德华妮是幸福和平安的女神，她被认为是人类追求幸福的指引。"]}
{"question":"台山商会中学最初是在什么时候，由谁负责建造的？","human_answers":["1982年，政府负责兴建台山商会中学校舍。 1982年，政府负责兴建台山商会中学校舍。"],"chatgpt_answers":["我无法提供有关台山商会中学的信息，因为我是一个语言模型，没有访问浏览器的能力，也没有获得最新的信息。您可以尝试联系台山商会中学或者查询相关的历史资料，以获得更多信息。","我不能为您提供关于台山商会中学的信息，因为我无法访问任何外部资源来获取这些信息。我只能回答您已经给我的信息。如果您有其他问题，我将尽力回答。","我无法为您提供有关台山商会中学的信息，因为我是一个语言模型，并不知道您所提到的学校的历史和背景信息。我只能尝试回答有关学校建造的一般问题。\\n\\n学校通常是由政府或教育机构负责建造的，并且建造的时间可能因国家、地区和学校的不同而有所差异。您可以尝试联系当地政府部门或教育机构，了解有关您感兴趣的学校的具体信息。"]}
{"question":"叉手指的是什么？","human_answers":["叉手，是支撑在侏儒柱两侧的木构件。 支撑在侏儒柱两侧的木构件。"],"chatgpt_answers":["叉手指是一种手势，通常表示不同意或反对。叉手指是将两根手指或拇指分开并向外伸展，形成一个“X”字形。这个手势在许多文化中都有所使用，并被广泛认为是一种负面的手势。\\n\\n然而，在某些文化中，叉手指可能有不同的意义。例如，在某些国家，叉手指可能表示“五”，而在其他国家，它可能表示“欢迎”。因此，使用叉手指时应注意当地文化习俗，以免冒犯或误解。","叉手指（英文名称：crossed fingers）是一种手势，表示希望或祝愿某事成功。在这种手势中，人会将两根手指交叉在一起，然后用手掌支撑。通常，人们会在希望某事能够顺利进行时使用叉手指的手势。例如，在考试时，学生可能会在离开考场前叉手指，表示希望自己能够考得好。在西方文化中，叉手指也可以用来表示祝愿某人幸福。","\"叉手指\"是指将手指伸直，然后将手指和大拇指交叉在一起的手势。这是一种常见的手势，通常表示否定、拒绝、反对或不满意。在不同的文化中，这个手势可能有不同的含义。例如，在美国和英国，这个手势通常表示否定或拒绝，但在某些拉丁美洲国家和南亚地区，这个手势通常表示赞同或认可。因此，在与不同的人交流时，应注意手势的文化差异。"]}
{"question":"长沙湾天主教英文中学校训是什么？","human_answers":["在德育方面遵照校训“自强不息”的信念，致力培育学生奋发自强、修身不懈、积极的人生观及培养服务社会的精神。 秉承天主教学校办学宗旨，奉行“全人教育”。"],"chatgpt_answers":["长沙湾天主教英文中学是一所位于中国香港的天主教学校。这所学校的校训是什么，我并不知道。但是，天主教学校通常在育人方面强调道德和品格的培养，并鼓励学生在学习、服务和社会参与方面发挥自己的潜能。","I'm sorry, but I don't have information about the specific school that you mentioned. It would be best to contact the school directly for more information about their mission or school motto.","I'm sorry, but I don't have any information about the motto or school creed of Changsha Wan Catholic English Middle School. Could you provide more context or background information about your question?"]}
{"question":"云林县立麦寮高级中学里的文荟馆是用来做什么的？","human_answers":["主要作为全校活动中心，二楼为排球队学生宿舍。 近年来随着学生人数增加，空间已很难容纳全体师生。"],"chatgpt_answers":["文荟馆通常是指学校图书馆的一个分馆或专区，它主要设有图书、期刊、报纸、录像带等资料，是学生和教师们阅读、学习、研究的场所。文荟馆可能会有专业的图书管理人员和借书员工帮助学生和教师借阅图书和其他资料，并为他们提供其他服务，如帮助查找资料、打印文献等。","文荟馆通常是学校的一个图书馆或文化活动中心，主要用来提供学生和教职员工阅读、学习和文化活动的场所。文荟馆通常有较丰富的书籍和其他资料供人们借阅和使用，并可能提供像讲座、比赛、演讲和其他文化活动的场地。文荟馆的设施和服务可能因学校的不同而有所差异，但通常都是为了提升学生和教职员工的文化修养和知识水平而设立的。","文荟馆通常是学校或图书馆的一个部分，专门提供文学资源和服务。它可能拥有大量的文学作品，包括小说、诗歌、戏剧、散文、传记等。文荟馆还可能提供讲座、文学讨论小组、阅读活动等，以帮助学生和公众更好地了解文学和文化。如果您想了解云林县立麦寮高级中学里的文荟馆的具体信息，建议您联系该学校的教务处或图书馆，以获得最准确的信息。"]}
{"question":"环磷腺苷在临床用于什么病症？","human_answers":["临床用于心绞痛及急性心肌梗死的辅助治疗。 临床用于心绞痛及急性心肌梗死的辅助治疗，"],"chatgpt_answers":["环磷腺苷是一种药物，在临床中常用于治疗多发性骨髓瘤和某些白血病。它通过抑制细胞增殖和分裂来起到抗癌作用。\\n\\n此外，环磷腺苷还可能用于治疗其他类型的癌症，如肝癌、肺癌、胰腺癌、乳腺癌、前列腺癌和卵巢癌。它也可能用于治疗其他疾病，如肺部纤维化、肾移植后排异反应和神经肌肉疾病。\\n\\n由于环磷腺苷具有抗肿瘤作用，因此它常被用于辅助化疗。但是，它也有一些副作用，如发热、呕吐、腹泻、皮疹和贫血。因此，在使用环磷腺苷时，医生会根据患者的具体情况进行慎重评估。","环磷腺苷（cyclophosphamide）是一种常用的化学治疗药物，在临床中常用于治疗多种癌症，包括白血病、淋巴瘤、乳腺癌、肺癌和膀胱癌等。它也可用于治疗其他疾病，包括系统性红斑狼疮、多发性硬化症和肾病综合征。\\n\\n环磷腺苷的使用可能会导致一些副作用，包括肠道反应、肝肾损伤、贫血和免疫抑制。因此，使用这种药物时应遵循严格的指导方针，并在医生的指导下使用。","环磷腺苷（Cyclophosphamide）是一种常用的化学治疗药物，它可以用于治疗许多种类型的癌症，包括乳腺癌、肺癌、膀胱癌和多发性骨髓瘤等。此外，环磷腺苷还可以用于治疗非小细胞肺癌、非霍奇金淋巴瘤、卵巢癌和肾癌等。\\n\\n环磷腺苷还被用于治疗一些免疫系统相关的疾病，包括系统性红斑狼疮、风湿性关节炎和多发性硬化症等。此外，它还可以用于治疗一些其他类型的疾病，包括淋巴瘤、白血病和神经系统疾病等。\\n\\n应该注意的是，环磷腺苷是一种强效的化学治疗药物，可能会产生较严重的副作用。因此，在使用环磷腺苷治疗疾病时，应遵循医生的指示，并定期接受监测和检查，以确保安全和有效地使用药物。"]}
{"question":"王浩是在哪出生的呢？","human_answers":["王浩，1967年生于江苏省张家港，行万里路，读万卷书，阅万世人，没有看破红尘，视界只有光明。 王浩，1967年生于江苏省张家港，行万里路，读万卷书，阅万世人，没有看破红尘，视界只有光明。"],"chatgpt_answers":["我无法告诉您王浩出生地的信息，因为我并不知道王浩是谁。为了回答您的问题，我需要更多关于王浩的信息。请问您有其他的问题吗？","我无法回答你关于王浩的问题，因为我并不知道王浩是谁。如果你想了解某个人的出生地，我建议你尝试搜索他们的生日或者查看他们的简历或者个人资料。","我无法告诉您王浩的出生地。我是一个计算机程序，无法查询或提供个人信息。我的知识基于训练数据的截止日期，并不包括任何有关王浩的信息。如果您希望获得有关王浩的信息，建议您查询其他权威资源。"]}
{"question":"《龙之召唤》里有多少款宠物？","human_answers":["500多种形态各异的宠物，震撼的技能特效，具有大作风范。 500多种形态各异的宠物，震撼的技能特效，具有大作风范。"],"chatgpt_answers":["在《龙之召唤》（Dragon Summoning）中，有许多不同的宠物可供选择。这些宠物可以通过在游戏中召唤或获得。宠物通常有不同的能力和技能，并且可以通过培养和升级来提高它们的能力。由于《龙之召唤》是一款持续更新的游戏，因此宠物的数量会不断增加。所以我无法确切回答你的问题，但是在游戏中应该会有很多款宠物。","《龙之召唤》是一款模拟经营类游戏，在游戏中玩家可以收集各种宠物，并通过培养和进化来强化宠物的能力。我不知道这款游戏里有多少款宠物，但是我可以告诉你一些有关宠物的基本信息。\\n\\n在《龙之召唤》中，宠物分为五个类型：攻击型、防御型、支援型、辅助型和多用途型。每种类型的宠物都有不同的能力和属性，玩家可以根据自己的战斗需要来选择适合自己的宠物。\\n\\n宠物在游戏中也可以进化，进化后的宠物会拥有更高的等级、更强的能力和更好的属性。在进化过程中，宠物也可以获得新的技能，这样可以帮助玩家更好地应对不同的战斗情况。\\n\\n总的来说，《龙之召唤》中的宠物数量很多，玩家可以收集到各种不同的宠物，并通过培养和进化来使宠物变得更强大。","《龙之召唤》是一款手机游戏，里面有大量的宠物可供玩家选择。它们的种类繁多，包括龙、兽、野兽、植物、元素、幽灵、恶魔、天使、机器人、海盗、暗影、巫师、精灵、矮人、兽人、巨人、恐龙等。每种宠物都有自己独特的能力和外观，玩家可以根据自己的喜好选择不同的宠物进行游戏。具体有多少款宠物，我无法确定。"]}
{"question":"王萍什么时候工学学士毕业？","human_answers":["1987年7月毕业于山东矿业学院煤田地质专业，获工学学士学位。 1987 年7月毕业于山东矿业学院煤田地质专业，获工学学士学位。"],"chatgpt_answers":["我无法回答您关于王萍的毕业时间的问题，因为我是一个由OpenAI训练的语言模型，无法查看有关个人信息的信息。此外，我并不知道王萍是谁。如果您需要有关王萍的信息，建议您联系有关部门或机构，他们可能能够为您提供帮助。","我不知道王萍是谁，也不知道他何时毕业。如果您有关于王萍的更多信息，请告诉我，我将尽力为您提供帮助。","我无法回答这个问题，因为我不知道王萍是谁。请提供更多信息，我将尽力回答您的问题。"]}
{"question":"圣公会邓肇坚中学冬天服装是什么样的？","human_answers":["冬天: 男生校服为白色长袖裇衫和灰色长西裤 胸前需佩带校徽 女生校服为深蓝色长旗袍 胸前需佩带校徽"],"chatgpt_answers":["我不能为您提供关于圣公会邓肇坚中学的服装要求信息。建议您联系学校或者查看学校的官方网站或者手册，以获取最准确的信息。","我无法确定圣公会邓肇坚中学的冬天服装是什么样子。每所学校的服装政策都可能不同，因此我无法提供关于圣公会邓肇坚中学的服装政策的信息。建议您联系学校的辅导员或校务人员了解有关学校服装政策的详细信息。","圣公会邓肇坚中学的冬天服装规定可能会有所不同，因此我无法提供准确的信息。建议您联系学校或者查看学校的服装规定文件，以确定冬天的服装要求。通常情况下，冬天的服装应当保暖，因此可能会有长袖衬衫、毛衣、长裤等。"]}
{"question":"《j2》什么时候正式播放？","human_answers":["于2008年6月30日15时正正式开播。 于2008年6月30日下午三时正正式开播。"],"chatgpt_answers":["我无法确定 \"j2\" 是什么内容，也无法确定它何时会正式播放。如果您能提供更多信息，我可以尽力为您提供帮助。","我无法回答你关于《j2》正式播放时间的问题，因为我并不知道《j2》是什么内容，也不知道它是否已经正式播出。如果你有关于《j2》的具体问题，请告诉我，我会尽力为你解答。","很抱歉，我无法回答您的问题。我是一个大型语言模型，并没有关于《j2》的信息。可能您可以尝试在电视台或电影院的官网上查询有关播放时间的信息。"]}
{"question":"徐筠曾经从事过什么职业？","human_answers":["曾做过电影院美工、文化馆馆员。 曾做过电影院美工、文化馆馆员。"],"chatgpt_answers":["很抱歉，我无法回答您的问题。因为我是一个计算机程序，我并没有关于徐筠的任何信息，也无法搜索任何关于徐筠的信息。如果您有关于徐筠的具体问题，请尽量提供更多的信息，我将尽力回答您的问题。","我不知道徐筠是谁，所以无法回答你问的问题。如果你有关于徐筠的其他信息，可以再提供给我，我将尽力为你提供帮助。","徐筠是一个很常见的中国名字，但是我无法确定您提到的徐筠是否是某个特定的人。我不知道他\/她曾经从事过什么职业。如果您有更多的信息，比如徐筠的全名、生日或者出生地，我可能可以帮助您查找更多关于他\/她的信息。"]}
{"question":"试列举湿地科学家学会的分部？","human_answers":["成立之初，由北卡大学杰姆斯·帕聂尔教授担任首届学会主席，马坎柏担任副主席。 例如澳洲理事会成立于2002年，南美洲理事会成立于2003年，欧洲理事会成立于2004年，亚洲理事会成立于2005年。"],"chatgpt_answers":["","","湿地科学家学会的分部包括：\\n\\n生态学：研究湿地中生物的分布、相互作用以及如何与环境相互作用的分支。\\n\\n地质学：研究湿地的地质构造、土壤、水文地质过程以及如何影响湿地生态系统的分支。\\n\\n水文学：研"]}
{"question":"陈锋从事了多少年的眼科临床工作？","human_answers":["从事眼科临床工作25年，诊治了大量复杂疑难病症患者，技术领域包括视网膜脱落、糖尿病视网膜病变、玻璃体疾病等，擅长视网膜脱离复位术和超微创玻璃体切除手术，手术成功率高、至今已完成各种玻璃体手术近万例。 从事眼科临床工作25年，诊治了大量复杂疑难病症患者，技术领域包括视网膜脱落、糖尿病视网膜病变、玻璃体疾病等，擅长视网膜脱离复位术和超微创玻璃体切除手术，手术成功率高、至今已完成各种玻璃体手术近万例。"],"chatgpt_answers":["我无法回答这个问题，因为我不知道你所提到的 \"陈锋\" 是谁。如果你有关于这个人的其他信息，请告诉我，我可以尽力帮助你。","我不知道陈锋是谁，也不知道他从事眼科临床工作的具体情况。如果您想了解关于眼科临床工作的信息，可以尝试提出具体的问题，我将尽力回答您的问题。","我无法回答这个问题，因为我并不知道你提到的“陈锋”是谁。我建议你可以尝试提供更多信息或者换一种问法来获得帮助。"]}
{"question":"《无事生非》是谁导演的？","human_answers":["《无事生非》是美国导演肯尼思·布拉纳 Kenneth Branagh执导拍摄的一部浪漫喜剧。 肯尼思·布拉纳 Kenneth Branagh"],"chatgpt_answers":["《无事生非》是由韩国导演金敏喜执导的电影。这部电影于2006年上映，讲述了一位名叫李贞贤的女子在追寻真相的过程中，不断遇到种种阻碍和困难的故事。这部电影获得了许多好评，并在韩国取得了巨大的成功。","《无事生非》是由陈凯歌导演的电影。陈凯歌是一位著名的中国导演、编剧和演员，他的作品涵盖了多种风格，包括黑色喜剧、讽刺剧、戏剧和爱情故事。《无事生非》是他的代表作之一，于1997年在中国上映。","《无事生非》是由徐克执导的电影。"]}
{"question":"清华大学社会科学学院是在什么时候才正式成立的？","human_answers":["1978年之后，清华大学的社会科学学科相继重建，1993年，清华大学组建了人文社会科学学院，2012年10月，人文社会科学学院被分解为人文学院和社会科学学院。 社会科学学院正式成立[3]。"],"chatgpt_answers":["清华大学社会科学学院是在1985年正式成立的。在此之前，清华大学已经建立了经济学系、政治学系和法学系等社会科学类专业，但是这些专业都是由其他学院或系所管理的。1985年，清华大学正式成立社会科学学院，由经济学系、政治学系、法学系和其他社会科学类专业组成。","清华大学社会科学学院是在1925年正式成立的。清华大学是一所位于中国北京的著名高等学府，社会科学学院是清华大学的一个重要学院，主要开设社会学、政治学、经济学、法学等多种学科。","清华大学社会科学学院是在1925年正式成立的。清华大学是一所位于中国北京的综合性研究型大学，社会科学学院是清华大学的一个重要的学术单位，主要开展社会科学和人文学科的教学和科研工作。"]}
{"question":"萨克拉门托加州州立大学的历任校长有哪些？","human_answers":["现任校长：Alexander Gonzalez 前任校长：Guy West、Blair Mayne、Stephen Walker、Robert Johns、Otto Butz、Bernard Hyink、James Bond、Lloyd Johns、Austin Gerber、Donald Gerth。"],"chatgpt_answers":["萨克拉门托加州州立大学（California State University, Sacramento）的历任校长有：\\n\\n詹姆斯·W·福特（James W. Ford），1967年至1972年任职；\\n\\n詹姆斯·H·卢克（James H. Luck），1972年至1977年任职；\\n\\n尼尔·T·鲍威尔（Neal T. Bowers），1977年至1982年任职；\\n\\n马克·J·奥比斯（Mark J. Albers），1982年至1987年任职；\\n\\n罗伯特·J·克劳利（Robert J. Crowley），1987年至1990年任职；\\n\\n哈里·E·埃弗里特（Harry E. Afflerbach），1990年至1995年任职；\\n\\n韦恩·D·库克（Wayne D. Cook），1995年至2000年任职；\\n\\n埃里克·J·赫克尔（Eric J. Hecker），2000年至2005年任职；\\n\\n尼克·J·普雷斯科特（Nick J. Proulx），2005年至2012年任职；\\n\\n安德鲁·J·布莱恩（Andrew J. Byrne），2012年至2018年任职；\\n\\n威廉·J·谢尔曼（William J. Sheraman），2018年至目前任职。\\n\\n注意：以上信息截至2021年，如有变更请以官方信息为准。","萨克拉门托加州州立大学（California State University, Sacramento）的历任校长如下：\\n\\n卡尔·瓦伯曼（Carl H. Wagner）：1967年至1972年\\n杰里米·贝克（Jerry Baker）：1972年至1976年\\n埃里克·E·史密夫（Eric E. Smith）：1976年至1982年\\n詹姆斯·J·菲利普（James J. Philip）：1982年至1991年\\n罗伯特·C·戈尔（Robert C. Gold）：1991年至1995年\\n史蒂夫·R·凯斯（Steve R. Kay）：1995年至2000年\\n杰弗里·莫克纳（Jeffery K. Moehnke）：2000年至2007年\\n约翰·威尔逊（John F. Wilson）：2007年至2011年\\n卢卡斯·沃尔夫（Alex Gonzalez）：2011年至2016年\\n瓦伦丁·J·贝茨（Robert S. Nelsen）：2016年至现在\\n希望这些信息能帮到你。","萨克拉门托加州州立大学(Sacramento State)的历任校长包括:\\n\\nAlexander Gonzalez (2003-2017)\\nDonald J. Gerth (1991-2003)\\nPeter J. Taylor (1985-1991)\\nJames H. Meyer (1981-1985)\\nWilliam J. Crowe (1972-1981)\\nRobert E. Downey (1964-1972)\\nHenry C. Sinclair (1959-1964)\\nJames E. Buxton (1957-1959)\\nWilliam B. McEwen (1949-1957)\\nClarence F. Van Vleck (1947-1949)\\nE. Pauline Burns (1944-1947)\\nRobert G. Arnold (1941-1944)\\n请注意，以上信息可能不是最新的，并且可能有所遗漏。如果您需要获取最新和完整的信息，建议您联系萨克拉门托加州州立大学的官方网站或相关部门。"]}
{"question":"中华基督教会谭李丽芬纪念中学教学资源怎么样？","human_answers":["该校全校设有空调，每班都有固定课室。 除了一般中学所拥有的电脑与资讯科技室、多媒体学习中心和各种实验室外，该校也设有环保资源中心、通识教育研习中心、有机耕作实验场、健身室、攀石墙、温室、气象站、模拟军事训练场、箭训练场，生态湖及迎宾池等。[1]"],"chatgpt_answers":["I'm sorry, but I do not have any information about the teaching resources or the quality of education at the Zhonghua Christ Church Tan Lili Fen Memorial Middle School. Without more context or information, I am unable to provide a meaningful response to your question. It would be best to contact the school directly or speak to someone who has firsthand knowledge of the school and its resources in order to get a better understanding of its teaching practices and the quality of education it provides.","我不了解中华基督教会谭李丽芬纪念中学的教学资源情况。但是，作为一名教育助手，我可以告诉你一些通用的建议，希望对你有帮助。\\n\\n建议查看学校的官方网站或者相关报刊，了解学校的教学资源情况。这些资源可能包括课堂设备、教材、图书馆资源等。\\n\\n可以咨询学校的教师或者相关人员，了解学校的教学方法和课程设置情况。\\n\\n可以联系学校的毕业生或者家长，了解学校的教学质量和学习氛围。\\n\\n如果你是学生或者家长，可以考虑参加学校的开放日或者校园参观，了解学校的教学资源和环境。\\n\\n希望这些建议对你有帮助。如果你还有其他问题，欢迎继续提问。","我无法回答关于中华基督教会谭李丽芬纪念中学的教学资源的问题，因为我是一个计算机程序，没有关于这所学校的信息。我也无法为您提供关于这所学校的任何信息或评价。如果您有关于这所学校的问题，建议您联系该学校本身或者相关的教育机构，以获得准确的信息。"]}
{"question":"香港国际学校主要考试内容有哪些？","human_answers":["跟随英国教育制度的学校，会参加英国GCSE或GCE考试。 参加的考试包括英国的国家普通职业资格证书（GNVQ）、美国的大学先修课程（Advanced Placement)、国际中学会考课程（IGCSE）和大学预科国际文凭课程（IB）等。"],"chatgpt_answers":["香港国际学校通常会有多种考试，具体考试内容可能因学校而异。但通常情况下，香港国际学校的考试会涵盖以下内容：\\n\\n语文：包括中文和英文，测试学生的语言能力。\\n\\n数学：测试学生的数学知识和解题能力。\\n\\n科学：包括生物、化学和物理，测试学生的科学知识和理解能力。\\n\\n历史和地理：测试学生的历史和地理知识。\\n\\n艺术：包括音乐、美术和戏剧，测试学生的艺术技能和表现能力。\\n\\n体育：测试学生的体能和运动能力。\\n\\n除了上述主要考试内容，香港国际学校还可能会进行其他类型的考试，如语言考试、职业技能考试等。","香港国际学校主要考试内容包括：\\n\\n全国中小学生学业水平考试（National Curriculum Assessment for Primary and Secondary Students，简称 NCASS）\\n\\nInternational Baccalaureate (IB) 考试\\n\\nA-level 考试\\n\\n国家英语语言测试（National English Language Test，简称 NELT）\\n\\n全国小学生学业水平考试（Primary School National Curriculum Assessment，简称 PSNCA）\\n\\n全国中学生学业水平考试（Secondary School National Curriculum Assessment，简称 SSNCA）\\n\\n香港中学文凭考试（Hong Kong Diploma of Secondary Education，简称 HKDSE）\\n\\n这些考试的具体内容可能会根据学校的教学计划和课程而有所不同。\\n\\n全国中小学生学业水平考试（NCASS）是由教育局主办的全国性考试，旨在评估学生在基本学科（语文、数学和英语）的学业水平。\\n\\nInternational Baccalaureate (IB) 考试是一种国际性的大学预备课程，旨在培养学生的创新性思维能力、批判性思维能力和国际视野。\\n\\nA-level 考试是英国的高等教育入学考试，旨在考核学生在普通科目和选修科目方面的学业水平。\\n\\n国家英语语言测试（NELT）是教育局举办的英语水平测试，旨在评估学生在英语听、说、读、","香港国际学校通常为学生提供多种考试选项，具体而言，考试内容取决于学生所在的年级以及学校的具体要求。一般来说，香港国际学校的考试内容包括：\\n\\n学术考试：包括数学、英语、语文、科学、历史、地理、政治等学科。\\n\\n各种辅助测试：包括语言能力测试、计算机技能测试、英语水平测试等。\\n\\n艺术考试：包括音乐、美术、戏剧、舞蹈等艺术类考试。\\n\\n体育考试：包括田径、游泳、网球等体育项目的考试。\\n\\n其他考试：包括全国高中学业水平考试、国际文凭考试等。\\n\\n值得注意的是，不同学校可能会有不同的考试要求，因此学生应该与学校联系以确定具体的考试内容和要求。"]}
{"question":"蠡园距离无锡市有多远？","human_answers":["蠡园，离无锡市区10公里，座落在蠡湖北岸的青祁村，面积8.2公顷，水面占3.5公顷。 蠡园，离无锡市区10公里，坐落在蠡湖北岸的青祁村，面积8.2公顷，水面占3.5公顷。"],"chatgpt_answers":["蠡园是指哪个地方？ 请提供更多信息，这样我就能帮助您回答这个问题了。","很抱歉，我不知道“蠡园”是哪个地方。您可以告诉我更多关于“蠡园”的信息，或者提供您想知道的其他地方的名称，我将尽力回答您的问题。","蠡园是一个地名，但是没有更多的信息，我无法确定蠡园距离无锡市有多远。如果您能提供更多的信息，我将尽力帮助您。"]}
{"question":"《aldnoah zero》什么时候开播的？","human_answers":["这部作品定于2014年7月开播。 这部作品定于2014年7月开播"],"chatgpt_answers":["《Aldnoah Zero》是一部日本动画电视剧，于2014年7月5日至9月20日播出。该剧由TROYCA制作，由Ei Aoki导演，Gen Urobuchi担任脚本总监。它改编自轻小说同名作品，讲述了在一个未来世界中，人类通过使用称为“阿尔德诺亚号”的宇宙飞船殖民火星的故事。 《Aldnoah Zero》共播出了24集，并获得了广泛的好评。","《Aldnoah Zero》是一部日本动画电视剧，于2014年7月5日开始在日本放送。这部动画是由A-1 Pictures制作，并由Gen Urobuchi编剧。它讲述了在地球和月球之间存在着一个名为“阿尔德诺亚”的巨大工程，它使得月球上的人类能够在地球上生存。在故事的过程中，两颗星球之间发生了战争，并导致了许多人的死亡。《Aldnoah Zero》共有24集，并于2014年12月19日完结。","《Aldnoah.Zero》是一部日本动画电视剧，于2014年7月5日开始在日本播出，共计24集。这部剧由真岛孝开发并担任总监督，TROYCA制作，被放映在MBS、TBS、CBC、BS-TBS和Animax等电视台。此外，这部剧还被翻译成多种语言在全球播出。"]}
{"question":"德布勒森大学在哪？","human_answers":["德布勒森大学（Debreceni Egyetem[1]），匈牙利德布勒森市的一所公立大学。 德布勒森大学位于德布勒森，于2000年1月1日由原有几个独立学院重组而成。"],"chatgpt_answers":["德布勒森大学（Technical University of Denmark）位于丹麦的哥本哈根。它是丹麦最大的技术类大学，在全球也享有盛誉。该大学设有许多不同的学院和系，包括工程学、计算机科学、物理学和数学等。德布勒森大学也是欧盟科研项目和国际合作项目的重要参与者，在科学研究和技术创新方面取得了许多成就。","德布勒森大学（Debrecen University）是匈牙利的一所大学，位于匈牙利东部的德布勒森市。","德布勒森大学（Debrecen University）是一所位于匈牙利的综合性公立大学，位于匈牙利东部城市德布勒森。这所大学是匈牙利最大的大学之一，也是该国最古老的大学之一。它成立于1538年，拥有超过40,000名学生和近2,000名教师。德布勒森大学的主校区位于德布勒森市中心，并拥有遍布全国的分校和研究中心。"]}
{"question":"普渡大学在美国和世界上的地位如何？","human_answers":["美国新闻与世界报道排行中，普度工学院在2014年排行上为第9名，研究所为第8名;总体上，普度大学在美国公立学校中排第18名，所有大学中为62名。 在US news上学术声誉排名为全美第32位，泰晤士报将其声誉列为世界前50名的大学之一。"],"chatgpt_answers":["普渡大学是一所位于美国印第安纳州西拉法叶的私立大学，在美国乃至世界上享有相当的声誉。它被认为是一所优秀的研究型大学，在美国大学排名中常位列前茅。\\n\\n普渡大学的商学院和法学院在美国乃至全球也享有很高的声誉，被认为是世界上最好的商学院之一。该校的工程学院和计算机科学系也同样享有相当的声誉，并且在这些领域的研究中取得了很多成就。\\n\\n此外，普渡大学还是一所非常多元化的大学，其学生来自各种不同的文化背景，并且在创新和创业方面也颇具优势。\\n\\n总的来说，普渡大学是一所非常优秀的大学，在美国和世界上都享有很高的声誉。","Purdue University is a highly regarded public research university located in West Lafayette, Indiana. It is a member of the Big Ten Conference and is consistently ranked among the top public universities in the United States. According to the 2021 U.S. News & World Report ranking of national universities, Purdue is ranked as the #62 best university in the country.\\n\\nPurdue is also highly regarded internationally, with a strong reputation for its engineering, science, and technology programs. It is a member of the Association of American Universities (AAU), a prestigious group of research universities in the United States. The university has a strong focus on research, and its faculty and students are involved in a wide range of research projects across a variety of disciplines.\\n\\nIn addition to its academic programs, Purdue is known for its strong athletics program and its beautiful campus, which is home to a number of historic buildings and landmarks. Overall, Purdue is a highly respected institution of higher education that is known for its rigorous academic programs, strong research focus, and commitment to excellence.","普渡大学是一所位于印第安纳州普渡市的私立研究型大学，在美国和世界上都享有很高的声誉。它是美国最著名的大学之一，在 2021 年美国新闻与世界报道的最佳大学排名中排名第三。\\n\\n普渡大学在国际上也很受欢迎，在 2021 年的世界大学学术排名中排名第十。它的商学院在全球范围内也享有盛誉，在英国《金融时报》的全球商学院排名中排名第二。\\n\\n普渡大学拥有广泛的学科范围，包括自然科学、工程、人文科学、社会科学、商学、法学、教育、医学、护理和公共卫生等。它还有一个著名的体育项目，其中包括篮球和足球。\\n\\n总的来说，普渡大学是一所具有高学术声誉的大学，在美国和世界各地都享有很高的地位。"]}
{"question":"西南大学的学科建设如何？","human_answers":["学校学科门类齐全，综合性强，特色明显，涵盖了哲、经、法、文、史、教、理、工、农、医、管、艺等12个学科门类,55个一级学科。 学校下设31个学院，现有3个国家重点学科、2个国家重点（培育）学科、36个省部（市）级重点学科、16个博士后科研流动站、19个一级学科博士学位授权点，44个一级学科硕士学位授权点；1专业博士学位，19个专业硕士学位、105个本科专业。"],"chatgpt_answers":["西南大学是一所综合性的大学，在学科建设方面有所侧重。西南大学主要有以下几个学科特色：\\n\\n工学类：西南大学工学类学科实力雄厚，在工程技术、电子信息、计算机科学、材料科学、机械工程等学科方面均有所发展。\\n\\n理学类：西南大学理学类学科在物理学、化学、地理学、天文学等方面均有所发展。\\n\\n管理类：西南大学在经济学、管理学、公共管理、会计学等方面均有所发展。\\n\\n法学类：西南大学法学类学科在法学、政治学、社会学、国际关系等方面均有所发展。\\n\\n文学类：西南大学文学类学科在中国语言文学、外国语言文学、新闻传播学等方面均有所发展。\\n\\n医学类：西南大学医学类学科在临床医学、基础医学、公共卫生与预防医学等方面均有所发展。\\n\\n教育学类：西南大学教育学类学科在教育学、体育学、心理学等方面均有所发展。\\n\\n总的来说，西南大学在学科","",""]}
{"question":"魏玛共和国形容的是哪个期间？","human_answers":["魏玛共和国 (德语：Weimarer Republik,) 是形容1919年至1933年期间统治德国的共和政体之历史名词。 魏玛共和国 (德语：Weimarer Republik,) 是形容1919年至1933年期间统治德国的共和政体之历史名词。"],"chatgpt_answers":["魏玛共和国（又称魏玛国）是指在中国历史上存在过的一个政治实体。它是由魏玛族人在中国古代西北地区建立的一个独立国家，历史上曾经存在于公元前300年到公元1世纪之间。魏玛共和国建立于西汉末年，是当时西北地区最大的政治实体之一。它主要建立在今天的甘肃省、青海省和新疆维吾尔自治区的西北部地区，同时也包括了蒙古高原的部分地区。魏玛共和国在公元前48年被西汉灭亡。","魏玛共和国（Weimar Republic）是德国在1919年至1933年期间所建立的政府制度。这是德国在第一次世界大战后的一段历史，在这期间，德国接受了《凡尔赛条约》的条件，放弃了帝国制度，建立了联邦共和制。魏玛共和国经历了许多挑战，包括经济危机、政治冲突和社会动荡。最终，在1933年，魏玛共和国被纳粹党所推翻，并被建立了纳粹德国。","魏玛共和国是指中国古代魏国的一个时期，大约在公元前 403 年至公元前 225 年之间。魏玛共和国时期，魏国是中国历史上著名的三国之一，它与蜀国和吴国并称为“三国鼎立”。魏玛共和国时期是中国古代历史上著名的战国时期，也是中国古代历史上著名的哲学、文学、艺术等领域的鼎盛时期。"]}
{"question":"2013年中国民营企业制造业500强是什么时候公布的？","human_answers":["2013年8月29日，首次正式公布了2013中国民营企业制造业500强名单。 2013年8月29日，首次正式公布了2013中国民营企业制造业500强名单。"],"chatgpt_answers":["我无法提供关于2013年中国民营企业制造业500强的具体信息，因为我是一个计算机程序，没有浏览功能。但是，我可以告诉你，中国民营企业制造业500强是由中国民营企业联合会组织公布的一个排行榜，旨在表彰中国民营企业在制造业领域取得的成就。这个排行榜通常是每年公布一次，如果你想了解2013年中国民营企业制造业500强的具体信息，建议你向中国民营企业联合会或者相关媒体进行咨询。","我无法回答您的问题。我是一个计算机程序，并不知道中国民营企业制造业500强的发布时间。我没有访问互联网的能力，也不能提供有关当前事件或过去活动的信息。我只能回答关于一般知识或概念的问题。如果您有其他问题，请随时告诉我。","我无法确定2013年中国民营企业制造业500强是何时公布的。我是一个计算机程序，没有访问浏览器的能力，也没有访问过去的知识。我只能提供有关榜单的一般信息。\\n\\n中国民营企业制造业500强是由中国民营企业联合会主办的一个年度排名，旨在表彰中国民营企业在制造业领域取得的卓越成就。该榜单通常是在每年的某个时间公布的，但我无法告诉您具体的日期。建议您查询相关媒体或机构，了解有关2013年中国民营企业制造业500强的更多信息。"]}
{"question":"至学馆大学短期大学部在哪个城市？","human_answers":["至学馆大学短期大学部（日语：至学館大学短期大学部／しがっかんだいがくたんきだいがくぶ Shigakkan Daigaku Tankidaigakubu *）是一所位于日本爱知县大府市的私立短期大学。 校区：在爱知县大府市"],"chatgpt_answers":["我无法确定您提到的学馆大学短期大学部位于哪个城市。请提供更多信息，我将尽力帮助您。","很抱歉，我无法回答您的问题。我无法确定您所提到的“至学馆大学短期大学部”是指哪所大学的哪个部分。请提供更多信息，或提出其他问题，我将尽力回答。","很抱歉，我无法确定您所询问的 \"至学馆大学短期大学部\" 是哪所大学的哪个部门，因此无法告诉您它所在的城市。请提供更多信息，我将尽力为您解答。"]}
{"question":"中文学校的作用是什么？","human_answers":["中文学校，或称华语学校，多指在中国以外国家和地区开设的、以教授中文语言为主要目标的学校，在海外华人居住较多的马来西亚、美国、加拿大、澳大利亚、英国等国比较普遍，是华人子女学习中文的重要途径之一。 另外，与中华文化有关的才艺教学以及经常性的社区聚会，也是中文学校常见的活动内容。"],"chatgpt_answers":["中文学校通常是为那些希望学习或巩固中文语言和文化的人提供机会的机构。这些学校通常由华人社区或华人组织经营，并且面向不同年龄段的学生，包括儿童、青少年和成年人。\\n\\n中文学校通常提供各种不同类型的课程，包括汉语言课程、中国文化课程、中国历史课程以及其他与中国文化有关的课程。学校的课程内容和形式也可能因地区、学校和学生的需求而有所不同。\\n\\n学习中文的好处包括：\\n\\n加强认知能力和思维能力：学习新的语言有助于培养认知能力和思维能力，因为它需要你不断地思考、分析和解决问题。\\n\\n增强记忆力：学习新的语言需要记忆大量的单词和语法规则，这有助于增强记忆力。\\n\\n扩大人际关系：学习中文可以帮助你与更多的人建立联系，包括来自中国的朋友和商业伙伴。\\n\\n提升就业机会：中文是世界上使用最广泛的语言之一，因此学习中文可以为你的职业发展带来巨大的好处。在许多行业中，会中文","中文学校的主要作用是教授中文语言和文化知识。通常，中文学校都是面向海外华裔或非华裔学生的，旨在帮助他们学习汉语和了解中国文化。中文学校通常是在周末举行的，为学生提供语言课程和文化活动。在中文学校，学生可以通过听、说、读、写和语言交流等方式学习汉语。中文学校还可以为学生提供机会参加中国文化活动，如文化表演、中国传统体育运动、中国艺术品制作等。\\n\\n总的来说，中文学校的作用是帮助学生学习汉语和了解中国文化，为他们打下扎实的语言基础，为他们的未来学习和生活打下基础。","中文学校通常是为那些不是以汉语为母语的学生提供中文语言和文化教育的学校。它们的作用是帮助学生学习汉语语言和了解中国文化。这些学校通常在周末举行课程，并且面向不同年龄段的学生，包括儿童、青少年和成年人。通过中文学校的学习，学生可以提高他们的汉语水平，并且有助于他们了解中国文化，这对他们的未来发展都有很大的帮助。"]}
{"question":"屏东县私立新基高级中学在2014年下半年停办后，学校师生被如何安置？","human_answers":["2014年5月5日东港天主教新基高中宣布下学年起停办，停办前新基高中全校有383名学生，2014年6月高三生毕业后，二百多名学生将转到国立东港海事水产职业学校或遵从学生意愿转校，高三生符合学习成绩，都会依规定发给毕业证书。 老师及教职员依法退休、资遣，或转介新校，正式教师9人中，有6人符合退休资格，其他老师则协助转介他校或依法资遣，不会让老师权益受损。"],"chatgpt_answers":["我无法回答你的问题，因为我的知识截止日期是2021年，无法提供过于最近的信息。在这种情况下，你可以考虑联系当地的教育部门或者咨询当地的媒体源获取最新信息。","我很抱歉，但我无法提供关于屏东县私立新基高级中学在 2014 年下半年停办后学校师生被如何安置的信息。我是一个计算机程序，通过训练来回答问题，但我无法获取新的信息或更新我的知识库。如果您希望获得有关屏东县私立新基高级中学的信息，我建议您尝试搜索相关网站或联系当地教育部门或学校。","我无法提供关于屏东县私立新基高级中学在 2014 年下半年停办后学校师生被如何安置的信息。我是一个计算机程序，我只能回答我所知道的问题，而我的知识储备有限，不能提供最新的信息。如果您想了解有关此学校的信息，建议您联系当地教育机构或者搜索网络资源。"]}
{"question":"爱新觉罗·旻宁哪年去世的？","human_answers":["道光三十年正月崩于圆明园，终年67岁。 卒年：道光三十年（1850年）"],"chatgpt_answers":["爱新觉罗·旻宁（Aisin Gioro Minning）是清朝时期的皇帝，他于1735年去世。","爱新觉罗·旻宁（Minnan）是清朝皇帝，他于1796年去世。","爱新觉罗·旻宁（Aisin Gioro Puyi）是最后一位满清皇帝，他于1967年10月17日去世。"]}
{"question":"旧版《标准日本语》发行了多少本？","human_answers":["旧版自发行以来受到了广大读者的喜爱，发行量已逾500万套。 旧版自发行以来受到了广大读者的喜爱，发行量已逾500万套。"],"chatgpt_answers":["《标准日本语》是日本教育省颁布的日语语言教材。它的第一版（\"Genki I\"）于1998年发行，第二版（\"Genki II\"）于2003年发行，第三版（\"Genki III\"）于2008年发行。我不知道这三版书发行了多少本。","《标准日本语》（ひょうじんにほんご）是日本教育省为了提高日本人的日本语能力而发行的一本语言教材。这本教材分为两个版本：旧版《标准日本语》和新版《标准日本语》。\\n\\n旧版《标准日本语》共分为五册。每册都有一本教材，一本练习册和一本听力材料。所以旧版《标准日本语》一共有15本书（5册教材 + 5册练习册 + 5册听力材料）。\\n\\n希望这个答案对你有帮助。","《标准日本语》是一本日本语学习用书，由日本语学会编写。据我所知，该书已经经过多次修订和更新，并发行了许多版本。我不确定具体有多少版本发行，但可以告诉您这本书在日本广受欢迎，并被广泛用于日本语学习和教学。"]}
{"question":"中部学院大学短期大学部是哪年更换名称？","human_answers":["中部学院大学短期大学部（日语：中部学院大学短期大学部／ちゅうぶがくいんだいがくたんきだいがくぶ Chubu Gakuin Daigaku Tankidaigakubu *）是一所位于日本岐阜县关市的私立短期大学。 1999年 改校名为中部学院大学短期大学部。"],"chatgpt_answers":["中部学院大学短期大学部是在平成21年（2009年）4月に名称を変更されました。具体的には、平成21年4月に「中部学院大学短期大学部」から「中部学院大学付属短期大学部」に名称が変更されました。","中部学院大学短期大学部是在2004年更换名称为中部学院大学本部。中部学院大学是日本的一所国立大学，位于愛知県中村区。该大学由短期大学部、大学院、国際学部、短期大学部国際学科、中部学院大学高等専門学校、中部学院大学短期大学部国際学科、中部学院大学高等専門学校国際学科等组成。","中部学院大学短期大学部并没有进行过名称的更换。中部学院大学是日本的一所私立大学，位于愛知県春日井市。该大学设有多个学部，其中包括短期大学部。如果您想了解更多关于中部学院大学的信息，可以在网上搜索或访问学校的官方网站了解详情。"]}
{"question":"什么是综合大学？","human_answers":["综合大学是指囊括多学门、跨学科学术知识领域的大学，一般辖有多所学院（College\/Faculty），其定义在世界各地皆有异同。 原本，所谓综合大学，是指专攻全套人文科学、社会科学、自然科学等3大领域的综合性大学。"],"chatgpt_answers":["综合大学是一种类型的高等教育机构，它提供了广泛的学术课程和专业课程。综合大学通常提供文凭、学位和证书课程，这些课程可以是本科、硕士或博士学位。综合大学通常有许多不同的学院和系，每个学院和系都提供了各自的学术课程和专业课程。综合大学还可以提供职业培训课程，帮助学生获得技能和知识，以便他们能够在某一特定领域工作。","综合大学是指提供多种不同学科的大学。这些学科可能包括自然科学、人文学科、商科、工程学等。综合大学通常提供本科学位课程和研究生课程，并且在研究和教学方面都很多样化。许多综合大学还提供其他服务，如体育、文化活动和社区服务。综合大学的学生人数通常比较大，并且提供的课程和服务也比较丰富。","综合大学是一种大学类型，它通常提供广泛的学术课程，包括人文科学，社会科学，自然科学和工程技术等。综合大学通常有较大的师生人数，设有许多不同的学院和系。它们通常提供本科学位和硕士学位课程。综合大学也可能提供博士学位课程，但这不是必须的。综合大学的目标是为学生提供全面的学术教育，使他们能够在各种不同的职业领域取得成功。"]}
{"question":"石岭组是什么时候命名的？","human_answers":["安徽省冶金地质局332地质队区测分队1971年命名。 1971年安徽332队命名时，时代置于晚侏罗世。"],"chatgpt_answers":["石岭组是一组在地质学中的岩层组合，它可能是在地壳历史上的某个时期形成的。我无法确定石岭组是在什么时候命名的，因为我无法获得更多关于石岭组的信息。如果您想了解更多关于石岭组的信息，我建议您联系地质学专家或者查阅地质学相关的文献。","石岭组是一组在中国西南部发现的地层。这一地层组名称的由来和命名时间并不是很清楚。地层命名通常由地质学家在进行地质调查和研究时建立，并经过地质学界的共同认可。如果您想了解有关石岭组的更多信息，可以尝试查找有关地质学期刊或其他可靠来源的相关资料。","我不确定你所询问的\"石岭组\"是指什么。可能您是指\"石岭组\"在地质学上的意思，也可能是指其他意义。在地质学中，\"石岭组\"是指一组地层，它们的特征和年龄可能会因地区而异。如果您是指地质学中的\"石岭组\"，那么它的命名时间就取决于具体的地区。如果您是指其他意义的\"石岭组\"，请提供更多的信息，我将尽力回答您的问题。"]}
{"question":"蒙特卡洛大师赛什么时候创立的？","human_answers":["蒙特卡洛大师赛举办地是位于地中海岸的明珠摩纳哥公国，这项比赛始于1897年，已经拥有一百多年的历史。 蒙特卡洛大师赛创立于1897年。"],"chatgpt_answers":["蒙特卡洛大师赛是一场象棋比赛，它由人工智能研究机构蒙特卡洛实验室（Montréal Laboratory for Mathematical Modelling and Computer Simulation）举办。这场比赛于 1989 年首次举办，当时的冠军是人类象棋棋手库普曼（Gary Kasparov）。从那时起，蒙特卡洛大师赛已经成为了象棋界最著名的人机对抗赛事之一。","蒙特卡洛大师赛是一项象棋比赛，由蒙特卡洛国际象棋联合会主办。该比赛于 2002 年创立，每年举办一次，旨在找出当前最强的国际象棋选手。","蒙特卡洛大师赛（Monte Carlo Masters）是一项男子网球比赛，它是世界网球公开赛（ATP）巡回赛的一部分。蒙特卡洛大师赛最初于 1897 年在摩纳哥举行。当时，它只是一项业余的网球比赛，在 1978 年才正式成为 ATP 巡回赛的一部分。在当时，它是网球界最负盛名的比赛之一，也是世界上最重要的几项网球比赛之一。现在，蒙特卡洛大师赛仍然是 ATP 巡回赛中最重要的比赛之一，每年都吸引来自世界各地的众多网球运动员参加。"]}
{"question":"名古屋圣灵短期大学在哪年停止办学？","human_answers":["招生到于2003年、停办于2005年。 2005年 停办[2]。"],"chatgpt_answers":["名古屋圣灵短期大学是一所日本的私立大学，我不知道它在何时停止办学。如果您希望获得更多关于该学校的信息，可以尝试联系该学校或搜索其官方网站。","我不知道名古屋圣灵短期大学在何时停止办学。您可以尝试在网上搜索这所大学的相关信息，或者向当地的教育机构或政府部门咨询。","我无法确定名古屋圣灵短期大学何时停止办学。如果您对名古屋圣灵短期大学有具体的问题，我将尽力回答。"]}
{"question":"埼玉女子短期大学创立时最先设置的学科是？","human_answers":["商学科 英语科"],"chatgpt_answers":["埼玉女子短期大学是日本的一所大学，我无法提供关于该大学创立时设置的学科的信息。如果您有关于埼玉女子短期大学的其他问题，请提出，我将尽力回答。","埼玉女子短期大学是日本的一所大学，我不确定它创立时最先设置的学科是什么。如果您想要了解有关埼玉女子短期大学的更多信息，建议您联系该大学或查阅有关资料。","埼玉女子短期大学是一所位于日本埼玉县的短期大学，我不确定它创立时最先设置的学科是什么。不过，在日本，短期大学通常提供专业技术课程，如商业、财务、计算机技术、健康保健、工程技术等。因此，埼玉女子短期大学可能最初提供的学科之一就是上述这些专业技术课程之一。"]}
{"question":"五四青年节是为纪念哪次运动而设立的？","human_answers":["五四青年节，是为纪念1919年5月4日爆发的五四运动而设立的。 五四青年五四运动节是为纪念1919年5月4日中国学生爱国运动而设立的节日。"],"chatgpt_answers":["五四青年节（May Fourth Youth Day）是为纪念1919年5月4日学生运动而设立的。这次运动是在中华民国成立后，中国学生和知识分子发起的一场抗议性的示威运动。当时，中国在第一次世界大战后遭受割裂和侵略，政治、经济和文化上都面临巨大的困境。学生们对政府的不作为感到愤怒，并要求政府采取措施捍卫国家主权和尊严。五四运动的爆发引发了中国近代史上最大的政治动荡，并对中国社会、政治和文化产生了深远的影响。五四青年节后来成为中国的国家青年节，每年5月4日都会举行庆祝活动。","五四青年节是为纪念1919年5月4日学生运动而设立的。这次运动是中国最著名的民主爱国运动之一，发生在中华民国成立之初。当时，中国社会处于一种转型期，人们对民主、科学、国际化等概念产生了浓厚的兴趣。学生们希望能够推动中国的政治、经济和文化发展，并通过游行示威来表达他们的要求。五四运动最终导致了中国政局的动荡，并促使中国人民对民主、科学和国际化的理念做出了更深刻的思考。五四青年节是中国人民纪念这一重要历史事件的重要节日，每年5月4日都会举行庆祝活动。","五四青年节（May Fourth Youth Day）是为纪念1919年5月4日的五四运动而设立的。五四运动是中国近代史上最具影响力的政治运动之一，当时的中国面临着许多国内和国际问题，包括腐败的政府、封建制度、帝国主义的侵略和殖民统治。五四运动是由年轻的学生和工人领导的，它是对这些问题的抗议，旨在推动中国的政治、经济和文化改革。五四运动最终促成了中国共产党的建立和新中国的建立。五四青年节自此成为中国最重要的青年节之一，也是中国共产党建立的纪念日之一。"]}
{"question":"喝盐水是哪个民族的风俗？","human_answers":["喝盐水是流行于新疆帕米尔地区的塔吉克族婚姻风俗。 塔吉克族婚姻风俗。"],"chatgpt_answers":["喝盐水是许多民族的风俗。在许多地方，人们喜欢在饮用水之前加一点盐来提升味道。这是一种古老的做法，被广泛应用于世界各地的许多不同民族和文化中。\\n\\n例如，在印度，喝盐水是一种普遍的做法，人们通常在饮用水之前加入少量的盐来提升味道。在西班牙，葡萄牙和拉丁美洲的许多地方，人们也喜欢喝盐水。在这些地方，人们通常会在喝水之前加入一点盐来提升味道，同时也可能有助于消化。\\n\\n总之，喝盐水是许多民族的风俗，并且在世界各地都很普遍。","喝盐水是很多民族的风俗。在许多国家，人们都有喝盐水的习惯，并且有很多不同的原因。\\n\\n例如，在印度，人们喜欢喝盐水来帮助消化。在中国，人们常常在饭前喝一杯盐水，以帮助消化和促进食欲。\\n\\n在墨西哥，人们喜欢喝盐水来帮助解决肚子疼或嘈杂的胃。在其他国家，人们喝盐水可能是为了解决嗓子疼或咽喉疼痛。\\n\\n总之，喝盐水是很多民族的风俗，并且有很多不同的原因。","喝盐水是一种世界各地的风俗，并不是特定的民族的风俗。在不同的地方，人们可能会喝盐水来治疗某些疾病，或者作为一种调味剂。例如，在印度，人们可能会喝盐水来治疗腹泻。在中国，人们可能会在夏季喝盐水来帮助身体排汗，或者在感冒时喝盐水来缓解口干。喝盐水也是其他地方的风俗，比如在拉丁美洲的一些国家，人们可能会喝盐水来帮助消化。\\n\\n在一些地方，喝盐水可能被认为是一种传统的保健方法，但是科学研究表明，长期大量饮用盐水可能会对健康产生不利影响，因为过多的盐摄入会增加血压，增加患心血管疾病的风险。因此，建议在食用盐水时谨慎，并遵循医生或营养师的建议。"]}
{"question":"秋田营养短期大学是哪年更换名称的？","human_answers":["秋田营养短期大学（日语：秋田栄養短期大学／あきたえいようたんきだいがく Akita Eiyō Tankidaigaku *）是一所位于日本秋田县秋田市的私立短期大学。 2005年 改校名为秋田营养短期大学[2]。"],"chatgpt_answers":["我不知道秋田营养短期大学是哪年更换名称的。我是一个计算机程序，并没有访问实时信息的能力。我只能回答你关于普通话、英语、数学、科学、技术、历史、哲学和其他一些主题的问题。如果你有其他的问题，请随时告诉我。","我不能确定秋田营养短期大学是在哪年更换名称的。我无法访问任何当前数据或信息，因为我是一个预先训练好的语言模型，无法浏览互联网。我只能回答您在我训练期间学习到的知识。","我无法为您提供关于秋田营养短期大学更换名称的信息，因为我的知识截止日期是2021年。我不能回答您的问题。"]}
{"question":"有哪些学校归属于拉文大学？","human_answers":["成立于1891年，该大学由艺术与科学学院、商业与公共管理学院、教育和组织领导学院、法学院、与地区校园管理负责监督七个地区校园学院所组成。 目前，大学的结构是由所艺术与科学学院、商业与公共管理学院、教育学院、法学院、以及社区大学课程营队等所组成。"],"chatgpt_answers":["我不确定您提到的拉文大学是哪一所学校。如果您能提供更多信息，我将尽力为您解答。","","拉文大学是一所位于英国拉夫堡的大学，包括以下学院和学校：\\n\\n商学院\\n经济学院\\n社会科学学院\\n工程学院\\n医学院\\n理学院\\n生命科学学院\\n法学院\\n文学院\\n艺术学院\\n体育学院\\n公共卫生学院\\n公共政策学院\\n公共事务学院\\n国际关系学院\\n农业与食品科学学院\\n教育学院\\n拉文大学还有一些研究中心和机构，如经济研究所、创新研究所、全球发展研究中心、社会变革研究中心等。"]}
{"question":"南坪快速路全长有多远？","human_answers":["南坪快速西起南山前海、东至龙岗坪山，全长约44.5公里,被誉为“深圳二环线”。 南坪快速位于深圳市北部第二圈层，西起西部通道，东至东部通道，全长约44.5公里，既是全市第二圈层主要城镇之间的联系通道，又是深圳市东西方向另一条全封闭、全立交的快速路。"],"chatgpt_answers":["我无法提供南坪快速路的具体信息，因为我是一个计算机程序，没有浏览网络的能力。但是我可以告诉你，南坪快速路是位于中国的一条高速公路。根据您的描述，这条公路应该在中国的重庆市。如果您想获取有关南坪快速路的更多信息，您可以搜索网络或者联系当地的交通管理部门。","我无法为您提供准确的信息，因为我无法访问当前的地图数据。 南坪快速路是位于中国重庆市的一条高速公路，它与重庆市的其他道路一样，长度因地区而异。如果您想了解有关南坪快速路的更多信息，建议您查询当地的地图资料或者询问当地的交通局。","南坪快速路是位于中国四川省成都市的一条高速公路，它的全长约为 52 公里。这条高速公路是为了缓解成都市交通拥堵，提高交通效率而修建的。它起点位于成都市区，终点位于成都郊区的绵阳市。"]}
{"question":"“电子科技大学”校名是怎么来的？","human_answers":["新的校名采用郭沫若的集字拼凑而成。 “电”“学”两字用原先郭沫若题的字，“子”采用郭沫若手书《毛主席诗词37首》中《采桑子》的“子”，“技”则采用“唯有花枝俏”的枝字，将木字旁改为提手旁，“科”字出自郭沫若题写的《中国科学》的“科”，“大”字出自郭沫若题写的《科学大众》的“大”。[2]"],"chatgpt_answers":["电子科技大学（英文名称：University of Electronic Science and Technology of China）是中国著名的一所高等学府，位于四川省成都市。该校的校名取自于学校的主要教学和研究方向——电子信息科技。\\n\\n电子科技大学的前身是1956年创立的国立成都工业学院，是中国第一所高等电子信息科技院校。后来，学校经过不断发展和改革，于2000年正式更名为电子科技大学。\\n\\n电子科技大学在电子信息科技领域有着深厚的办学基础和优秀的师资力量，同时也开展了广泛的学科建设和科学研究，在国内外享有很高的声誉。","\"电子科技大学\"（Electronic Science and Technology University）是一所位于中国四川省成都市的公立大学，其专注于电子科技、计算机科学和信息技术等领域的教育和研究。电子科技大学是中国国家“211工程”和“985工程”重点建设的大学之一，在中国教育部的排名中名列前茅。\\n\\n电子科技大学的校名源自于学校的专业特色和办学宗旨。电子科技是一门应用于电子设备、电子元器件、电路、系统和应用的科学和技术。电子科技大学的办学宗旨是培养具有国际竞争力的高素质电子科技人才，为国家电子信息产业的发展做出贡献。","电子科技大学（Electronic Science and Technology University，简称电子科大）是一所位于中国四川省成都市的公立大学，成立于1956年。学校的校名“电子科技”源自于学校所开设的专业和研究方向，因为学校最初成立时是为了培养电子技术和信息科技方面的人才，所以选择了“电子科技”作为校名。\\n\\n电子科大是成都经济技术开发区的重要建设单位，是国家“211工程”重点建设的大学之一，是国家“985工程”优势学科创新平台建设高校，是教育部直属高校，是国家“世界一流大学和一流学科”建设高校。学校现有招生类别包括本科、硕士、博士、留学生等，专业设置涵盖了电子信息技术、计算机科学、经济管理、文学、理学、工学、艺术等多个领域，是一所具有较强学术实力和人才培养能力的综合性大学。"]}
{"question":"失压计时仪是一种什么仪器？","human_answers":["失压计时仪是用于监视三相三线（三相四线）有功（无功）电能表的运行状态的一种仪器。 失压计时仪是用于监视三相三线（三相四线）有功（无功）电能表的运行状态的一种仪器。"],"chatgpt_answers":["失压计时仪是一种测量空气压力的仪器，通常用于检测气瓶或气缸中气体的压力是否达到预定的值。它的工作原理是通过测量气体压力，然后根据预定的值来计算时间。当气体压力降低到预定值时，失压计时仪会自动记录时间并显示出来。失压计时仪通常用于工业、医疗、军事和其他领域，常用于检测气体压力的变化情况。","失压计时仪是一种测量空气压力的仪器，可以用来测量空气流动时的压力变化。它通常用于工业应用，如风机、压缩机、真空系统和气体流量计等。失压计时仪通常包括一个压力传感器和一个数字显示屏，可以显示当前的压力值和记录压力变化的时间。失压计时仪可以帮助工程师和技术人员监测和调节系统的压力，从而提高系统的效率和可靠性。","失压计时仪是一种用于测量压力变化的仪器。它通常用于检测管道、阀门或其他设备的压力是否达到预定值。当压力达到预定值时，失压计时仪会触发警报，提醒操作人员注意。失压计时仪可以用于许多不同的工业领域，包括石油和天然气生产、制造业、化工和电力生产。"]}
{"question":"埃迪森·托洛扎现在效力于哪个球队？","human_answers":["现在效力于中国足球超级联赛球队江苏舜天。 2014年7月21日，托洛扎加盟中国足球超级联赛球队江苏舜天。[1]"],"chatgpt_answers":["Eddison Torres, also known as Edinson Cavani, is a professional footballer who currently plays as a striker for Manchester United in the Premier League and the Uruguay national team. He has had a successful career at various clubs including Napoli, Paris Saint-Germain, and Manchester United.","我无法确定埃迪森·托洛扎现在效力于哪个球队，因为我的知识截止日期是2021年，我无法访问最新的信息。","我无法确定埃迪森·托洛扎现在效力于哪个球队。我是一个计算机程序，我的知识截止日期为2021年，无法查询最新信息。我建议您搜索最新的足球资讯以获取最新信息。"]}
{"question":"班贝格大学的全名取自哪两个人？","human_answers":["一位是Melchoir Otto Voit von Salzburg，他在1647年成立耶稣教育机构“Academia Ottoniana”。 另一位是1735年选帝候主教Friedrich Karl von Schoenborn，他成立法学院，使这个学校有着完全大学的基本架构。"],"chatgpt_answers":["班贝格大学的全名是指班贝格学院（Benedict College）。这所大学是由美国南部的一所本科学院，位于南卡罗来纳州的哥伦比亚市。这所大学的名字来源于圣本笃会（Congregation of Saint Benedict）创始人圣本笃（Saint Benedict）和班贝格教授（Dr. Joseph Bernardin）。圣本笃是一位著名的天主教圣人，被认为是西方修道院制度的创始人，他是著名的修道院制度的改革者，并为修道士撰写了重要的修道规范。班贝格教授则是班贝格学院的创始人之一，他是一位著名的教育家，在1954年创立了这所大学，旨在为黑人提供优质的教育。","班贝格大学（Bamberg University）的全名取自两个德国文艺复兴时期的人物：伯尔尼宗教学者阿尔贝蒂·班贝格（Albrecht Bamberg）和他的儿子海德尔·班贝格（Heinrich Bamberg）。阿尔贝蒂·班贝格是一位著名的宗教学者和哲学家，被认为是文艺复兴时期的重要代表。他的儿子海德尔·班贝格则是一位著名的哲学家和教育家，被认为是文艺复兴时期德国教育的先驱。班贝格大学是由这两位人物的名字命名的，以纪念他们对教育和学术界的贡献。","班贝格大学（Bentley University）的名字取自 William Bentley 和 Harry C. Bentley 两个人。 William Bentley 是一位教育家和神学家，曾任职于班贝格大学的前身——阿默斯特学院（Amherst College）。 Harry C. Bentley 是一位企业家和慈善家，他在 20 世纪 50 年代向阿默斯特学院捐赠了大量资金，帮助学院发展成为班贝格大学。"]}
{"question":"香港直资学校议会是在什么建立的？","human_answers":["1999年3月，行政会议接纳私立学校政策检讨报告中的建议，让资助小学可以在2000年-2001年度起加入直资计划。 同年，直资学校创立香港直资学校议会。[1]"],"chatgpt_answers":["香港直资学校议会是在1997年香港回归中国后建立的。这是一个政府机构，负责管理香港的公立学校，包括小学、中学和职业教育学校。议会的职责包括规划和协调学校发展、提供学校设施和设备、为学校提供财政支持以及管理学校的教学和管理等方面。","香港直资学校议会是由香港特区政府在 1997 年建立的一个机构，旨在为香港的直资学校提供支持和服务。香港直资学校议会由香港特区政府任命的直资学校校长和董事会成员组成，负责监管和管理香港的直资学校，确保学校提供高质量的教育服务，并与其他教育机构保持协调和联系。","香港直资学校议会是由香港政府于1993年建立的。该机构旨在为香港的直资学校提供支持和服务，并负责管理和监督这些学校的运作。香港直资学校议会由来自各界的成员组成，包括教师、家长、学生和社会各界人士。该机构的职能包括提供资助、资讯和培训等服务，以及协助直资学校开展教育改革和提升学校管理水平。"]}
{"question":"1917年，广东公立工业专门学校发生了哪些变革？","human_answers":["1917年，第二次复校 1917年10月，广东工艺局创办工艺学校 [1]，校址在增埗。[1]"],"chatgpt_answers":["广东公立工业专门学校是指广东省立工业学校，该学校成立于1917年，是中国第一所工业高等学校。\\n\\n1917年，广东省立工业学校成立。该学校由广东省政府主管，并得到国家资助。学校设有机械工程、电气工程、化学工程、冶金工程、建筑工程、轻工业工程等专业。\\n\\n1917年，广东省立工业学校开始招收学生。该学校的招生对象是全国各省的中等职业学校毕业生，要求学生具有良好的专业知识和基础科学知识。学校的教学设备齐全，并聘请了一批优秀的外籍教师，为学生提供优质的教育。\\n\\n在1917年以后，广东省立工业学校发展迅速，成为中国工业教育的领军学校。该学校曾培养出许多杰出的工程师和技术人员，为国家的工业建设和经济发展做出了巨大贡献。","我不能准确回答您的问题，因为我的知识截止于2021年，无法提供有关1917年的信息。但是，我可以告诉您关于广东公立工业专门学校的一些背景信息。\\n\\n广东公立工业专门学校是广东省的一所高等学校，主要提供工业技术教育。该学校成立于1906年，最初是由英国人创办的，是中国第一所提供工业教育的学校。1906年至1912年间，该学校曾更名为广东省立工业专门学校，然后又改名为广东省立工业技术学校。\\n\\n在过去的几十年中，广东公立工业专门学校可能经历了许多变革，包括课程设置、师资队伍、校园设施等方面的变化。但是，由于我的知识截止于2021年，我无法提供有关1917年的确切信息。","我不了解 1917 年广东公立工业专门学校发生了哪些变革。可能需要你提供更多信息或者具体的背景，我才能帮助你。\\n\\n在 1917 年，中国正处于鸦片战争后期和辛亥革命时期，当时的广东省正在经历着巨大的历史变革。如果你是想了解当时广东公立工业专门学校的情况，你可以考虑在相关的历史资料或者学术文献中查找信息。"]}
{"question":"连滩中学在哪里？","human_answers":["连滩中学，位于广东省云浮市郁南县连滩镇。 位于广东省郁南县连滩镇连滩中学(“喜泉书院旧址”)。"],"chatgpt_answers":["很抱歉，我无法确定您所询问的连滩中学在哪里。您可以通过搜索引擎查询关于连滩中学的信息，或者联系该学校本身以获取更多信息。你也可以提供更多关于连滩中学的信息，我会尽力帮助你。","我无法提供有关连滩中学所在地的信息，因为我是一个大型语言模型，无法浏览网络或访问最新的地理信息。建议您使用在线地图或搜索引擎查找连滩中学的位置。","我无法确定\"连滩中学\"在哪里，因为我没有足够的信息来确定这个地方的位置。可能是一所学校，也可能是一个地区或者村庄。如果您能提供更多关于\"连滩中学\"的信息，我可以尽力帮助您找到它的位置。"]}
{"question":"万圣节前夜用英文怎么说？","human_answers":["万圣夜（Halloween，为“AllHallowEve”的缩写）在每年的10月31日，是指万圣节（AllHallow'sDay）的前夜，类似于圣诞夜被称为“Christmas Eve”，西方传统节日，英文名称是：All Saints' Day，是英语世界的传统节日，主要流行于英语使用区，如北美和不列颠群岛、其次是澳大利亚和新西兰。 万圣节前夜英文写作 Halloween"],"chatgpt_answers":["\"Halloween Eve\" or \"the night before Halloween\" are both commonly used phrases to refer to the evening before Halloween in English.","\"Halloween Eve\" or \"the night before Halloween\" are both common ways to refer to the evening before Halloween in English. Halloween is a holiday celebrated on the evening of October 31st, and it is traditionally associated with activities such as dressing up in costumes, going trick-or-treating, and decorating homes and public spaces with spooky or fall-themed decorations.","Halloween Eve is the night before Halloween, and it is sometimes also referred to as \"All Hallows' Eve\" or \"All Saints' Eve.\" It is the evening of October 31st, which is the day before All Saints' Day. In English, you can say \"It's Halloween Eve\" or \"It's the night before Halloween\" to refer to this holiday."]}
{"question":"宗教学首个专业是哪年提出的？","human_answers":["宗教学（英语Religious Studies或者Study of Religions，德语为Religionswissenschaft），一般指以研究各种宗教形成、发展、变化、成果、理论、著作的一门人文学和社会科学的交叉学科。 在德国的大学系统内，1912年在莱比锡大学出现了第一个独立的宗教学专业。"],"chatgpt_answers":["宗教学是一门研究宗教现象的学科，它的起源可以追溯到古代的希腊和罗马时期，但是宗教学作为一门独立的学科是在近代才得以形成的。具体来说，宗教学作为一门专业是在19世纪末期提出的。在德国，宗教学是在1817年由海德堡大学建立的第一个宗教学院中提出的。在英国，宗教学作为一门独立的学科是在1870年代提出的。在美国，宗教学作为一门独立的学科是在19世纪末期提出的，其中著名的哈佛大学是第一所在1811年建立宗教学系的大学。","宗教学是一门研究宗教的学科，它涉及宗教的历史、文化、信仰、信条、实践、机构、组织、象征意义等方面。宗教学作为一门独立的学科，是在19世纪末提出的。在19世纪末，随着工业革命的发展，西方社会的思想和文化发生了巨大变化。在这个时期，人们对宗教的兴趣开始增加，并开始把宗教看作是一种独立的学科。\\n\\n在19世纪末，许多著名的学者和思想家都开始研究宗教学。例如，德国学者尤里·阿尔弗雷德·费尔巴哈（Johann Gottlieb Fichte）和托马斯·阿奎那（Thomas Aquinas）都是宗教学的先驱。\\n\\n宗教学作为一门独立的学科，在20世纪初得到了进一步发展。在20世纪初，许多大学和学术机构都开设了宗教学专业，并培养了许多优秀的宗教学家。\\n\\n综上所述，宗教学作为一门独立的学科是在19世纪末提出的。","宗教学是一门研究宗教文化、宗教历史、宗教结构、宗教教义和宗教信仰的学科。宗教学作为一门独立的学科，在西方是在19世纪末期提出的。英国的伯明翰大学是世界上第一所拥有宗教学专业的大学，这所大学于1893年成立了宗教学系。在美国，哈佛大学于1896年成立了宗教学系，并在1909年成立了宗教学研究所。因此，宗教学作为一门独立的学科在19世纪末期提出。"]}
{"question":"国立台湾师范大学附属高级中学的有关书籍有哪些？","human_answers":["《杜撰的城堡——附中野史》，朱和之等编著，商周出版（台湾，台北），ISBN 9861200711 《附中野史2——非杜撰的城堡》，马培治等编著，商周出版（台湾，台北），ISBN 9861248692"],"chatgpt_answers":["我很抱歉，因为我是一个语言模型，无法提供有关国立台湾师范大学附属高级中学的书籍信息。我无法访问任何外部信息，也无法为您提供有关特定学校或机构的信息。我只能回答有关概念、知识、技能或知识领域的问题。如果您有任何其他问题，请告诉我，我会尽力回答。","很抱歉，我无法提供有关国立台湾师范大学附属高级中学的书籍列表。由于我是一个计算机程序，我并不具备浏览互联网的能力，也没有最新的信息。我只能提供通用的信息。如果您需要具体的信息，建议您联系国立台湾师范大学附属高级中学或者查询相关的网站。","国立台湾师范大学附属高级中学可能有许多不同的教材和书籍，包括语文、数学、英语、历史、地理、生物、物理、化学、政治、经济学和其他学科的书籍。这些书籍可能由学校或教师指定，也可能由学生自行选择。如果您想知道特定的书籍清单，可能需要联系学校或询问相关的教师。"]}
{"question":"筒子河全长有多长？","human_answers":["筒子河是紫禁城的护城河，全长3.5千米，水面宽52米，深4.1米以神，在西华门和神武门路面下由涵洞连通。 紫禁城的护城河，全长3．5公里，水面宽12米。"],"chatgpt_answers":["筒子河是中国西北部的一条河流，流经甘肃省、宁夏回族自治区和内蒙古自治区，长度约为 2,248 公里。","筒子河是中国浙江省的一条河流，全长约为480公里。它流经浙江省的两个城市，即杭州市和台州市，最终流入东海。筒子河是浙江省的重要水资源，河流两岸有许多农田和城市。","筒子河是中国的一条河流，位于辽宁省东北部，流经沈阳市、朝阳市和盘锦市。筒子河全长约为430公里。"]}
{"question":"国家发展研究院首任院长由谁担任？","human_answers":[":62研究院成立于草山，称“阳明山庄”，由蒋介石自兼院长，万耀煌为主任。[2] 蒋中正：自兼院长，（1949年10月16日－1949年10月31日）。"],"chatgpt_answers":["国家发展研究院首任院长是由谁担任的，我无法回答这个问题。我的知识截止到了2021年，而且我无法浏览网络获取最新信息。建议您查询相关的官方网站或者咨询相关机构了解最新情况。","国家发展研究院（National Development Research Institute）是中国国家发改委下属的一个研究机构，主要负责研究国家战略性发展问题。\\n\\n我无法回答你问的关于国家发展研究院首任院长的问题，因为我的知识截止到2021年，无法确定现在的情况。但是，我可以告诉你在中国国家发改委下属的其他研究机构的情况。\\n\\n例如，中国国家发改委下属的中国国家财政科学研究院（National Institute of Financial Research）的首任院长是李嘉诚先生。中国国家发改委下属的中国国家能源研究院（National Energy Research Institute）的首任院长是刘汝滨先生。中国国家发改委下属的中国国家城市规划设计研究院（National Institute of Urban Planning and Design）的首任院长是张建平先生。","国家发展研究院（National Development and Reform Commission, NDRC）是中国政府的一个重要机构，负责协调、指导和管理国家经济发展和结构调整。国家发展研究院首任院长是李岚清。"]}
{"question":"华东理工大学的教职工情况如何？","human_answers":["目前华东理工大学有教职员工3579人，其中两院院士4名，国家教学名师2人，国家973计划首席科学家5名，国家863计划领域专家2名，长江学者特聘教授12名，上海市教育功臣1名，教育部“长江学者和创新团队发展计划”创新团队3个，国家级教学创新团队4个，国家级有突出贡献的中青年专家11名，国家杰出青年科学基金获得者13名，国家优秀青年教师基金获得者11名。 有正副高级职务的教师及其他专业技术人员1000余人。"],"chatgpt_answers":["华东理工大学是一所知名的高等学府，其师资力量十分强大。根据华东理工大学官方网站的信息，该校目前有约5400名教职工，其中有近4000名具有博士学位。此外，华东理工大学还有许多经验丰富的教授和高级讲师，他们在各自的学科领域内都有着深厚的学术造话和丰富的教学经验。\\n\\n华东理工大学的教职工队伍结构合理，年龄比较均衡，具有良好的学术氛围和较强的学术研究水平。该校的教职工队伍还具有较高的敬业精神和责任心，能够为学生提供优质的教学和辅导。","华东理工大学是一所综合性大学，其中包含许多不同的学科，其中有许多教职工负责教学和科研工作。华东理工大学的教职工人数较多，并且拥有许多优秀的教师和科研人员。该大学在为教职工提供良好的工作环境和发展机会方面也十分重视。华东理工大学的教职工在教学和科研工作方面取得了许多成就，并获得了国内外的广泛认可。","华东理工大学是一所知名的高等学府，在教职工方面也有着优秀的队伍。根据华东理工大学的官方网站显示，该校目前拥有近9000名教职工，其中教授、副教授和讲师等专任教师约占70%。这些教师大多具有较高的学历和资质，在各自的学科领域内都有所建树。此外，华东理工大学还拥有大量的行政人员和各类技术人员，为学校的日常运转提供了有力支持。"]}
{"question":"日法在古代用什么来表示？","human_answers":["日法是回归年（见年）和朔望月（见月）的长度都不是整数日，中国古代用分数来表示这两个数据。 回归年（见年）和朔望月(见月)的长度都不是整数日，中国古代用分数来表示这两个数据。"],"chatgpt_answers":["在古代日本，通常使用汉字来表示日语。这是因为日本人在汉字文化的影响下，在日本建立了自己的文字系统，这个系统被称为“和文”。和文是一种混合汉字和日语语音的文字系统，日本人在古代使用和文来写作和记录历史。\\n\\n尽管汉字是古代日本的主要文字系统，但是日本人还使用一种类似拼音的文字系统来记录日语的语音。这种文字系统被称为“仮名遣い”，也被称为“假名”或“平假名”。仮名遣い是一种由日本人发明的文字系统，它使用一些符号来表示日语的音节和语音。\\n\\n在古代日本，仮名遣い通常与和文一起使用，用来表示日语的语音。仮名遣い也被广泛用于日本的文学作品和诗歌中。现在，仮名遣い仍然是日本的一种文字系统，并且与汉字一起使用。","在古代日本，用汉字（中文）来表示日语。这种写法叫做“汉字混杂体”（かんじめいたい）或“汉字文”（かんじもじ）。这种写法在日本的历史上被广泛使用，直到8世纪末期，日本人开始使用特有的日本文字——平假名和片假名。平假名是模仿古代中国的汉字的日本文字，片假名则是从汉字中提取出来的符号。平假名和片假名在日本历史上一直使用至今。","\\n2 \/ 2\\n\\n日本在古代使用的是汉字和假名来表示。汉字是中国传入日本的文字，它们是由汉语拼音演变而来的。假名是日本古代使用的拼音文字，它们由日语音标和汉字组成。这两种文字都被广泛使用，并在日本文化中扮演着重要的角色。"]}
{"question":"南美解放者杯分为几个阶段？","human_answers":["按赛程的先后顺序，解放者杯赛分为附加赛、小组赛和淘汰赛三个阶段。 南美解放者杯共分三个阶段，包括外围赛，分组赛及淘汰赛："],"chatgpt_answers":["南美解放者杯（Copa Libertadores de América）是南美足球联盟（CONMEBOL）主办的一年一度的国际足球赛事，是南美洲最高级别的足球俱乐部联赛。这一赛事由初赛、淘汰赛和决赛三个阶段组成。\\n\\n初赛：南美解放者杯的初赛由10支队伍组成，分为两组，每组五队。每队比赛两场，一场主场，一场客场。每组前两名队伍晋级淘汰赛。\\n\\n淘汰赛：淘汰赛由四轮比赛组成，分别为第三轮、第四轮、半决赛和决赛。第三轮由初赛晋级的8支队伍进行淘汰赛，每队比赛两场，一场主场，一场客场。第四轮比赛的四支队伍晋级半决赛。半决赛由两场比赛组成，决出两支队伍晋级决赛。\\n\\n决赛：决赛是南美解放者杯的最后一场比赛，由两场比赛组成，决出冠军队伍。决赛的两场比赛分别在两支队伍的主场进行。\\n\\n希望我的回答能帮到你！","南美解放者杯，也称作南美冠军联赛，是南美洲足球联赛的冠军赛事。这项赛事每年都会举办，由南美洲的足球俱乐部参加。\\n\\n南美解放者杯分为几个阶段？\\n\\n南美解放者杯分为三个阶段：\\n\\n预赛：在预赛阶段，参赛俱乐部会按照地区分组，进行小组赛。每个小组的前两名将晋级正赛。\\n\\n正赛：正赛阶段由四个小组组成，每个小组内有四支队伍。小组内每场比赛均为循环赛制，每个小组的前两名将晋级淘汰赛。\\n\\n淘汰赛：淘汰赛是南美解放者杯的最后一个阶段，由八支队伍参加。淘汰赛采用单循环赛制，每场比赛均为淘汰赛。最终，冠军将获得南美解放者杯冠军的荣誉。","南美解放者杯（也称为解放者杯或南美冠军联赛）是南美国家足球联盟（Conmebol）举办的一项足球赛事，每年举办一届。\\n\\n该赛事的比赛分为两个阶段：\\n\\n小组赛阶段：本阶段由10支球队组成，分成两个小组进行比赛。每个小组内的球队按照轮换赛制进行比赛，每场比赛都是主客场。小组赛阶段比赛时间为每年1月到6月。\\n\\n淘汰赛阶段：本阶段由小组赛的前四名球队参加。淘汰赛阶段的比赛采用单循环赛制，每场比赛都是主客场。淘汰赛阶段比赛时间为每年7月到12月。\\n\\n总冠军将在淘汰赛阶段的决赛中产生，并获得解放者杯的冠军奖杯。南美解放者杯的冠军队伍还将获得资格参加次年的国际足联冠军联赛。"]}
{"question":"李莫愁有什么绰号？","human_answers":["外号“赤练仙子”，行事心狠手辣，令人闻风丧胆。 外号：赤练仙子"],"chatgpt_answers":["李莫愁是中国古代文学中的一位著名女词人。她的绰号是“莫愁”。\\n\\n李莫愁的词作颇多，在古代文学中享有盛誉。她的词清新自然，常常描写自然风光、婉约柔情、内心情感等，具有浓郁的感情色彩。李莫愁的词在古代文学中被称为“莫愁词”，也经常被用来形容清新自然、婉约柔情的词。","李莫愁是一位著名的中国古代女词人，她有几个绰号：\\n\\n号称“词仙”的李莫愁：因为她的词作品良心出众，所以她被人们称为“词仙”。\\n\\n“绣花大师”李莫愁：李莫愁在创作词作品时，常常使用绣花比喻，所以人们也称她为“绣花大师”。\\n\\n“词中仙女”李莫愁：李莫愁的词作品中常常描绘仙女的形象，所以人们称她为“词中仙女”。\\n\\n“玉女”李莫愁：李莫愁有一首词作品《玉女谣》，其中描述了一个美丽的玉女，因此人们也称她为“玉女”。","李莫愁是一位中国历史上的人物，她是一位著名的诗人和文学家，也被称为\"玉女诗人\"。她最著名的绰号是\"玉女诗人\"，这个绰号源于她的美貌和才华。此外，她还被称为\"莫愁诗人\"，因为她的诗歌通常充满了悲伤和忧愁。"]}
{"question":"福山市立女子短期大学开办之初设立了哪些学科？","human_answers":["家政科 保育科"],"chatgpt_answers":["很抱歉，我无法提供关于福山市立女子短期大学开办之初设立的具体学科信息。因为我是一个计算机程序，我无法获取最新的信息，也无法浏览网页来查询这方面的信息。我只能回答我已经学习到的知识，所以如果您有其他问题可以提出，我会尽力回答的。","很抱歉，我无法回答这个问题。我是一个大型语言模型，我没有访问浏览器的功能，也没有关于福山市立女子短期大学的最新信息。我的知识来源于我在训练过程中看到的文本，而这些文本的截止日期是2021年。因此，我无法提供关于现在或未来的信息。","我无法回答您的问题，因为我无法获得有关福山市立女子短期大学的信息。请注意，我是一个大型语言模型，我只能提供有限的知识，并且我无法浏览互联网以获取最新信息。建议您联系福山市立女子短期大学以获取最新信息。"]}
{"question":"上海师范大学附属外国语中学在哪一年改为现在的名字？","human_answers":["该校于1998年进行转制，交由上海师范大学管理，更名为现今校名，并增设初中部[2]，又于2012年停止初中部招生[3]。 1998年 学校进行转制试点，托交上海师范大学管理，挂牌上海师范大学附属外国语中学，并开始招收初中预备年级学生；"],"chatgpt_answers":["我无法确定上海师范大学附属外国语中学在何时改为现在的名字。有关学校的历史及名称变更信息，建议您联系该学校或相关部门了解。","上海师范大学附属外国语中学的历史悠久，其名称可能曾经有过变化。但是，我并没有足够的信息来回答你的问题。我建议你联系学校的相关部门，他们应该能够为你提供更多关于学校名称变化的信息。","上海师范大学附属外国语中学的名称没有发生过改变。"]}
{"question":"纽博格林赛道赛道有多长？","human_answers":["赛道的长度5.148km，赛车要跑赛60圈。 赛道长度：5.148公里"],"chatgpt_answers":["纽博格林赛道是一个著名的赛车赛道，位于美国加利福尼亚州北部的霍华德郡。赛道长度为2.52英里（4.06公里），是一条四弯道的低平环型赛道。它的每一弯道都有不同的名称，分别是北弯、东弯、南弯和西弯。赛道被认为是一个具有挑战性的赛道，因为它的弯道十分窄小，而且有很多坡度和高低起伏。它通常用于摩托车和赛车比赛。","纽博格林赛道（Newburgh-Beacon Bridge）是一座位于美国纽约州和康涅狄格州之间的桥梁。它位于Hudson River谷，连接纽约州的新堡市和康涅狄格州的比克顿市。纽博格林赛道桥的主跨距离为2,000英尺（约合609.6米），总长度为4,671英尺（约合1,424.2米）。","Newbury Racecourse, 即纽博格林赛道，位于英国的伯明翰郡。它的主要赛道是一个草地赛道，长度约为 2 miles 3 furlongs，即约 3.7 公里。这个赛道有两个弯道，一个直道和一个上坡，是一个典型的英式赛马赛道。此外，纽博格林赛道还有一个小赛道，长度为 1 mile 2 furlongs，即约 1.9 公里。"]}
{"question":"仁济医院第二中学的联系方式是什么？","human_answers":["电话:24673736 传真:24562302"],"chatgpt_answers":["很抱歉，我无法为您提供仁济医院第二中学的联系方式。我是一个计算机程序，并没有能力查询或提供实时信息。我只能通过我所学习的信息来回答问题。建议您可以联系当地的教育部门或者拨打当地的查询电话，以获取更准确的信息。","我无法提供仁济医院第二中学的联系方式，因为我是一个计算机程序，并没有访问到当前时间的信息。我不能帮助您查询最新的联系方式。\\n\\n如果您需要联系仁济医院第二中学，建议您联系当地的教育部门或者拨打当地查询电话，询问有关联系方式的信息。","我无法提供关于仁济医院第二中学的联系方式。我不知道该学校的具体地址，也不清楚其电话号码或其他联系方式。建议您联系当地教育局或者直接联系该学校，以获取最新信息。"]}
{"question":"何健是哪的人？","human_answers":["何健，字清和，男，1963年生，重庆市人。 何健，字清和，男，1963年生，重庆市人。"],"chatgpt_answers":["我无法找到任何有关 \"何健\" 的信息。可能是因为你的输入有误，或者是我的知识储备中没有有关该名字的信息。你可以尝试提供更多信息，比如这个人的职业、所在地区、著名的成就等，这有助于我回答你的问题。","我不知道你提到的何健是谁。你可以给我更多的信息或者背景，这样我就可以尝试给你提供帮助。","我无法确定你所询问的人的身份。请提供更多关于此人的信息，这样我就可以帮助你了。"]}
{"question":"shellintmgr50u.dll文件的MD5是多少？","human_answers":["文件MD5：14D99539C59E9E879F1C655FAED9C84F 文件MD5：81BDDBA4313A1B918A935E3DD5B9BBBD"],"chatgpt_answers":["I'm sorry, but I don't have information about the MD5 hash of a specific file. The MD5 hash is a cryptographic hash function that is used to verify the integrity of a file. It is calculated by applying a specific algorithm to the contents of the file, and the resulting value is a unique string of characters that represents the contents of the file. If you have a copy of the file in question, you can use a tool to calculate the MD5 hash of the file. There are many tools available online that can do this, such as the md5sum utility on Linux systems or the certutil tool on Windows systems. Alternatively, you can use an online service to calculate the MD5 hash of a file by uploading it to the service.","I'm sorry, but I don't have information about the specific file you mentioned. The MD5 hash of a file is a unique string of characters that is generated based on the contents of the file. It is often used to verify the integrity of a file or to check if two files are the same. Without access to the file in question, it would not be possible for me to determine its MD5 hash.\\n\\nIf you have access to the file, you can use a tool such as the command-line utility \"md5sum\" (on Linux or macOS) or a third-party utility on Windows to calculate the MD5 hash of the file. You can then compare the resulting hash to the expected value, if you have one, to verify the file's integrity.","I'm sorry, but I don't have information about the specific MD5 hash of the shellintmgr50u.dll file. MD5 (Message Digest algorithm 5) is a cryptographic hash function that produces a 128-bit (16-byte) hash value. It is often used to verify the integrity of files, as a checksum can be created for a file and compared to a previously calculated checksum to ensure that the file has not been modified. However, I do not have access to the specific file you are asking about, so I cannot provide the MD5 hash for it."]}
{"question":"广岛工业短期大学在哪一年停办的？","human_answers":["停办于1965年。 1965年 停办。"],"chatgpt_answers":["我很抱歉，我不知道广岛工业短期大学是什么，也不知道它在哪一年停办的。由于我是一个计算机程序，我只能回答我已经学过的知识。如果您希望知道有关广岛工业短期大学的信息，建议您搜索网络或者询问当地的教育机构或者图书馆。","广岛工业短期大学是日本的一所高等教育机构，我无法回答您关于它停办的时间的问题。如果您需要进一步的信息，建议您查询当地的教育机构或者相关的政府部门。","广岛工业短期大学是日本的一所高等教育机构。我无法提供关于广岛工业短期大学停办的具体信息，因为我的知识截止到2021年，并没有涉及到这所大学的相关信息。建议您查询其他可靠来源，以获得更准确的信息。"]}
{"question":"终身学习是什么意思？","human_answers":["终身学习（Lifelong Learning）即是指“一辈子的学习”。 终身学习即是指“一辈子的学习”。"],"chatgpt_answers":["终身学习是指一种学习方式，即人们在整个生命中都继续不断学习新知识和技能。这种学习方式的目的是帮助人们在改变的世界中保持竞争力，并在职业生涯中不断成长和发展。\\n\\n终身学习的重要性在于，随着时间的推移，社会和经济环境都在快速变化。人们需要不断学习来适应这些变化，保持竞争力，并为未来的发展做好准备。终身学习也可以帮助人们扩大自己的知识面，增强自己的技能，并在职业生涯中不断取得新的成就。\\n\\n终身学习可以通过各种方式实现，包括在学校或大学学习，参加培训课程，在线学习，或通过自学来实现。无论选择哪种方式，终身学习都是一种重要的学习方式，能够帮助人们在不断变化的世界中保持竞争力，并在职业生涯中不断成长和发展。","终身学习是指人们在一生中不断学习和掌握新的知识和技能的过程。这种学习方式的目的是使人们能够随着时间的推移保持竞争力，并适应不断变化的社会、经济和技术环境。终身学习的重要性随着全球化和信息技术的发展而不断增加，因为这些因素导致了职业生涯的不确定性和多变性。","终身学习是指人们在其一生中不断学习和发展的过程。这意味着人们不仅在学校和大学期间学习，而且在职业生涯中也不断学习新的技能和知识。终身学习是一种观念，认为学习是一个人一生中的重要组成部分，并且随着时间的推移，人们应该不断努力学习和发展，以适应社会的变化和满足个人的目标。终身学习的目的是帮助人们在每一个阶段的生活中都能有所成长和发展，从而实现自己的潜力。"]}
{"question":"惠州市第一中学有多大？","human_answers":["其后校名几经更改，先后称惠阳县立第一中学、惠阳第一中学、惠阳第一初级中学和惠州中学，1965年改现名至今[1]。 校区建筑面积76000平方米，分为教学区、运动区和生活区。"],"chatgpt_answers":["我很抱歉无法回答您的问题，因为我是一个计算机程序，无法访问最新的信息。我的知识储备截止于2021年，并且我无法浏览网络获取最新的信息。因此，我无法回答您关于惠州市第一中学的大小的问题。","我无法为您提供关于惠州市第一中学的信息，因为我是一个计算机程序，并没有访问实时信息的能力。我的知识是在2021年之前被编入我的系统的，并且我无法浏览网络以获取最新信息。建议您搜索网络或咨询当地教育机构了解最新信息。","我无法回答关于惠州市第一中学的大小的问题，因为我是一个计算机程序，并没有访问最新的信息的能力。我只能回答关于更普遍的知识的问题，而不能回答关于具体地点或时间的问题。我建议您联系当地的教育机构或者查询相关网站获取最新信息。"]}
{"question":"最初的皇家哈洛威学院是怎么来的？","human_answers":["托马斯·霍洛威（英语：thomas holloway）于1879年在一场名为“怎样花掉至少25万英镑是最好的（how best to spend a quarter of million or more）”的公开辩论之后建立了皇家哈洛威学院。 因为他的妻子珍（jane holoway）建议说建立一所女子学院所取得的社会效益会是最好的。"],"chatgpt_answers":["皇家哈洛威学院是一所位于英国牛津的学院，它是一所著名的研究型大学，也是世界上最负盛名的大学之一。\\n\\n皇家哈洛威学院最初是由牛津大学的一些学者和神学家在12世纪初成立的，当时它被称为莱斯特学院。这些学者希望建立一所可以促进学术研究和教学的机构，并在其中进行基督教的研究和教学。\\n\\n随着时间的推移，莱斯特学院发展壮大，并于16世纪末得到了王室的资助，改名为皇家哈洛威学院。在此之后，它成为了英国最负盛名的学府之一，并且为世界各地的学者和学生所熟知。\\n\\n现在，皇家哈洛威学院仍然是一所顶尖的学府，在国际学术界中享有盛誉。它被认为是一所具有悠久历史和传统的学府，并且在世界各地都有着广泛的影响力。","皇家哈洛威学院（Royal Holloway, University of London）是位于英国伦敦的一所大学。它最初是由约瑟夫·哈洛威先生和他的妻子拉莉丝·哈洛威夫人在1879年创立的。约瑟夫·哈洛威先生是一位富裕的英国商人，他和他的妻子希望创立一所学院来为女性提供高等教育。他们在伦敦郊外的肯特郡建立了这所学院，并命名为皇家哈洛威女子学院（Royal Holloway College for Women）。\\n\\n哈洛威学院最初是作为一所专门为女性提供教育的学院建立的，但在20世纪60年代之后，学院开始招收男生。现在，皇家哈洛威学院是一所综合性大学，为男女生提供各种不同的学科和专业。它还被誉为全英国最美的校园之一。","皇家哈洛威学院是英国的一所著名的学院，位于英格兰的剑桥市。它的前身是1209年由剑桥大学的一群学生和教师成立的一个小型学术团体，后来在1511年被皇家许可成为了一所公立学院。哈洛威学院最初是由来自剑桥大学的学生和教师组成的一个小型学术团体，他们希望通过学习来提高自己的学术水平。在那个时候，剑桥大学主要提供基础教育，而哈洛威学院则专注于提供更高级的学术课程，例如哲学、数学和天文学等。\\n\\n在1511年，哈洛威学院被皇家许可成为了一所公立学院，并得到了大量的资金支持。这使得学院得以发展壮大，并在17世纪成为了英国最著名的学府之一。哈洛威学院在19世纪后期还建立了许多新的学科，包括生物学、化学和物理学等。今天，哈洛威学院仍然是英国最著名的学府之一，并在全球享有盛誉。"]}
{"question":"对华盛顿大学有过资金支持的公司和人物都有哪些？","human_answers":["除了政府资助外，华盛顿大学亦有雄厚的私人及企业捐赠，比如总部在西雅图的微软，波音公司长期资助华大在电脑，资讯，及工程的研究。 微软总裁比尔·盖茨及保罗·艾伦（微软创办人之一）资助华盛顿大学巨额资金，法学院大楼就是以盖兹之父的名义所捐助，玛丽盖兹大楼以盖兹之母的名义所捐助，计算机工程大楼以保罗艾伦名义所捐助。"],"chatgpt_answers":["我无法提供华盛顿大学支持的公司和人物的具体信息，因为我是一个大型语言模型，没有浏览网页的能力。我也没有足够的信息来回答您的问题。\\n\\n如果您希望了解华盛顿大学资助的公司和人物的信息，建议您联系华盛顿大学的相关部门或者查看华盛顿大学的官方网站。华盛顿大学的官方网站可能会提供有关资助的信息。","我不能帮你查询华盛顿大学有过资金支持的公司和人物的信息。我的知识来自于我被训练时的信息，我无法访问最新的信息。\\n\\n如果你想了解华盛顿大学的资金支持情况，建议你联系华盛顿大学的资助和捐赠办公室或相关部门，他们应该可以提供更多信息。\\n\\n华盛顿大学是一所美国著名的研究型大学，在各种学科领域都有出色的表现。学校通过提供优质的教育和研究机会，吸引了众多优秀的学生和教师。此外，华盛顿大学还通过与企业和政府机构合作，获得了大量的资金支持，以支持学校的教学和研究工作。","很抱歉，我无法为您提供关于华盛顿大学支持的公司和人物的信息。我是一个计算机程序，无法获取最新的信息。我的知识储备截止于2021年，无法访问互联网浏览信息。我只能回答您有关概念、原理、历史等方面的问题。如果您有其他问题，请随时告诉我。"]}
{"question":"腓特烈·威廉二世什么时候被立为王储？","human_answers":["1758年被立为王储，1786年登基上台任普鲁士国王。 1758年父亲去世，他成了普鲁士的王储。"],"chatgpt_answers":["腓特烈·威廉二世是德国和奥地利的皇帝，他是在1888年3月9日被立为王储的。他的父亲是奥地利皇帝弗兰克维特一世，在他的父亲死后，腓特烈·威廉二世成为了奥地利和德国的皇帝。他在1914年到1918年间统治这两个国家，在第一次世界大战期间，他作为德国皇帝负责领导德国军队。在战争结束后，腓特烈·威廉二世于1918年11月11日被迫退位，他在1922年死亡。","腓特烈·威廉二世是指腓特烈·威廉二世，也称腓特烈·威廉·布拉格，他是捷克共和国的国王，于1918年11月3日被立为王储。","腓特烈·威廉二世是德国皇帝，在1914年7月28日被立为皇帝。但是，如果您问的是他作为王储的时间，那么他是在1888年6月15日被立为王储的。"]}
{"question":"内蒙古医科大学丰富的教学资源主要体现在哪？","human_answers":["学校现有金山校区、新华校区、锡林校区三个教学园区，有26个本科专业，设有15个教学单位，分别是：基础医学院、药学院、中医学院、蒙医药学院、公共卫生学院、思想政治理论教研部、卫生管理学院(自治区卫生政策研究所)、外国语学院、计算机信息学院、护理学院（卫生技术学校）、体育教学部、研究生学院、继续教育学院、鄂尔多斯学院、口腔医学院。 学校有3所直属附属医院、4所非直属附属医院，7所临床医学院。[1]"],"chatgpt_answers":["内蒙古医科大学丰富的教学资源主要体现在以下几方面：\\n\\n实验室设施：学校拥有多个先进的实验室，包括生物化学实验室、微生物学实验室、生理学实验室等。\\n\\n教学设备：学校配备了多种先进的教学设备，包括模拟人、人体解剖模型、医学影像仪器等。\\n\\n教学图书：学校图书馆拥有丰富的教学图书资源，包括医学专业书籍、期刊、数字资源等。\\n\\n教学平台：学校拥有丰富的在线教学资源，包括视频课程、在线测验、线上交流等。\\n\\n师资力量：学校拥有一支经验丰富的师资团队，他们具有丰富的教学经验和专业知识。","内蒙古医科大学是一所以医学为主的大学，因此其丰富的教学资源主要体现在医学教学方面。 内蒙古医科大学在医学教学方面拥有丰富的设备资源和实践基地。 其中，该大学拥有一所大型的医学模拟中心，可以提供各种医学模拟设备和软件，使学生能够在虚拟的医疗环境中进行模拟操作训练；此外，该大学还拥有许多实验室和临床实践基地，如病理学实验室、生理学实验室、解剖学实验室等，使学生能够在真实的医学环境中进行实验和临床实践。\\n\\n另外，内蒙古医科大学还拥有丰富的教学资料和教学资源，包括各种教材、参考书、论文、网络视频等，使学生能够得到全面、系统的医学知识和技能培训。\\n\\n此外，内蒙古医科大学还注重师资建设，拥有一支高素质的师资队伍，其中不乏许多著名的医学专家和学者，他们能够为学生提供专业的指导和帮助，使学生在学习过程中得到充分的支持。","内蒙古医科大学是一所以医学为主的大学，因此其丰富的教学资源主要体现在医学相关的教学资源方面。\\n\\n具体来说，内蒙古医科大学拥有丰富的实验室设备和规模宏大的医学实训基地，这为学生提供了良好的实践和操作经验。此外，该大学还有专业的医学图书馆和大量的医学教材和参考书，为学生的学习提供了很好的支持。\\n\\n此外，内蒙古医科大学还与国内外众多医院建立了合作关系，为学生提供了丰富的医学实习机会，使学生能够在实际工作中结合理论学习，提高自己的专业能力。\\n\\n总之，内蒙古医科大学拥有丰富的医学教学资源，为学生的学习提供了很好的支持。"]}
{"question":"醴陵市第一中学是哪年更换名称？","human_answers":["1985年，学校改名为“醴陵市第一中学”。[2] 宋时轮，中国共产党著名人士。"],"chatgpt_answers":["我不知道醴陵市第一中学是何时更换名称的。请注意，我是一个计算机程序，无法通过浏览网页或查询其他来源来获取信息。我只能回答在我所训练的知识库范围内的问题。如果您有其他类似的问题，请告诉我，我将尽力回答。","我无法确定醴陵市第一中学的名称是否曾经更换过。如果您想了解有关这所学校的信息，建议您联系当地的教育机构或相关部门了解详情。","我无法确定醴陵市第一中学的名称更换情况，因为我是一个计算机程序，并没有关于具体地点的实时信息。我可以尽力回答您关于一般性问题的疑问，但是无法提供关于特定地点、时间或事件的信息。"]}
{"question":"岛出自哪本书？","human_answers":["岛（cv 柿原彻也） 出自今年（2010）7月新番《滑头鬼之孙》 是清十字怪奇侦探团的一员（被团长清继要求被迫加入）。 出自今年（2010）7月新番《滑头鬼之孙》 是清十字怪奇侦探团的一员（被团长清继要求被迫加入）。"],"chatgpt_answers":["岛是著名日本小说家米泽西次郎的作品。这本书的原名为《岛上书店》，是米泽西次郎的代表作之一。这本书讲述的是一个叫做樱子的年轻女孩在一座岛上的一家书店里的故事。她在这里遇到了许多有趣的人物，并逐渐发现自己对于书籍充满着浓厚的兴趣。《岛上书店》被许多读者视为一部励志小说，因为它描述了一个年轻女孩如何通过阅读书籍来改变自己的生活。","您是问\"岛\"这个词出自哪本书吗？ \"岛\"是一个汉语词汇，它的意思是海洋中的一个小块陆地。如果您问的是具体的某本书，请提供更多信息以便我帮助您。","我不知道您指的是哪本书中的岛。可以提供一些额外的信息帮助我回答您的问题吗？"]}
{"question":"畿央大学短期大学部什么时候建立的？","human_answers":["樱井女子短期大学 平假名：さくらいじょしたんきだいがく     大学设置 1966年   建校 1946年   地址 奈良县樱井市樱井502[注 2]   校园  日本 奈良县樱井市[注 2]   学部 生活科学科[注 3] 生活科学专攻[注 3] 食物营养专攻[注 3] 儿童教育学科[注 4]   研究科 生活科学专攻   隶属 学校法人冬木学园   网站 http:\/\/www.kio.ac.jp\/fuyuki\/history.html      大学主题首页  樱井女子短期大学（日语：桜井女子短期大学／さくらいじょしたんきだいがく sakurai Joshi Tanki Daigaku *），简称樱女，是过去一所位于日本奈良县樱井市的私立短期大学。 学校最早可以追溯到1946年[1][2]。"],"chatgpt_answers":["畿央大学短期大学部是日本的一所大学，我不确定其具体的建立时间。\\n\\n建议您联系畿央大学的相关部门，以获得最准确的信息。","畿央大学短期大学部是在2007年建立的。","畿央大学短期大学部是在2007年建立的。畿央大学短期大学部是日本畿央大学的一个部门，旨在为学生提供短期的大学教育课程。该部门的课程旨在帮助学生提高他们的学术水平，并为将来的职业生涯做好准备。"]}
{"question":"园田学园女子大学短期大学部是在什么时候建立的？","human_answers":["短期大学为于1963年开办[2]、由学校法人园田学园经营。 1963年 园田学园女子短期大学成立并同时设置家政科[3]。"],"chatgpt_answers":["很抱歉，我无法回答这个问题。因为我是一个大型语言模型，我并不知道园田学园女子大学短期大学部是在什么时候建立的。我的知识储备截止于2021年，而且我也不能浏览互联网，因此无法为您提供这方面的信息。","","我无法提供有关园田学园女子大学短期大学部建立时间的信息，因为我的知识截止到了2021年，而且我无法访问任何外部资源来提供更新的信息。建议您联系园田学园女子大学或查找其官方网站或相关资料以获取最新信息。"]}
{"question":"茅山道士是谁开创的？","human_answers":["它的实际开创者是陶弘景。 茅山宗的弟子就被称为茅山道士。"],"chatgpt_answers":["茅山道士是中国民间信仰中的一种角色，在中国历史上有着悠久的传承。茅山道士通常被描述为修炼阴间魔法，具有神通广大的超自然能力，并能够进行降妖除魔、解除灾难等事情。茅山道士这一概念源自中国古代的道教文化，并在后来的文学作品中广为流传。茅山道士并不是某一个具体的人所开创的，而是在中国古代文化中逐渐形成并流传下来的一种文化角色。","","\\n2 \/ 2\\n\\n茅山道教是一种中国传统宗教，其中包含许多不同的流派和实践方式。 这种宗教的起源可以追溯到唐朝时期，当时有许多人从事道教修行和传播。 不过，茅山道教特别指的是唐朝时期著名的道教大师赵明诚所创立的流派。 赵明诚是一位著名的道教大师，他的思想和修行方式对茅山道教的发展产生了深远的影响。"]}
{"question":"芝浦工业大学的开办时间是什么时候？","human_answers":["芝浦工业大学，是本部位于日本东京都的一所私立大学，设置于 1949 年。 前身是 1927 年，有元史郎在东京创立的东京高等工商学校，现在的芝浦工大则建立于 1949 年学制改革之时。"],"chatgpt_answers":["芝浦工业大学（Shibaura Institute of Technology）是日本的一所私立大学，它是由松下电器工业公司（Panasonic Corporation）于 1949 年创立的。因此，芝浦工业大学的开办时间是 1949 年。\\n\\n芝浦工业大学位于日本东京都的芝浦区，主要提供工程、自动化、计算机科学、经济学和管理等专业的教育。学校的使命是通过提供优质的教育和研究，培养能够在国内外竞争力强的技术人才。","芝浦工业大学是日本的一所大学，它成立于1949年。","芝浦工业大学是日本的一所知名高等学校，它于1903年由日本政府创立。"]}
{"question":"丹佛大学截止2011年有多少学生？","human_answers":["在2011年，丹大有大约5千本科生、6千研究生。 在2011年，丹佛大学有5,087本科学生和6,389研究生，总学生人数为11,476。"],"chatgpt_answers":["I'm sorry, but I don't have information about the number of students at the University of Denver in 2011. My knowledge is limited to what was available up until 2021, and I don't have the ability to browse the internet or access updated information. Is there anything else I can help you with?","我无法为您提供关于丹佛大学2011年的学生人数的信息，因为我的知识截止到2021年。但是，我可以告诉您丹佛大学的最新信息。\\n\\n丹佛大学是一所位于美国科罗拉多州丹佛市的私立研究型大学。它于1864年成立，是美国最古老的大学之一。丹佛大学被认为是一所顶尖的大学，在美国本科教育排名中排名第83位。\\n\\n根据丹佛大学官方网站的数据，2021年，丹佛大学有大约11,700名本科生和5,600名研究生。这些学生来自全世界各地，并且在丹佛大学的超过100个本科专业和研究生项目中学习。\\n\\n如果您需要更多关于丹佛大学的信息，请随时告诉我。","我无法确定丹佛大学在2011年有多少学生，因为我的知识截止日期是2021年，而丹佛大学在2011年的学生数量并未提及。我无法访问任何外部信息来回答您的问题。\\n\\n但是，我可以告诉您，丹佛大学是一所位于美国科罗拉多州丹佛市的研究型公立大学。它是美国著名的公立大学之一，并被认为是美国西部地区最好的大学之一。丹佛大学提供各种不同的学术项目，包括自然科学、工程、商科、人文社会科学、法学和医学等。如果您有其他问题，请随时告诉我。"]}
{"question":"孙策形似谁？","human_answers":["其形象类似小孩。 其形象类似小孩。"],"chatgpt_answers":["孙策是一位著名的历史人物，他是东汉末年三国时期的著名军事家和政治家，也是孙权的兄长。我并不知道他与哪位人物形似。在东汉末年和三国时期，孙策是一位著名的军事统帅，在他的领导下，吴国取得了巨大的成就。他还是《三国演义》中的著名人物之一。","孙策是三国时期的著名历史人物，他是东汉末年的军事统帅和政治家。关于孙策的外貌，历史记载并没有描述他的外貌特征。因此我无法回答你问的问题。","孙策是中国历史上的一位人物，是三国时期蜀汉的一位将领和皇帝。据说他长得很帅，有一双炯炯有神的眼睛。不过我无法确定他和现在的哪位人物形似，因为我无法看到他的照片。"]}
{"question":"电动平板车适用于哪些领域？","human_answers":["广泛应用于家庭、城乡、个体出租、厂区、矿区、环卫、社区保洁等短途运输领域。 广泛应用于家庭、城乡、个体出租、厂区、矿区、环卫、社区保洁等短途运输领域。"],"chatgpt_answers":["电动平板车适用于许多不同的领域。它们常用于城市运输，特别是在城市的密集人口区域，因为它们比汽油车更环保，同时也比较节省能源。电动平板车也常用于工业设施内的物流运输和快递服务，因为它们能够在短时间内运送较大的货物。此外，电动平板车也常用于农业，例如在农场运输农产品或在果园收获水果。","电动平板车适用于许多领域，包括以下几种：\\n\\n城市出租：电动平板车可以用于城市出租，例如提供短途出租服务或者拼车服务。\\n\\n配送：电动平板车可以用于各种配送，例如食品配送、快递配送等。\\n\\n工业：电动平板车可以用于工厂或仓库内的货物运输。\\n\\n公共交通：电动平板车可以用于替代传统的公交车或出租车，提供城市内的公共交通服务。\\n\\n农村：电动平板车可以用于农村地区的运输，帮助提升农民的生产效率。\\n\\n个人出行：电动平板车也可以用于个人出行，作为一种节能、环保的交通工具。","电动平板车（electric pallet truck）是一种用于在低速下运输货物的电动搬运车。它通常用于仓库、分销中心、工厂和超市等领域，可以帮助人员快速、灵活地将货物运输到指定地点。\\n\\n电动平板车具有较低的噪声水平和没有尾气排放，因此在室内环境下使用时不会产生噪声或污染。这使得它们非常适用于需要安静操作的场所，例如医院、图书馆等。\\n\\n电动平板车还可以用于建筑工地、码头、机场等领域，帮助工人快速、高效地将物料运输到目的地。\\n\\n总的来说，电动平板车适用于任何需要快速、灵活地运输货物的领域。"]}
{"question":"苏亚雷斯什么时候获得西班牙超级杯冠军？","human_answers":["2009西班牙超级杯冠军； 08-09赛季西甲联赛冠军；2009世俱杯冠军； 09-10西甲联赛冠军；2010西班牙超级杯冠军；10-11西甲联赛冠军；10-11赛季欧洲冠军杯冠军"],"chatgpt_answers":["苏亚雷斯是一名著名的足球运动员，他曾效力于西班牙超级杯冠军俱乐部巴塞罗那。然而，我无法提供关于他获得西班牙超级杯冠军的具体信息，因为我的知识截止到2021年，无法查看最新信息。你可以尝试在网上搜索最新消息，或者询问其他人获得更多信息。","苏亚雷斯是一名足球运动员，他曾效力于西班牙足球俱乐部巴塞罗那。他曾多次获得西班牙超级杯冠军，但我无法提供具体的时间信息，因为我的知识截止到了2021年。","苏亚雷斯是一名著名的足球运动员，他曾效力于西班牙足球俱乐部巴塞罗那和葡萄牙足球俱乐部里斯本竞技。他曾多次获得西班牙超级杯冠军，但我无法确定他什么时候获得西班牙超级杯冠军，因为我的知识截止到了2021年。"]}
{"question":"新眼光电视台是哪个单位成立的？","human_answers":["新眼光电视台，New Eyes Television—NETV，由台湾基督长老教会成立，期许成为公益关怀与生活艺文的电视台。 新眼光电视台，New Eyes Television—NETV，由台湾基督长老教会成立，期许成为公益关怀与生活艺文的电视台。"],"chatgpt_answers":["我无法回答你这个问题，因为我不知道\"新眼光电视台\"是什么。如果你能提供更多的信息，我将尽力帮助你。","我无法确定 \"新眼光电视台\" 是哪个单位成立的，因为我无法访问任何外部信息。 您可以尝试搜索网络上的资料或者联系新眼光电视台本身，以获得有关它的更多信息。","我不知道新眼光电视台是哪个单位成立的。我无法提供关于新眼光电视台的更多信息，因为我是一个大型语言模型，我的知识来自互联网和维基百科。如果您想了解有关新眼光电视台的信息，建议您搜索相关网站或者联系该电视台本身。"]}
{"question":"朱江现任什么职位？","human_answers":["现任重庆西永微电子产业园区开发有限公司副总经理，兼任中国通信学会重庆分会理事。 现任重庆西永微电子产业园区开发有限公司副总经理，兼任中国通信学会重庆分会理事。"],"chatgpt_answers":["我无法确定朱江的职位信息，因为我并不知道您指的是哪位朱江。朱江是一个比较常见的中国姓氏，可能有很多人都叫朱江。如果您能提供更多关于朱江的信息，比如他\/她的工作领域、地区等，我可以尽力为您提供帮助。","我不知道你所询问的朱江是谁。请提供更多的信息，我会尽力帮助你。","我无法回答这个问题，因为我不知道你提到的朱江是哪个人。朱江是一个汉字名字，可能有许多人使用这个名字。如果你能提供更多的信息，我可能可以帮助你。"]}
{"question":"马来西亚华人指的是什么？","human_answers":["马来西亚华人社团是指马来西亚华人民间所组成的非政府组织，简称为华团，其联合华文教育及华文报章被称为马来西亚华人社群（简称为华社）的三大支柱。 华团在组织的结构和现今的政治格局，并不直接参于政治活动；但作为华人社群的代表，华团往往会在重大的相关课题上试图影响政府的决策。"],"chatgpt_answers":["马来西亚华人是指在马来西亚居住的、以华语为母语的人。这些人可能有祖先来自中国、台湾或香港，也可能是在马来西亚出生或长大的。马来西亚华人通常保留自己的文化传统，并且在马来西亚有着重要的经济和社会地位。","马来西亚华人（Malaysian Chinese）是指在马来西亚居住的有中国籍的人或者在马来西亚出生的有中国祖先的人。马来西亚是一个多元文化的国家，其中华人是其中一个主要的族裔。他们的祖先大多来自中国的广东省和福建省，并且通常会保留自己的文化传统和语言。在马来西亚，华人通常都能说流利的马来语和中文，并且许多人还会说英语。","马来西亚华人指的是在马来西亚居住的汉族人群。马来西亚是一个多元文化国家，其中华人是一个重要的族群，在马来西亚的历史、文化和社会中发挥着重要的作用。马来西亚华人主要是指来自中国大陆、台湾、香港和澳门的华裔人群，以及在马来西亚生活多代的本地华人。"]}
{"question":"大阪工业大学的环境工学科属于哪个部？","human_answers":["工学部 环境工学科"],"chatgpt_answers":["大阪工业大学的环境工学科属于工学部。工学部是大阪工业大学的一个学院，负责提供工程和技术类专业的教育和研究。工学部包括许多不同的系，如机械工程系、电气工程系、计算机工程系、环境工学系等。","大阪工业大学的环境工学科属于工学部。\\n\\n大阪工业大学是一所以工学为主的大学，工学部是大学的主要部门之一，负责教授工学相关的课程。环境工学科是工学部内的一个专业，专门教授有关环境工程的知识和技能。","大阪工业大学的环境工学科属于工学部。"]}
{"question":"大连图书馆中大谷文库的具体内容是什么？","human_answers":["大谷文库是以藏书家大谷光瑞捐赠文献为基础的满铁文献，内含中国古籍五千余册，西文图书三百余册。 其以内容广泛、版本珍贵著称：诸如正史《资治通鉴》，野史《啸亭杂录》，佛教文献《永平寺箴规》；另有清代小说家天花藏主人现存的多数作品（如《平山冷燕》20回、《后水浒传》45回、《玉娇梨》4卷20回等）。[6]"],"chatgpt_answers":["我很抱歉，我无法提供有关大连图书馆中大谷文库的具体内容的信息。我是一个计算机程序，无法浏览互联网或获取实时信息。我的知识储备截止于2021年，因此无法提供最新的信息。建议您联系大连图书馆或查询其网站，以获取有关大谷文库的最新信息。","我很抱歉，但是我无法提供关于大连图书馆中大谷文库的具体内容的信息。因为我是一个计算机程序，我没有访问浏览网络的能力，也没有能力知晓大连图书馆中大谷文库的具体内容。\\n\\n建议您联系大连图书馆或查看它的网站了解有关信息。","我无法提供关于大连图书馆中大谷文库的具体信息，因为我是一个计算机程序，没有实际的访问能力。但是，您可以尝试联系大连图书馆或者访问它的网站，了解更多关于大谷文库的信息。"]}
{"question":"阳起石什么颜色？","human_answers":["颜色由带浅绿色的灰色至暗绿色。 颜色由带浅绿色的灰色至暗绿色。"],"chatgpt_answers":["阳起石是一种矿物，它通常是棕色或褐色的。有时它也可以是黑色或灰色的。然而，阳起石的颜色也可能会因其所处的地质环境而有所不同，因此在某些情况下，它可能会呈现出深红色、黄色或绿色的色调。","阳起石是一种石材，其颜色通常呈浅褐色或灰色。然而，阳起石的颜色可能因地区、岩石品质和处理方式而有所不同。例如，在某些地区，阳起石可能呈红褐色或紫色，而在其他地区，阳起石可能呈绿色或蓝色。阳起石也可以通过处理（如抛光、腐蚀或染色）来改变其颜色。","阳起石是一种矿物，它的颜色通常是深灰色、棕色、黑色或褐色。但是，阳起石的颜色也可能带有黄色、红色或紫色的色彩。这种矿物的颜色通常受到其中含有的微量元素的影响。例如，含有铜的阳起石可能呈现出深红色或紫色的色彩。"]}
{"question":"武汉大学在2000年发生了什么重大调整？","human_answers":["1949年更名为武汉大学，2000年8月2日合并组建新的武汉大学。 2000年8月2日，武汉大学、武汉水利电力大学、武汉测绘科技大学、湖北医科大学合并组建新武汉大学，武大各学科综合实力进一步增强。"],"chatgpt_answers":["我无法确定您提到的“重大调整”是指什么具体内容。武汉大学是一所著名的综合性大学，在过去的几十年里，它可能会有多次调整和变化。如果您有更多信息或具体问题，请告诉我，我将尽力回答。","我不确定武汉大学在2000年发生了什么重大调整。可能您想问的是其他大学或者机构。在这种情况下，您可以尝试搜索相关信息或者询问其他专业人士。","我无法确定2000年武汉大学发生了什么重大调整，因为我的知识截止日期是2021年，我无法获取更新的信息。\\n\\n武汉大学是中国著名的综合性大学，一直致力于为社会培养高素质的人才。如果你想了解有关武汉大学的信息，可以尝试在网上搜索相关资料或联系武汉大学本身。"]}
{"question":"大成国什么时候建立的？","human_answers":["咸丰五年（1855年）4月广东天地会首领陈开、李文茂率领起义军四万余，由广州撤离，乘船千余进入广西，攻占污州府（今桂平），建立大成国，改浔州为秀京，年号洪德，并设宫铸钱。 咸丰五年（1855年）4月广东天地会首领陈开、李文茂率领起义军四万余，由广州撤离，乘船千余进入广西，攻占污州府（今桂平），建立大成国，改浔州为秀京，年号洪德，并设宫铸钱。"],"chatgpt_answers":["大成国是一个虚构的国家，并不存在于现实世界中。如果你有其他的问题，请告诉我，我会尽力回答的。","我不确定你所询问的“大成国”是否为某个真实存在的国家或历史上的国家。在没有更多的信息的情况下，我无法回答你关于“大成国”建立的时间的问题。如果你能提供更多的上下文或给出关于“大成国”的更多信息，我可以尽力为你提供帮助。","我无法确定\"大成国\"是指哪个国家或地区。 请提供更多信息，我将尽力为您提供帮助。"]}
{"question":"公孙穴位于什么地方？","human_answers":["位于人体的足内侧缘，当第一跖骨基底部的前下方。 在足内侧缘，第一跖骨基底部的前下方，赤白肉际处。"],"chatgpt_answers":["公孙穴（Gōngsūn Xué）是中医学中描述的一个穴位，它位于人体的足部。具体来说，公孙穴位于足内侧，离跟骨近端1.3至2.0厘米处，距离足底中央线约1.5厘米。公孙穴被认为是人体的一个重要穴位，可以通过按摩或针灸来调节人体内的能量流动，从而达到调理身体健康的目的。","公孙穴是一个穴位，它位于人体的腰部。具体来说，它位于腰椎下方，在臀大肌的前缘处，约在臀大肌的中心位置。公孙穴是一个重要的穴位，在中医学中，它被认为可以帮助缓解腰部疼痛和腰椎问题，并且在某些情况下也可以帮助改善腰部肌肉功能。","公孙穴是中医穴位学中的一个穴位，位于人体头部的正中央，在眉心之上约1寸处，是人体的一个重要穴位。公孙穴的位置对应着人体的神经系统和内分泌系统，常常被用来调节人体的神经系统和内分泌系统，调节人体内分泌功能，治疗头痛、眼痛、眩晕等症状。"]}
{"question":"北弗吉尼亚大学David V. Lee为什么辞职？","human_answers":["他在2011年8月9日辞职，理由是“不想因关于我私人生活的讨论影响北维大学的学生和朋友。” Lee的辞职发生在一篇揭露他性虐待行为的名为“The Smoking Gun”的报告之后。[11][12]"],"chatgpt_answers":["I'm sorry, but I don't have information about the resignation of David V. Lee from the University of North Virginia. It is possible that the reason for his resignation is not publicly known or that the information is not available to me. I recommend reaching out to the university or to David V. Lee directly for more information about his resignation.","I'm sorry, but I don't have information about why David V. Lee resigned from the University of North Carolina. Without more context, I am unable to provide an accurate answer to your question. It's also important to note that as a language model, I do not have access to real-time information or the ability to browse the internet, so I cannot provide up-to-date information about events or people.","I'm sorry, but I am not aware of the reasons for David V. Lee's resignation from the University of North Carolina at Charlotte. Without more context, it is not possible for me to provide any further information on this matter."]}
{"question":"《边缘》是一款基于什么背景的游戏？","human_answers":["《边缘》是一款以西方魔幻文化为世界观背景的一款全3DRPG类网络游戏，游戏采取了先进的3D引擎，有着出色的图象效果，完美的表现出一个梦幻般的世界。 《边缘》是一款以西方魔幻文化为世界观背景边缘的一款全3DRPG类网络游戏，游戏采取了先进的3D引擎，有着出色的图象效果，完美的表现出一个梦幻般的世界。"],"chatgpt_answers":["《边缘》（Edge）是一款由 Mobigame 开发的动作游戏，游戏的背景是一个立体的场景，玩家需要操纵一个方块角色在场景中进行探索，解决障碍物和关卡。游戏的特色在于玩家可以通过旋转屏幕来改变方块角色的方向，并在场景中移动、跳跃、滑翔等。《边缘》游戏融合了动作冒险、益智以及解谜元素，并且具有独特的视觉效果，受到了广大玩家的喜爱。","《边缘》是一款基于科幻背景的游戏。这款游戏的故事发生在一个远未来的世界，在这个世界中，人类已经探索了数个星球，并建立了一个联盟来统治整个宇宙。玩家将扮演一名新兵，加入联盟的军队，并在探索宇宙的过程中遇到各种各样的危险和挑战。","《边缘》是一款基于科幻背景的游戏。它讲述了一个关于人类与机器人共存的故事，玩家将扮演一名称叫做边缘的机器人，在一个由人类和机器人共存的世界中展开冒险。游戏中玩家将探索不同的地区，与其他机器人和人类角色交流，解决谜题，并在游戏的过程中发展自己的能力和技能。"]}
{"question":"算盘只有中国有吗？","human_answers":["此外，包括北非的古埃及、中亚的俄罗斯(Russian Shoty)、中古欧洲都有形制与之类似的手算盘。 因此不能说算盘为中国所独有之巧思。"],"chatgpt_answers":["算盘是一种计算工具，它的使用并不仅限于中国。 算盘起源于中国，但它在世界各地都有使用。 算盘通常由两个或多个滑动的圆盘组成，上面有数字和运算符，可以用来做算术运算。 算盘在很多国家都很常见，包括美国、欧洲和亚洲等地。 在现代，算盘通常被计算器取代，但仍然有人使用算盘，特别是在商务、金融和教育等领域。","算盘（abacus）是一种古老的算术工具，最初是由中国发明的。它在中国的历史可以追溯到公元前 2500 年，并且在东亚地区广泛使用。但是，算盘不仅仅只在中国使用，在其他地方也有使用算盘的历史。例如，日本、朝鲜、越南和印度也都使用过算盘。算盘是一种非常有效的算术工具，在许多地方都被广泛使用。","算盘是一种计算工具，它在世界各地都有使用。中国有一种特殊的算盘叫做\"筹码\"，它是由一些小圆片组成的，通常用来帮助计算和演示数学问题。但是，算盘并不仅仅在中国使用，在全世界都有各种不同类型的算盘，包括电子算盘、机械算盘、手摇算盘等等。"]}
{"question":"音乐情人节是哪天？","human_answers":["音乐情人节是每年的9月14日，这一天是举办大型社交活动、轻歌漫舞的日子，也是将你的心上人介绍给朋友、同事认识的好机会。 每年音乐情人节的9月14日音乐情人节这一天是举办大型社交活动、轻歌漫舞的日子，也是将你的心上人介绍给朋友、同事认识的好机会。"],"chatgpt_answers":["音乐情人节是指2月14日，这一天是世界上许多国家和地区庆祝浪漫爱情的节日。在这一天，人们通常会送花、巧克力或其他礼物给自己的伴侣，表达爱意。音乐情人节的由来可以追溯到古罗马时期，当时人们会庆祝贺拉斯·爱神（Valentine）的生日。贺拉斯·爱神被认为是爱情与婚姻的象征，因此2月14日成为了浪漫的节日。","音乐情人节是每年的2月14日。在这一天，人们纪念爱情，通常会送礼物、贺卡或浪漫的音乐给自己的伴侣或挚爱。尽管音乐情人节在许多国家都很流行，但是各地的传统和习俗可能略有不同。","音乐情人节（Music Valentine's Day）是指每年2月14日。这一天是世界范围内庆祝爱情的传统节日，也是许多人表达爱意的机会。在许多国家，人们会互相送花、卡片、巧克力和礼物来表达对对方的爱意，同时，这一天也是许多人唱情歌或听浪漫的音乐的好日子。不过，音乐情人节并不是一个正式的节日，它只是一种文化习俗，因此在某些国家或地区可能并不举办庆祝活动。"]}
{"question":"游族什么时候正式登陆资本市场？","human_answers":["2014年，游族网络正式登陆资本市场，成为国内A股主板第一游戏股。 2014年6月，游族网络正式登陆资本市场，成为国内A股主板第一游戏股。"],"chatgpt_answers":["游族网络是一家中国的移动游戏开发商和发行商，该公司于 2018 年 6 月在香港联交所主板上市，正式登陆资本市场。","游族网络是一家中国的网络游戏开发商和运营商，但我无法回答您关于游族正式登陆资本市场的问题。我是一个人工智能助手，我的知识储备截止到了2021年，无法提供最新信息。我建议您查询相关金融机构或咨询公司，以获取最新的信息。","游族网络是一家中国的科技公司，主要从事网络游戏开发和运营。我不确定游族网络何时正式登陆资本市场。但是，我可以告诉你，许多公司会选择通过上市来获得资金，以便进行扩张和投资。如果你想了解游族网络的最新信息，建议你联系该公司或查看它在相关新闻媒体上的报道。"]}
{"question":"简·哈蒙由谁饰演？","human_answers":["《第一次》集中描绘了两位高中青少年戴夫·霍奇曼（迪伦·奥布赖恩 饰）和奥布丽·米勒（布里特·罗伯森 饰）雏鸟般浪漫的第一个周末，以及戴夫梦中女孩简·哈蒙（维多利亚·贾斯蒂斯 饰）的存在。 《第一次》集中描绘了两位高中青少年戴夫·霍奇曼（迪伦·奥布赖恩 饰）和奥布丽·米勒（布里特·罗伯森 饰）雏鸟般浪漫的第一个周末，以及戴夫梦中女孩简·哈蒙（维多利亚·贾斯蒂斯 饰）的存在。"],"chatgpt_answers":["简·哈蒙是一个虚构人物，并没有真实存在。因此没有演员饰演过简·哈蒙。","简·哈蒙是英国小说家奥斯卡·王尔德的小说《唐吉訶德》中的主人公。这部小说由英国导演唐·贝尔执导的电影版中，简·哈蒙由演员约翰尼·德普饰演。","简·哈蒙是英国作家艾米丽·哈蒙创作的小说人物，没有电影或电视剧改编。如果您是指艾米丽·哈蒙本人，那么她并没有被演员饰演过。"]}
{"question":"李小白哪年参与《心动岁月》的制作？","human_answers":["李小白作为编剧参与制作过的电影是《心动岁月》(2003)。 心动岁月 (2003) .... 编剧"],"chatgpt_answers":["我无法确定\"李小白\"是否是《心动岁月》的制作人员，也无法确定他是否参与了该剧的制作。我建议您提供更多有关\"李小白\"和《心动岁月》的信息，我将尽力回答您的问题。","我不确定李小白参与了哪一部电视剧的制作。如果你想问关于《心动岁月》的信息，你可以尝试提供更多细节，或者提出具体的问题。","我不知道你提到的李小白是否是真实存在的人物，也不知道他是否参与了《心动岁月》的制作。我无法回答你的问题。"]}
{"question":"人民币人物是哪个画家画的？","human_answers":["人民币上出现的人物，许多人以为是画家“杜撰”的，殊不知真有其人。 人们使用的人民币上的人物，许多人以为是画家“杜撰”的，殊不知真有其人。"],"chatgpt_answers":["人民币人物画像是由许多艺术家和设计师共同设计的。这些画像基于真实的人物模型创作而成，并经过了政府机构的严格审核。\\n\\n人民币人物画像在不同版本的人民币中都有所体现。在第五套人民币中，主要由中国人民银行设计研究所设计的。这套人民币的人物画像主要是根据中国历史上著名的人物进行设计的，其中包括颜真卿、李白、岳飞、范仲淹等人物。\\n\\n在第六套人民币中，人民币人物画像主要由中国人民银行设计研究所、中国国家博物馆、中国美术学院、中国书法家协会以及其他机构共同设计。这套人民币的人物画像主要是根据中国历史上伟大的思想家、政治家、军事家、文学家、科学家、医学家和教育家进行设计的，其中包括孔子、孟子、韩非子、曾子、荀子、墨子、老子、庄子、苏东坡、鲁迅、毛泽东、周恩来等人物。\\n","人民币的人物图案是由著名的中国画家王羲之创作的。王羲之（303年～361年），字仲景，号桃蹊，汉族，生于河南汝南（今河南省汝州市），是东汉末年著名的书法家、画家，被尊为“书圣”。王羲之的书法作品被誉为“天下第一书”，在中国书法史上占有重要地位。他的画作也很有名，其中最著名的就是人民币的人物图案——中国工人、农民、知识分子和军人四个人物。","人民币人物是由中国人民银行设计和印制的，因此不是由单一画家画的。在设计人民币的过程中，设计师会参考历史人物的形象，并根据设计要求进行修改和演绎，最终形成人民币中出现的人物形象。"]}
{"question":"西华师范大学的口号是什么？","human_answers":["西华师范大学位于中国四川省南充市，创建于1946年，是一所综合性省属重点大学，是四川省第一所师范类高等学府和全国首批学士、硕士学位授权单位。 建校60余年来，学校始终坚持“立足四川、面向西部、辐射全国 、矢志不渝为基础教育和基层教育服务”的服务面向，与祖国共奋进，与时代同发展，凝练出了“铸魂励教、陶冶化育”的办学理念，形成了“校风淳朴、学风浓厚、求真务实、追求卓越”的优良传统。"],"chatgpt_answers":["西华师范大学的口号是：\"诚信、卓越、创新、服务\"。","西华师范大学的口号是：\"自强不息，厚德载物\"。\\n\\n这个口号出自古代哲学家老子的名言，意思是：不断努力提高自己，并且以做人的道德作为重要的基础。","西华师范大学的校训是\"自强不息，厚德载物\"。这句校训提醒学生要不断努力，并以自己的专业知识和人格品质来服务社会。"]}
{"question":"全国重点大学中是否有首都的学校？","human_answers":["北京大学、清华大学、北京工业学院、中国人民大学、天津大学、北京航空学院、复旦大学、上海交通大学、北京农业大学、中国科学技术大学、西安交通大学、北京医学院、上海第一医学院、华东师范大学、北京师范大学、哈尔滨工业大学。[2] ——北京政法学院（1979年重建，今中国政法大学）"],"chatgpt_answers":["在中国，首都北京有许多重点大学，其中一些是全国重点大学。这些大学包括：\\n\\n北京大学（Peking University）\\n清华大学（Tsinghua University）\\n中国人民大学（Renmin University of China）\\n北京交通大学（Beijing Jiaotong University）\\n北京工业大学（Beijing Institute of Technology）\\n北京航空航天大学（Beihang University）\\n北京师范大学（Beijing Normal University）\\n北京外国语大学（Beijing Foreign Studies University）\\n这些大学都是中国顶尖的大学，在世界排名中也很高。","在中国，首都北京市内有许多著名的大学，其中包括北京大学、清华大学和北京交通大学等。这些大学均被列为全国重点大学。\\n\\n北京大学是中国最著名的综合性大学之一，在学术界享有盛誉。清华大学是中国最顶尖的理工科大学之一，在国内外享有极高的声誉。北京交通大学则是中国著名的交通运输工程院校，在该领域内享有很高的声誉。\\n\\n除了这些著名的大学之外，北京市还有许多其他的高等院校，包括中国人民大学、中国政法大学、中国农业大学等。这些大学也均被列为全国重点大学。","是的，在中国有一些大学是被政府指定为全国重点大学，并且有一些是位于首都北京市。具体而言，北京市内有以下几所全国重点大学：\\n\\n北京大学：是中国最著名的综合性大学之一，也是国家 “211工程” 和 “985工程” 的重点建设大学之一。\\n\\n清华大学：是中国最著名的综合性大学之一，也是国家 “211工程” 和 “985工程” 的重点建设大学之一。\\n\\n北京交通大学：是中国著名的工科大学，在工程学、物理学、数学等领域有很高的学术地位。\\n\\n北京师范大学：是中国最著名的师范类大学之一，在教育学、心理学、中国语言文学等领域有很高的学术地位。\\n\\n北京化工大学：是中国著名的化工类大学，在化学工程、材料科学、环境科学等领域有很高的学术地位。\\n\\n这些大学都是中国最顶尖的大学之一，也是国家重点大学，在教学质量、科研水平、人才培养等方面都有很高的声誉。"]}
{"question":"布莱顿大学艺术与设计方面的科研能力怎么样？","human_answers":["university of brighton      创建时间 1858年，brighton school of art   捐赠基金 £40万[1]   校长 julian crampton   职工 2,600[2]   学生 21,000[3]   本科生 17,005[3]   研究生 4,005[3]   校址 英格兰布莱顿，伊斯特本，黑斯廷斯   网站 www.brighton.ac.uk       布莱顿艺术学校    布莱顿大学（university of brighton）是英国的一所公立大学，在布莱顿、伊斯特本和黑斯廷斯有三个校区。 其艺术和设计领域的研究更有65%都达到了“世界领先”或“国际优秀”。[7]"],"chatgpt_answers":["Brunel University London is a public research university located in Uxbridge, West London, United Kingdom. It is a multidisciplinary university with a strong focus on applied research and has a reputation for excellence in a number of fields, including art and design.\\n\\nThe university's Department of Art and Design is home to a range of research centers and groups that focus on a variety of topics within the field, including design for sustainability, digital media, and fashion. The department is also home to a number of research centers that focus on specific aspects of art and design, such as the Centre for Photography and the Centre for Sustainable Design.\\n\\nBrunel University London has a strong track record of collaborating with industry and other organizations on research projects, and has a number of partnerships with leading organizations in the field of art and design. The university also has a number of research centers and groups that focus on interdisciplinary research, allowing researchers to draw on expertise from a range of different fields to address complex problems and challenges.\\n\\nOverall, Brunel University London has a strong reputation for research in the field of art and design, and is well-regarded for its applied and interdisciplinary approach to research.","布莱顿大学在艺术和设计方面的科研能力是很强的。该大学的艺术和设计学院（Faculty of Art, Design and Architecture）在全球艺术与设计领域享有盛誉，并且为学生提供了广泛的学习机会，包括艺术、设计、建筑、视觉传达、影像、工业设计、时装、摄影、交互设计和平面设计等。\\n\\n在艺术和设计方面，布莱顿大学与众多著名机构和企业建立了合作关系，为学生提供实习机会，并且在校内也有丰富的研究资源和设施。学院还举办了许多国际研讨会和展览，并且拥有许多著名的学术期刊，如《Journal of Art, Design and Communication in Higher Education》和《Journal of Visual Art Practice》。\\n\\n此外，布莱顿大学还有许多著名的艺术和设计学者和艺术家，如著名的视觉艺术家、作家和策展人阿曼达·贝尔（Amanda Beech），以及著名的视觉艺术家、设计师和教育家莎拉·沃尔什（Sara Wollschlaeger）。这些学者和艺术家都在为布莱顿大学的艺术和设计学院做出巨大贡献，并为","Brayton University is a fictional institution and does not exist in the real world. It is not possible for me to provide information about the research capabilities of a university that does not exist. If you have a specific question about a real university's research capabilities in the field of art and design, please let me know and I will do my best to assist you."]}
{"question":"李刚什么时候毕业的？","human_answers":["李刚，1991年毕业于安顺二中，后考入北京大学历史系，并任北京市学联主席，1999年获历史学硕士学位。 1991年毕业于安顺二中，后考入北京大学历史系，并任北京市学联主席，1999年获历史学硕士学位。"],"chatgpt_answers":["I'm sorry, but I don't have any information about when a person named Li Gang graduated. Could you provide more context or clarify your question?","我无法回答这个问题，因为我并不知道您所询问的李刚是谁，也不知道他什么时候毕业。如果您有具体的信息，可以尝试提供一些更多的细节，我将尽力回答您的问题。","I'm sorry, but I don't have any information about a person named Li Gang and when they graduated. Can you provide more context or give me more information about the person you are asking about?"]}
{"question":"天野浩什么时候获得诺贝尔物理学奖？","human_answers":["2014年凭借“发明高亮度蓝色发光二极管，带来了节能明亮的白色光源”与赤崎勇、中村修二共同获得诺贝尔物理学奖。 2014年 诺贝尔物理学奖[1]"],"chatgpt_answers":["天野浩是日本物理学家，但是他并没有获得诺贝尔物理学奖。诺贝尔奖是世界上最负盛名的奖项之一，由瑞典皇家科学院颁发，旨在表彰在学术、文学或和平方面取得杰出成就的人士。每年，诺贝尔奖在五个领域：物理学、化学、生理学\/医学、文学和和平方面颁发。如果你想了解更多关于诺贝尔奖的信息，请告诉我。","天野浩是日本物理学家，他没有获得诺贝尔物理学奖。诺贝尔物理学奖是一项高度重视的国际奖项，由瑞典皇家科学院颁发，旨在奖励在物理学领域取得杰出贡献的科学家。每年，诺贝尔基金会会向众多优秀的科学家颁发这一奖项，表彰他们的卓越成就。","天野浩没有获得诺贝尔物理学奖。诺贝尔物理学奖是一个非常著名的奖项，每年都会有很多优秀的物理学家竞争获得这一奖项。但是，天野浩并不是一位获得诺贝尔物理学奖的物理学家。"]}
{"question":"陶汉林处于球队哪个位置？","human_answers":["陶汉林，位置：中锋(20号)；学校：山东青年队；籍贯：山东济南。 位置: 中锋(20号)"],"chatgpt_answers":["我无法确定陶汉林在哪个球队的哪个位置。陶汉林是一个中国男子足球运动员，他曾在中国足球队担任中场球员，并且在中国超级联赛中效力过多家俱乐部。但是，我并不知道他目前是否仍然效力于某支球队，或者他目前处于球队的哪个位置。如果您想了解有关陶汉林的更多信息，建议您在网上搜索并查阅可靠的来源。","我无法回答您的问题，因为我无法确定您提到的 \"陶汉林\" 是谁。如果您能提供更多信息，我可以尝试为您提供帮助。","我无法确定您提到的陶汉林是否是一名运动员，也不知道他所在的球队的名称。如果您能提供更多信息，我将尽力帮助您。"]}
{"question":"李碧华出生在什么地方？","human_answers":["李碧华出生、成长于香港，曾任记者、电视编剧、电影编剧及舞剧策划。 李碧华出生、成长于香港，曾任记者、电视编剧、电影编剧及舞剧策划。"],"chatgpt_answers":["李碧华是一位著名的香港作家，她出生于香港。","李碧华是一位著名的香港作家，她出生在香港。","李碧华是一位著名的香港小说家、剧作家和编剧。据我所知，她出生在香港。"]}
{"question":"台中市沙鹿区深波图书馆位置在哪？","human_answers":["台中市沙鹿区深波图书馆（简称深波图书馆），是位于台中市沙鹿区的公共图书馆，隶属台中市立图书馆，1988年由味丹企业捐款建立，占地约 4,797 平方米。 位于沙鹿区公园内、邻近沙鹿区公所，设有文昌分馆。"],"chatgpt_answers":["沙鹿区深波图书馆位于台湾省台中市沙鹿区中正路777号。如果您想要到达该图书馆，可以搭乘公共交通工具前往，也可以自行开车前往。建议您提前查询公共交通的时刻表或者线路，或者提前规划行车路线，以便您能够顺利到达。","深波图书馆位于台湾省台中市沙鹿区深波里，具体地址是台中市沙鹿区深波路二段499号。\\n\\n沙鹿区位于台中市西部，是一个人口稠密的城市区域，深波图书馆是该地区的一所公共图书馆，提供各种服务，供当地居民和游客使用。如果您想前往台中市沙鹿区深波图书馆，可以通过公共交通工具或私人交通工具前往。","台中市沙鹿区深波图书馆位于台湾省台中市沙鹿区。您可以在地图上查找其具体位置。如果您希望获得更多信息，可以联系当地图书馆或查询当地政府网站。"]}
{"question":"雷恩第一大学附属的分校分布情况是怎样的？","human_answers":["学校主要有3个校区，包括在雷恩市中心的经济管理学院与法律政治学院，在东市郊Beaulieu的理科学院以及在西市郊Villejean的医药学院（医学，药学，牙医等）。 除此之外，雷恩一大在布列塔尼大区的圣马洛，圣布里厄及拉尼（Lannion）也有分院[4]。"],"chatgpt_answers":["我无法确定您提到的雷恩第一大学附属的分校是哪所学校的分校。在没有更多信息的情况下，我无法回答您的问题。如果您能提供更多关于您想了解的学校的信息，我将尽力帮助您。","Leiden University是荷兰的一所著名大学，它在荷兰有两个主要的校区：一个位于荷兰西海岸的城市Leiden，另一个位于荷兰南部的城市The Hague。此外，雷恩大学还在国内外设有多个分校。\\n\\n在荷兰，雷恩大学的分校包括：\\n\\nThe Hague Campus：位于海牙市中心，是雷恩大学最大的校区之一。\\n\\nLeiden University College The Hague：位于海牙市，是一所著名的本科院校，专注于人文科学、社会科学和政治科学。\\n\\nLeiden University College The Hague：位于海牙市，是一所著名的本科院校，专注于人文科学、社会科学和政治科学。\\n\\nLeiden University Medical Center（LUMC）：位于Leiden市，是荷兰最大的医学中心之一。\\n\\n在国外，雷恩大学设有以下分校：\\n\\nLeiden University Institute for Area Studies (LIAS)：位于英国剑桥市，是一所专门研究亚洲、非洲和拉丁美洲地区的研究所。\\n\\nLeiden University Centre for Linguistics (LUCL)：位于荷兰海牙市，是一所专门研究语言学的研究中心。\\n\\nLeiden-Delft-Erasmus Centre for Biosystems Engineering (CBE)：位于荷兰海牙市，是由雷恩大学、代尔夫特理工大学和埃拉斯莫斯大学共同组建的生物系统工程研究","雷恩第一大学（Université de Rennes 1）是法国的一所研究型大学，位于雷恩市。它的分校分布情况取决于您所问的分校的具体定义。如果您是指雷恩第一大学的校区，那么雷恩第一大学在雷恩市中心拥有主校区和几个附属校区。如果您是指雷恩第一大学的分校，那么这所大学在法国西南部拥有许多分校，包括在波尔多、拉罗谢尔、比亚尔讷和科茨布兰德等城市。此外，雷恩第一大学还与许多国家和地区的大学建立了学术合作关系，在不同国家和地区均有分校或办事处。"]}
{"question":"日本体育大学什么时候停止招生的？","human_answers":["招生到于2012年[2]。 2012年 招生最后[2]。"],"chatgpt_answers":["我无法回答你关于日本体育大学招生截止日期的问题，因为我的知识截止日期是2021年，我无法提供最新的信息。建议你联系日本体育大学本身或者参考当地招生办公室，以获取最新的招生信息。","日本体育大学的招生规则和时间表可能会有所变化，因此我无法告诉你具体什么时候停止招生。最好联系日本体育大学本身或者查看它们的网站以获取最新信息。","日本体育大学是日本的一所大学，我无法提供有关其招生停止时间的具体信息。建议您联系日本体育大学的招生办公室，或者查询该大学的官方网站，了解最新的招生信息。"]}
{"question":"名古屋明德短期大学在1995年成立了那两个专攻？","human_answers":["英语专攻 国际文化专攻"],"chatgpt_answers":["我不知道名古屋明德短期大学在1995年成立了哪两个专攻。我是一个计算机程序，无法提供有关特定学校或时间的信息。如果您有具体问题，请提供更多的上下文，我将尽力回答您的问题。","很抱歉，我无法回答您的问题。我是一个大型语言模型，我的知识截止到2021年，并且无法浏览网络以获取最新信息。我无法提供关于名古屋明德短期大学1995年成立的专攻的信息。建议您向当地的教育机构或研究机构寻求帮助。","我无法提供关于名古屋明德短期大学在 1995 年成立的专攻的信息。我是一个计算机程序，并不具备查询或记录历史信息的能力。建议您咨询名古屋明德短期大学本身或者查找相关的历史资料来获取更多信息。"]}
{"question":"什么是宝宝礼盒？","human_answers":["宝宝礼盒是指很多爸爸妈妈在孩子降临的时候就开始为孩子准备的各种日常生活用品，一般在宝宝满月或者满周岁的时候送给宝宝。 宝宝礼盒是指很多爸爸妈妈在孩子降临的时候就开始为孩子准备的各种日常生活用品，一般在宝宝满月或者满周岁的时候送给宝宝。"],"chatgpt_answers":["宝宝礼盒通常是指专门针对婴幼儿准备的礼品盒，其中包含了一些与婴幼儿相关的物品，例如尿布、湿巾、奶瓶、奶嘴、玩具等。宝宝礼盒通常是由父母或亲戚为新生儿准备的礼物，也可以作为祝福新生儿的礼物送给新妈妈。","宝宝礼盒是一种给新生儿或婴儿送礼的方式，通常包含有为新生儿准备的物品，例如尿布、奶瓶、毛巾、护肤品、玩具等。宝宝礼盒通常是由医院或其他机构准备的，也可以由亲戚朋友自行准备。这种礼物是对新生儿及其家庭的祝福和关怀，希望能为他们提供帮助和支持。","宝宝礼盒是一种礼物，通常是为新生儿或幼儿准备的。这种礼物通常包含许多宝宝需要的用品，例如尿布、护肤品、玩具等。宝宝礼盒通常是由父母、亲戚或朋友送给新生儿或幼儿的，以表示祝贺和祝愿。"]}
{"question":"巴巴在线是以什么方式为用户提供娱乐服务的？","human_answers":["巴巴在线是一家以互联网方式向用户提供影视、动漫、游戏、综艺、体育等宽频娱乐内容服务的综合性多媒体宽带娱乐门户网站。 巴巴在线是一家以互联网方式向用户提供影视、动漫、游戏、综艺、体育等宽频娱乐内容服务的综合性多媒体宽带娱乐门户网站。"],"chatgpt_answers":["我不知道具体的 \"巴巴在线\" 是什么服务，所以无法回答您的问题。您可以提供一些关于 \"巴巴在线\" 的背景信息，我将尽力帮助您。","我不确定巴巴在线是什么，也不知道它是如何为用户提供娱乐服务的。巴巴在线是否是一个网站或移动应用？它提供的娱乐服务是否包括视频、音乐、游戏或其他内容？能否提供更多信息，让我更好地回答您的问题？","我不知道 \"巴巴在线\" 是什么公司或服务。如果你想要了解某个特定的公司或服务是如何提供娱乐服务的，你可以尝试给我更多的信息或上下文。"]}
{"question":"鹧洞村有多少户村民？","human_answers":["有8个自然村，13个村民小组，342户，1800人。 有8个自然村，13个村民小组，342户，1800人。"],"chatgpt_answers":["我无法回答你这个问题，因为我是一个计算机程序，没有获得最新的村民数据。我只能提供有关村庄和村民的概念性解释。\\n\\n村庄是一个有限的人口集中在一起的地方，通常有自己的社区和政府机构。村民是村庄的居民，也就是生活在村庄的人。村庄的人口数量可能会因为许多因素而变化，包括人口流动、出生率和死亡率等。要了解一个村庄的确切人口数量，你可以尝试联系当地政府机构或使用公共数据源。","我无法回答你关于鹧洞村的问题，因为我没有足够的信息。我是一个计算机程序，只能回答已知的信息。如果你有关于鹧洞村的问题，建议你尝试联系当地政府或社区组织，他们可能拥有更多的信息。","我无法回答这个问题，因为我不知道你所询问的鹧洞村在哪里。请提供关于鹧洞村的更多信息，我将尽力帮助你。"]}
{"question":"seo的英文全称是什么？","human_answers":["SEO是英文Search Engine Optimization的缩写， 中文意译为“搜索引擎优化”。 SEO全称：Search Engine Optimization，即搜索引擎优化。"],"chatgpt_answers":["SEO stands for \"Search Engine Optimization.\" It refers to the practice of optimizing a website in order to improve its ranking in search engine results pages (SERPs) for specific keywords or phrases. The goal of SEO is to increase the quantity and quality of traffic to a website from search engines, which can help to generate leads, sales, and other desired actions from visitors.","SEO的英文全称是Search Engine Optimization，意思是搜索引擎优化。SEO是一种在网络市场营销技术，旨在提高网站在搜索引擎的排名和可见度。通过改进网站的内容和结构，以及通过建立外部链接，可以使网站在搜索引擎搜索结果中排名更高，从而吸引更多的流量。","SEO的英文全称是Search Engine Optimization，意思是搜索引擎优化。它是一种在搜索引擎中提高网站质量和可见性的技术，通常通过改善网站的内容和结构来实现。SEO的目的是让网站在搜索引擎的搜索结果中更靠前，从而吸引更多的流量和增加网站的可见性。"]}
{"question":"《好想你》收录在哪张专辑里？","human_answers":["《好想你》：歌曲名，由徐若瑄演唱，收录于其专辑《狠狠爱》中。 专辑：《狠狠爱》"],"chatgpt_answers":["《好想你》是中国内地女歌手李宇春的一首歌曲，它收录在李宇春的专辑《青春株式会社》中。这张专辑于 2005 年发行，是李宇春的首张个人专辑，收录了包括《好想你》在内的多张热门单曲。","《好想你》是一首流行歌曲，由台湾歌手徐良演唱。它收录在徐良的专辑《第一次爱的人》中。这张专辑于2002年发行，收录了包括《好想你》在内的多首流行歌曲。","\"好想你\" (Hǎo xiǎng nǐ) is a popular song by Taiwanese singer-songwriter Jay Chou. It was released on his fifth studio album, \"七里香\" (Qī lǐ xiāng), which was released in 2004."]}
{"question":"高等数学书是由谁编写的？","human_answers":["主编章学诚，武汉大学出版社2004年出版的《高等数学一（微积分）》。 主编：章学诚；武汉大学出版社2004年出版的《高等数学一（微积分）》高等数学"],"chatgpt_answers":["高等数学书是由许多不同的作者编写的，具体取决于你所指的具体书籍。 高等数学是一门广泛的学科，因此有许多不同的书籍可以帮助人们学习这门学科。 例如，《高等数学》(Advanced Mathematics)是由约翰·罗杰斯(John Rogers)和克里斯托弗·肯尼迪(Christopher Kennedy)编写的，而《高等数学》(Calculus)则是由约翰·梅尔维尔(John Meier)和比尔·莫尔维尔(Bill Moorell)编写的。 还有许多其他知名的高等数学书籍，例如《线性代数》(Linear Algebra)、《微积分》(Calculus)和《复变函数》(Complex Variables)等，这些书籍也是由不同的作者编写的。 希望这个回答能帮到你！","高等数学书是由多位作者编写的。这类书通常是由数学专家和教育专家合作编写的，旨在帮助学生深入学习数学知识。具体的，高等数学书可能会涵盖很多不同的主题，包括函数、微积分、线性代数、概率和统计等。这些主题都是数学领域的重要组成部分，并且在许多不同的领域，如工程、经济学和科学中都有着广泛的应用。","高等数学是一门广泛的学科，包括很多不同的主题，因此有很多不同的数学书籍讨论这些主题。 不同的数学书籍可能由不同的作者编写，因此无法回答您的问题。 如果您有具体的数学书籍名称，我可以尝试帮助您查找作者信息。"]}
{"question":"刘经南在哪几个大学担任过校长一职？","human_answers":["2012年出任昆山杜克大学校长。 2003年至2008年担任武汉大学校长。"],"chatgpt_answers":["刘经南是一位著名的教育家和管理学家，曾担任过多所大学的校长一职。根据我所知，他曾担任过以下几所大学的校长：\\n\\n上海交通大学：刘经南于2003年担任上海交通大学校长，并任职至2008年。\\n\\n北京大学：刘经南于2008年担任北京大学校长，并任职至2013年。\\n\\n中国科学院大学：刘经南于2013年担任中国科学院大学校长，并任职至2018年。\\n\\n北京师范大学：刘经南于2018年担任北京师范大学校长，目前仍在任。\\n\\n刘经南在担任这些大学校长期间，为提高大学的教学质量和科研能力做出了巨大贡献。他还曾担任过中国教育学会副会长和中国人力资源协会副会长等职务。","刘经南是一位著名的教育家和高等教育管理专家，他曾在多所大学担任校长一职。\\n\\n具体而言，他曾在北京大学、上海交通大学、华中科技大学和湖南大学担任校长一职。他还曾担任教育部副部长、国家留学基金管理委员会主任等职。\\n\\n在他的领导下，这些大学都取得了显著的发展，在国内外享有很高的声誉。刘经南也因其在高等教育管理方面的杰出贡献而多次获得国内外的荣誉和奖励。","刘经南是一位著名的教育学家和管理学家，曾担任过几所大学的校长一职。他曾担任过北京大学校长，南开大学校长，清华大学校长，复旦大学校长。此外，他还曾担任过教育部长，负责中国的教育政策制定和执行。"]}
{"question":"边山大学获得了哪些正面评价？","human_answers":["是泰晤士高等教育评出的2011\/12、2010\/11和2007\/8“年度大学”。 根据完全大学指南，该大学时西北英格兰第五安全的大学。[3]"],"chatgpt_answers":["我无法为您提供关于边山大学的具体信息，因为我是一个大型语言模型，我的知识储备截止到2021年，并且无法访问互联网来查询最新信息。但是，我可以给您一些提示，帮助您了解如何获得有关某所大学的信息。\\n\\n一种方法是查看该大学的官方网站，它应该会列出该大学的荣誉和成就。您还可以查看专业的排名指南，例如美国新闻与世界报道的大学排名，它提供了有关大学质量的信息。您还可以联系该大学的招生办公室，以获取有关该大学的更多信息。\\n\\n此外，您可以尝试联系该大学的校友或当前学生，以获得他们对该大学的真实反馈。通过多种途径收集信息，您可以得出一个更全面的印象。","边山大学是一所位于日本的大学，我无法提供有关其正面评价的信息，因为我的知识截止时间为 2021 年。我建议您在网上搜索最新的信息。","我无法为您提供关于边山大学的任何信息，因为我是一个大型语言模型，无法访问当前信息。我的知识截止于2021年，并且无法浏览网络。\\n\\n如果您想了解关于边山大学的信息，建议您访问官方网站或其他可信赖的信息来源，以获得最新和准确的信息。"]}
{"question":"岭南大学香港同学会小学有哪些主要设施？","human_answers":["礼堂及操场各2个，课室22间，课室均安装电脑、投影机、电视机、音响设备、图书柜及空调，并设有图书馆、音乐室、电脑室、视觉艺术室，2个“加强辅导教学”课室支援有特殊学习需要人士。 礼堂及操场各2个，课室22间，课室均安装电脑、投影机、电视机、音响设备、图书柜及空调，并设有图书馆、音乐室、电脑室、视觉艺术室，2个“加强辅导教学”课室支援有特殊学习需要人士。"],"chatgpt_answers":["我无法确定岭南大学香港同学会小学的具体情况，因为我是一个计算机程序，没有访问网络的能力。不过，通常小学会拥有各种基本设施，例如教室、图书馆、体育馆、食堂等。这些设施的具体组成可能会因学校的规模、地理位置和其他因素而有所不同。建议您直接联系岭南大学香港同学会小学了解详情。","我无法为您提供有关岭南大学香港同学会小学的具体信息，因为我是一个计算机程序，并没有在线浏览的功能。但是，通常小学会提供一些基本的设施，包括教室、图书馆、运动场、食堂和操场等。小学还可能提供其他设施，如艺术教室、音乐室、实验室、电脑室等。最好联系岭南大学香港同学会小学的学校办公室，以获取最准确的信息。","我不了解岭南大学香港同学会小学的具体情况，因此无法回答你的问题。但是通常来说，小学设施可能包括教室、图书馆、体育馆、音乐室、艺术室、操场等。这些设施可以帮助学生在学校学习和发展多种技能。"]}
{"question":"华南联合大学是怎样建立的？","human_answers":["1951年1月31日，据官方地方志记载，私立广州大学、私立广东国民大学、私立文化大学及私立广州法学院4所院校自愿合并，定名为私立华南联合大学，设董事会，选出李章达为董事长兼校长。 1951年2月, 私立广东国民大学、私立广州大学、私立广州法学院、私立文化大学、南方商业专科学校合并组建华南联合大学， 但一年后又被分入广州市其他几所院校中。[4]"],"chatgpt_answers":["华南联合大学是由原广州大学和广州医科大学合并而成的。这两所大学原本都是独立的高等学庙，在20世纪90年代后期，随着中国高等教育改革的推进，政府决定将这两所大学合并为一所新的综合性大学。\\n\\n华南联合大学于2000年正式成立，是广东省唯一一所综合性大学，也是广东省最大的高等教育机构之一。学校位于广州市海珠区，拥有超过30000名在校生，涵盖了多个学科领域，包括工程、医学、经济学、法学、文学、艺术、教育、哲学等。","华南联合大学是由中华人民共和国教育部批准成立的一所省属重点大学，位于广东省珠海市。华南联合大学是由原广东省农业大学、广东海洋大学、广东医科大学三所高等院校合并而成的。\\n\\n在此之前，广东省农业大学、广东海洋大学、广东医科大学均已有着悠久的历史。广东省农业大学创建于1906年，是广东省第一所高等农业教育机构；广东海洋大学创建于1924年，是中国最早的海洋大学；广东医科大学创建于1934年，是中国最早的医科大学之一。\\n\\n1999年，广东省农业大学、广东海洋大学、广东医科大学三所高等院校正式合并成立华南联合大学，并于2000年正式招收第一批本科生。自成立以来，华南联合大学已成为一所集农业、海洋、医药、文理、工程等多学科于一体的综合性大学。","华南联合大学（South China United University）是一所位于广东省广州市的综合性大学。根据我所了解的情况，华南联合大学是在1997年由广东省人民政府与广东省工商界联合成立的。该大学由原来的广东外语外贸大学、广东轻工大学、广东医药学院、广东金融学院、广东省工商管理干部学院五所院校合并而成。目前，华南联合大学是广东省人民政府与工商界共建的大学，是广东省重点建设的省属公立大学，也是教育部直属的全国重点大学。"]}
{"question":"匡智狮子会晨岗学校有哪些选项课程？","human_answers":["匡智狮子会晨岗学校（英语：Hong Chi Lions Morninghill School）是香港的一所特殊学校，位于香港跑马地蓝塘道159号。 选修科：独立生活技能、思维训练、实用英语、资讯科技、体育、音乐、视觉艺术、家政、设计与科技、感知、德育及公民教育。"],"chatgpt_answers":["很抱歉，我无法回答您的问题。我是一个计算机程序，并且无法提供关于特定学校的信息。我建议您联系匡智狮子会晨岗学校或查看其网站，以了解有关课程的信息。","我很抱歉，但我无法为您提供有关匡智狮子会晨岗学校的信息。我是一个计算机程序，并且我没有关于您提到的学校的信息。我建议您联系该学校的教育机构或相关部门了解有关课程选项的信息。","我无法确定匡智狮子会晨岗学校有哪些选项课程，因为我是一个大型语言模型，无法访问当前学校的信息。建议你联系学校的教务处或者办公室了解有关信息。"]}
{"question":"丰满水电站什么时候开始修建？","human_answers":["1937年开工兴建，1943年开始发电，1959年总装机容量为55.375万千瓦，平均年发电量18.9亿千瓦时，是东北电力系统中担负调峰任务的骨干水电站。 丰满水电站于1937年日本侵占中国东北期间开工兴建，原计划装机8台各7万千伏安，2台厂用机组各1500千伏安，共计装机容量56.3万千伏安；还留有2个压力钢管，可再扩装2台机组。"],"chatgpt_answers":["我无法确定丰满水电站的具体信息，因为我是一个计算机程序，并且无法访问互联网来获取最新信息。我可以告诉你，水电站通常是在有足够的水资源和合适的地理位置的情况下修建的。如果您想了解丰满水电站的信息，可以尝试搜索网络或联系当地政府部门或相关机构。","我无法提供关于丰满水电站的信息，因为我是一个大型语言模型，并没有获得浏览网络的能力。但是，如果您能提供更多的信息，我可以尝试回答您的问题。",""]}
{"question":"新见公立短期大学位置在哪儿？","human_answers":["新见公立短期大学（日语：新見公立短期大学／にいみこうりつたんきだいがく Niimi Kōritsu Tanki Daigaku *），简称新公短（Nikotan）[1]，是一所位于日本冈山县新见市的公立短期大学。 校区：在冈山县新见市"],"chatgpt_answers":["我无法回答你的问题，因为我并不知道你所询问的公立短期大学的名称。如果你能提供更多信息，我将尽力回答你的问题。","我不能为您提供任何关于新见公立短期大学的信息，因为我是一个计算机程序，并没有关于具体的学校的信息。我可以告诉您，在日本，公立短期大学通常是由地方政府或自治体经营的，并且主要提供专业培训课程，帮助学生获得职业资格。如果您想了解关于新见公立短期大学的信息，建议您在网上搜索或联系当地教育机构。","我无法回答这个问题，因为我无法确定您指的是哪个具体的公立短期大学。如果您能告诉我这个大学的名称或者所在地，我将尽力为您提供帮助。"]}
{"question":"甘夫人的体力如何？","human_answers":["甘夫人势力：蜀 称号：昭烈皇后 体力：1.5阴阳鱼 珠联璧合：刘备 【淑慎】——当你回复1点体力时，你可以令一名与你势力相同的其他角色摸一张牌。 体力：1.5阴阳鱼"],"chatgpt_answers":["我无法确定你所询问的“甘夫人”是谁，也无法确定他\/她的体力如何。如果你有具体的信息，可以提供给我，我将尽力回答你的问题。否则，我无法回答你的问题。","我无法回答你的问题，因为我并不知道你所提到的 \"甘夫人\" 是谁。请提供更多的信息，以便我能帮助你。","我不知道甘夫人是谁，也不知道他\/她的体力情况。可以告诉我更多关于他\/她的信息吗？我可以尽力回答你的问题。"]}
{"question":"朝来市里超来中学位置在哪里？","human_answers":["朝来市立朝来中学校（日语：朝来市立朝来中学校）位于日本兵库县朝来市的公立中学校。 “自主”“创造”“健康”"],"chatgpt_answers":["我无法确定 \"朝来市\" 或 \"超来中学\" 的位置。 请提供更多信息，我将尽力帮助您。","我无法提供朝来市里超来中学的具体位置信息，因为我是一个计算机程序，并没有知道您提到的学校在哪里。如果您需要了解朝来市里超来中学的地址或交通信息，建议您查询本地的地图或通过搜索引擎进行查询。","我不知道朝来市里超来中学的具体位置。我是一个计算机程序，并没有真实世界的知识。如果您想了解朝来市里超来中学的位置，建议您查询在线地图或者联系当地的信息渠道。"]}
{"question":"大阪社会事业短期大学存在的时间是？","human_answers":["短期大学为于1950年开办[2][1]、由大阪府经营。 招生到于1980年、停办于1982年[3]。"],"chatgpt_answers":["大阪社会事业短期大学是日本大阪府的一所短期大学，我无法确定它存在的时间。如果您想了解有关大阪社会事业短期大学的信息，建议您联系该校或搜索相关网站或资料。","",""]}
{"question":"国立沙鹿高级工业职业学校在1966年发生了哪些变革？","human_answers":["国立沙鹿高级工业职业学校，简称沙鹿高工、沙工、SLVS，位于台湾台中市沙鹿区台湾大道七段823号（中栖路303号），位居大肚山麓，临近台中港。 1966年改隶属台湾省政府 教育厅 ，更名为“台湾省立沙鹿工业职业学校”。"],"chatgpt_answers":["我不知道您所提到的「国立沙鹿高级工业职业学校」的历史。在没有更多的背景信息的情况下，我无法回答您的问题。请注意，我是一个大型语言模型，并不能通过浏览互联网来获取最新信息。如果您有更多关于此学校的信息，请告诉我，我将尽力帮助您。","我无法为您提供有关国立沙鹿高级工业职业学校在1966年的变革的信息，因为我的知识截止于2021年，而且我也无法通过网络浏览查找相关信息。如果您需要关于这个学校或者其他任何主题的信息，我将尽力回答您的问题。请提出具体的问题，我将尽力回答。","我很抱歉，因为我是一个计算机程序，我没有关于国立沙鹿高级工业职业学校在 1966 年的具体信息。我无法帮助您查找这方面的信息，因为我没有浏览的能力，也没有从我的知识储存库中找到有关这个话题的信息。我建议您尝试其他来源，比如学校的历史记录或当地的档案馆，或者向当地的历史学家或教育专家提出问题。"]}
{"question":"微店是哪个公司推出的？","human_answers":["北京微店互联网服务有限公司推出的微店，是有体温的个人商店，产品家族包括微店及微店员。 北京微店互联网服务有限公司推出的微店，是有体温的个人商店，产品家族包括微店及微店员。"],"chatgpt_answers":["微店是由中国电商公司阿里巴巴集团旗下的阿里巴巴国际B2C公司（Alibaba.com B2C）推出的一款电子商务应用程序。它是一个自动化销售平台，旨在帮助商家在线销售商品和服务。微店通过将商家的产品展示在线，并通过在线支付系统支持交易，为商家提供了一种方便快捷的销售方式。","微店是由中国的一家互联网公司阿里巴巴推出的电子商务平台。它是阿里巴巴旗下的一款移动电子商务软件，旨在帮助中小商家通过手机和互联网快速建立电子商务平台，并通过社交媒体和其他渠道进行营销。微店于2014年推出，并在近几年取得了很大的成功。","微店是由中国的互联网公司阿里巴巴集团旗下的公司推出的。它是一个在线零售平台，提供一站式的解决方案，帮助用户在线销售商品。微店通过在各种平台上提供应用程序，包括桌面电脑、移动设备和社交媒体，使用户能够方便地在线销售商品，并为用户提供完整的店铺管理功能。"]}
{"question":"山东科技大学在哪？","human_answers":["山东科技大学（英文全称：Shandong University of Science and Technology，英文简称：SDUST，中文简称：山科大) 位于中国山东省青岛市的一所高等学校。 位置：中国山东省青岛市经济技术开发区前湾港路579号"],"chatgpt_answers":["山东科技大学位于中国山东省青岛市。","山东科技大学位于中国山东省济南市。","山东科技大学位于中国山东省济南市。济南是山东省的省会，在长江流域南部，山东省西北部。"]}
{"question":"刘刚于哪年参加工作？","human_answers":["刘刚，男，汉族，1971年6月生，陕西省镇巴县人，1990年7月参加工作，1992年8月加入中国共产党，大学本科学历。 刘刚，男，汉族，1971年6月生，陕西省镇巴县人，1990年7月参加工作，1992年8月加入中国共产党，大学本科学历。"],"chatgpt_answers":["我无法确定刘刚是否是一个真实的人，也无法确定他何时参加工作。如果您有关于刘刚的其他问题，请提出，我会尽力回答。","我不知道您所提到的刘刚是谁，因此无法回答您的问题。请提供更多信息，我会尽力回答您的问题。","我无法回答关于刘刚的任何信息。我是一个计算机程序，并没有关于任何个人的个人信息。我只能回答通用知识问题。你可以问我其他问题，我会尽力帮助你。"]}
{"question":"中国科学院大学在哪一年改成现在的校名？","human_answers":["2012年，中国科学院研究生院更名为中国科学院大学。 2012年，中国科学院研究生院更名为中国科学院大学，简称“国科大”，白春礼任校长。"],"chatgpt_answers":["中国科学院大学是由中国科学院和中国科学院研究生院于1978年合并组建的，当时的校名是中国科学院研究生院，后来在1996年更名为中国科学院大学。所以中国科学院大学在1996年改成了现在的校名。","中国科学院大学是一所以中国科学院为主管的研究型大学，它原本的名字是中国科学院大学。这所大学成立于1978年，当时的名字就是中国科学院大学。在这之后，这所大学的名字并没有发生改变。因此，中国科学院大学并没有改变过它的校名。希望这个回答能帮到你。","中国科学院大学是中国第一所研究型大学，由中国科学院和教育部于1978年共同创立。该校的校名一直没有改变。"]}
{"question":"油腻感会有什么感觉？","human_answers":["油腻感，加脂不当，使油脂过多地附于革的两面，外观显油迹，手感油腻。 加脂不当，使油脂过多地附于革的两面，外观显油迹，手感油腻。"],"chatgpt_answers":["油腻感是指食物中的油脂太多，导致口感粘腻的感觉。有些人在食用油腻食物后可能会感到胃部不适，例如腹胀、恶心等。还有些人可能会因为摄入了过多的油脂而感到身体负担增加，导致疲劳感增加。","油腻感是一种物质的感觉，通常是指接触到某些物质时有一种油滑、滋润或油腻的感觉。这种感觉常常由某些油脂或脂肪产生，例如油性化妆品或油性食物。油腻感也可能是由某些化学物质产生的，例如油墨或某些清洁剂。\\n\\n对于某些人来说，油腻感可能会令人感到不舒服或厌恶，但对于其他人来说，它可能会令人感到舒适或享受。这取决于个人的喜好和对物质的感知能力。","油腻感是一种常见的感觉，通常指皮肤或口腔有油腻的感觉。这种感觉可能会让人感觉不舒服，尤其是在热天或体力活动后。有时油腻感也可能是由于过多的皮脂分泌引起的，这种皮脂可能会堵塞毛孔，导致皮肤发痘或发红。如果您有油腻感，可以使用清爽型的洁面产品或化妆水来减少这种感觉。"]}
{"question":"香港大学是哪一年创办的？","human_answers":["该校创立于1911年殖民地时期，并于翌年正式办学[3][4]，是香港第一所高等教育机构[5]。 1911年3月30日港大正式成立，1912年3月11日举行开幕典礼，同年首届学生入学[9][4]。"],"chatgpt_answers":["香港大学是在1911年创办的。","香港大学是在1911年创办的。它是香港最早的大学之一，也是香港第一所拥有研究生院的大学。香港大学最初是由英国政府建立的，并由英国香港特别行政区政府拥有和管理。现在，香港大学是一所国际知名的研究型大学，在全球范围内享有盛誉。","香港大学是1911年创办的。它是香港最古老的高等学府，也是香港的一所著名的研究型大学。"]}
{"question":"精灵是款怎样的应用？","human_answers":["elves(精灵)客户端是基于LBS定位的一款手机应用。 elves客户端是基于LBS定位的一款手机应用。"],"chatgpt_answers":["我无法确定您指的是哪款应用。请提供更多信息，我将尽力为您解答。","我无法确定你提到的“精灵”是什么应用。你可以提供更多的信息，我将尽力帮助你。","我无法确定您所提到的 \"精灵\" 是指哪种应用。在提供更多信息之前，我无法为您提供有关 \"精灵\" 应用的信息。如果您能够提供更多的上下文或细节，我可能会更好地理解您的问题，并尽力帮助您。"]}
{"question":"中国摄影家协会拥有多少个省市自治区摄影家协会团体会员？","human_answers":["作为中国最具影响力和权威性的全国性摄影组织，中国摄影家协会中国摄影家协会目前拥有各省、市、自治区摄影家协会团体会员32个，行业性摄影团体会员11个，个人会员12000余人，汇聚了中国最优秀的摄影家，以及在摄影理论、教育、出版、活动、技术、制作等方面富有成就的专家，可谓人才济济、精英荟萃。 中国摄协拥有各省市自治区摄影家协会团体会员32个。"],"chatgpt_answers":["我无法回答关于中国摄影家协会具体成员数量的问题。中国摄影家协会是一个全国性的专业摄影协会，在全国范围内拥有多个省市自治区摄影家协会团体会员。我建议你联系中国摄影家协会了解有关信息。","我无法回答这个问题，因为我是一个计算机程序，我没有获得最新的信息。此外，我的知识截止日期为2021年，所以我无法为您提供最新的信息。您可以尝试联系中国摄影家协会或者相关的省市自治区摄影家协会，他们可能会为您提供最新的信息。","我不确定中国摄影家协会拥有多少个省市自治区摄影家协会团体会员，因为我没有足够的信息来回答这个问题。我无法访问最新的信息来回答您的问题。建议您联系中国摄影家协会或者相关的省市自治区摄影家协会获取最新的信息。"]}
{"question":"陕北公学的由来是什么？","human_answers":["1937年卢沟桥事变后，大批多青年知识分子从国统区来到延安。 为了最快地把他们培养成抗战人才，1937年7月底，中共中央决定在积极扩大抗日军政大学的同时创办陕北公学（简称陕公），并委托林伯渠、吴玉章、董必武、徐特立、成仿吾、张云逸六人筹建陕北公学。"],"chatgpt_answers":["陕北公学是一所有史无前例的学校。这所学校由著名的教育家、历史学家和思想家高洪岩先生创办。高先生是当时中国最著名的教育家之一，他对中国教育的发展做出了巨大贡献。高先生曾在北京大学、复旦大学和清华大学任教，并在这些学校担任过高级职务。\\n\\n高先生认为，中国的教育制度存在着许多问题，因此他决定创办一所新的学校，希望能够通过这所学校来改善中国的教育状况。他希望这所学校能够成为中国最好的学校之一，并为中国培养出一大批优秀的人才。\\n\\n高先生于1949年在陕西省延安市创办了陕北公学。这所学校的办学理念是“以人为本、自由探索、自主创新”。学校的教学方法也很特别，重视学生的主动学习和实践能力的培养，并强调学生要具备创新精神和实践能力。\\n\\n在过去的几十年里，陕北公学一直致力于为中国培养优秀的人才，并为中国的教育事业做出了巨大贡献。现在，陕北公学已经成为了中国最著名的学校之一，拥有众多优秀的","我不知道你指的是哪个学校。可以告诉我更多的信息吗？","我不知道你所说的 \"陕北公学\" 是什么意思。如果你提供更多的信息，我可以尝试回答你的问题。"]}
{"question":"《影音之星》适用于什么平台？","human_answers":["应用平台： Win9x\/NT\/2000\/XP\/2003 应用平台： Win9x\/NT\/2000\/XP\/2003"],"chatgpt_answers":["《影音之星》是一款媒体播放器软件，它可以运行在 Windows 操作系统上。 它可以播放视频和音频文件，并支持多种常见的媒体文件格式，包括 AVI、MP4、MKV、FLV、MP3 等。 《影音之星》还提供了许多其他功能，包括字幕支持、媒体库管理、播放列表管理、屏幕截图、屏幕录制等。\\n\\n如果你想在其他平台上使用《影音之星》，你可以考虑使用跨平台的媒体播放器软件，比如 VLC media player、Kodi 等。 这些软件都可以在多种操作系统平台上使用，包括 Windows、macOS、Linux、Android 和 iOS 等。","《影音之星》是指什么软件？在没有更多的上下文信息，我无法回答您的问题。如果您能提供更多的信息，我将尽力帮助您。","《影音之星》是一款媒体播放器软件，它可以运行在多种操作系统平台上，包括 Windows、macOS 和 Linux。这意味着，您可以在这些操作系统平台上安装和使用《影音之星》播放器来播放视频和音频文件。\\n\\n《影音之星》播放器还可以支持许多不同的媒体格式，包括常见的视频格式如 AVI、MP4、MKV 和 MOV，以及常见的音频格式如 MP3、WAV 和 FLAC。此外，《影音之星》还支持许多流行的字幕格式，如 SRT、ASS 和 SSA。\\n\\n总的来说，《影音之星》是一款功能强大的媒体播放器，可以满足您在多种操作系统平台上播放各种媒体文件的需求。"]}
{"question":"小土古里火车站什么时候修建的？","human_answers":["车站建于1985年，有北疆铁路经过该站，现不办理客货运业务，车站及其上下行区间均为电气化区段。 车站建于1985年，有北疆铁路经过该站，现不办理客货运业务，车站及其上下行区间均为电气化区段。"],"chatgpt_answers":["我无法提供关于小土古里火车站建造时间的信息，因为我是一个语言模型，并没有获得有关当前时间、地点和事件的信息。我只能回答你提出的关于概念、知识和技术方面的问题。","我无法确定小土古里火车站何时建成。我是一个计算机程序，没有访问当前信息的能力。我只能回答您关于过去的问题。如果您想了解有关小土古里火车站的最新信息，建议您尝试搜索网络或联系当地政府机构或旅游机构。","我无法确定小土古里火车站的建造时间，因为我没有关于这个地方的信息。我可以告诉你一些关于建造火车站的一般信息。\\n\\n火车站是为了方便人们乘坐火车旅行而建造的。它们通常包括车站大楼、停车场和轨道。在车站大楼内，通常有售票处、候车室和行李寄存处。在车站周围，通常还有公交车站、出租车站和餐馆等设施。\\n\\n建造火车站的时间因地而异。一些火车站可能是几个世纪以前建造的，而另一些则是最近几年才建造的。火车站的建造也可能因当地的交通需求、经济发展水平和其他因素而有所不同。"]}
{"question":"长崎外国语短期大学在哪儿？","human_answers":["长崎外国语短期大学（日语：長崎外国語短期大学／ながさきがいこくごたんきだいがく Nagasaki Gaikokugo Tankidaigaku *），简称外短（がいたん），是过去一所位于日本长崎县长崎市的私立短期大学。 校区：在了长崎县长崎市"],"chatgpt_answers":["长崎外国语短期大学（Nagasaki University of Foreign Studies）是位于日本长崎县长崎市的一所大学。它坐落在长崎市的西南部，距离长崎火车站约7公里，距离长崎机场约20公里。","长崎外国语短期大学是一所位于日本长崎县长崎市的大学。长崎市位于日本本州的西南部，在长崎县的南部。长崎外国语短期大学的校园位于长崎市的市中心地区，靠近轻轨站和公共交通。","长崎外国语短期大学位于日本长崎县长崎市。长崎市位于日本西南部的长崎县，是一座充满历史文化的城市，拥有丰富的旅游资源。长崎外国语短期大学是一所以英语为授课语言的短期大学，提供多种语言课程和文化课程，是一所非常适合学习英语和了解日本文化的学校。"]}
{"question":"香港大学站以什么颜色为主，有什么意义？","human_answers":["车站以青柠绿色为主色，象征此站所处的位置充满绿化[5]。 同时，车站颜色具环保意义。"],"chatgpt_answers":["香港大学站的主要颜色是蓝色。这一颜色的选择可能是出于设计考虑，因为蓝色通常被认为是一种清新、安宁的颜色。同时，蓝色也是香港大学的校徽中的一种颜色，因此在设计香港大学站时，也许会选择以蓝色为主，以此来致敬香港大学。","香港大学站是香港地铁的一个车站，它位于九龙新蒲岗区的香港大学校园内。该车站的主要颜色是灰色，并使用蓝色、白色和红色作为次要颜色。这些颜色的使用主要是为了让乘客更容易识别车站的不同区域，并且蓝色和红色也是香港地铁系统的标志性颜色。\\n\\n蓝色通常用于标识出发站台和到达站台，并在车站内部的标识、地图和公共服务设施上使用。红色则常用于提醒乘客注意危险区域或紧急情况。白色则常用于车站内部的标识和地图上。\\n\\n香港大学站是香港地铁系统中唯一一个位于大学校园内的车站，所以这也成为了该车站的独特之处。它为香港大学的学生、教职员工和访问者提供了方便的交通连接，同时也为周边居民提供了便利。","香港大学站是指在香港的大学站地铁站，它位于九龙城区葵芳镇。这座地铁站的主要颜色是蓝色，代表着海洋和天空。蓝色还象征着智慧和宁静。\\n\\n香港大学站是香港地铁的一座换乘站，它连接了港铁的荃湾线和观塘线。这座地铁站周围有许多商店、餐馆和其他设施，方便乘客前往香港大学和周边地区。"]}
{"question":"山东师范大学附属中学的教学有哪些特色？","human_answers":["办学宗旨：一流的办学目标，一流的办学理念，一流的师资队伍，一流的育人环境，一流的培养标准，一流的办学成果 办学理念：以人为本，全面发展"],"chatgpt_answers":["山东师范大学附属中学是一所以传承和创新为特色的重点中学，它致力于培养具有创新精神和实践能力的优秀人才。\\n\\n在教学方面，山东师范大学附属中学注重以学生为中心，贯彻小班教学、多元化教学、案例教学、实践教学、计算机辅助教学等理念，注重培养学生的创新思维和实践能力。\\n\\n此外，山东师范大学附属中学还注重与企业和社会的联系，开展多种实践活动，如科技创新、社会实践、志愿服务、文化体育比赛等，丰富学生的课余生活，提高学生的综合素质。\\n\\n总之，山东师范大学附属中学在教学方面注重以学生为中心，强调创新精神和实践能力的培养，并与企业和社会密切联系，为学生提供丰富的实践机会。","山东师范大学附属中学是一所知名的中学，其在教学方面有以下特色：\\n\\n强调学生的实践能力和创新精神。学校着重培养学生的实践能力和创新精神，通过各种实验、模拟、比赛等活动让学生在实践中学习，培养他们创新思维和独立思考能力。\\n\\n关注学生的个性发展。学校注重学生的个性发展，鼓励学生选择自己感兴趣的学习方向，并给予充分的支持。\\n\\n将传统文化与现代教育相结合。学校将传统文化与现代教育相结合，注重培养学生的传统文化素养和国学素养，同时也引进了现代教学理念和方法，使学生在学习中得到全面的发展。\\n\\n注重师资力量。学校注重师资力量，拥有一批优秀的教师队伍，能够为学生提供优质的教学服务。\\n\\n总之，山东师范大学附属中学在教学方面注重学生的实践能力和创新精神，关注学生的个性发展，将传统文化与现代教育相结合，并拥有优秀的师资力量。","山东师范大学附属中学是一所位于山东省济南市的省级重点中学，其学校的教学特色主要体现在以下几个方面：\\n\\n全面贯彻中国特色社会主义教育理念。山东师范大学附属中学始终坚持以马克思主义为指导，坚持全面贯彻党的教育方针，坚持以人为本，坚持以青少年为主体，坚持以培养学生的创新意识、社会责任感为主要目标，坚持不断提升教育质量，以打造一流学校为目标。\\n\\n关注学生的全面发展。山东师范大学附属中学注重学生的全面发展，通过开展各种文体活动，帮助学生培养兴趣、锻炼体魄、培养社会责任感和国家观念。\\n\\n坚持“阳光教育”理念。山东师范大学附属中学坚持“阳光教育”理念，让学生在轻松愉悦的氛围中学习，通过调整课程设置，为学生提供更多的自主学习时间，让学生在个性化的学习过程中充分发挥个性。\\n\\n关注学生的健康成长。山东师范大学附属中学"]}
{"question":"福冈工业大学短期大学部在哪？","human_answers":["福冈工业大学短期大学部（日语：福岡工業大学短期大学部／ふくおかこうぎょうだいがくたんきだいがくぶ Fukuoka Kogyō Daigaku Tankidaigakubu *）是一所位于日本福冈县福冈市东区的私立短期大学。 校区：在福冈县福冈市东区"],"chatgpt_answers":["福冈工业大学短期大学部位于日本福冈县福冈市。福冈市是日本的一个中心城市，位于九州地区，是九州地区最大的城市之一。福冈工业大学短期大学部是福冈工业大学的一个分支，设有多种专业课程，如工商管理、计算机科学、建筑学、机械工程等。如果您想了解更多关于福冈工业大学短期大学部的信息，可以访问该大学的官方网站，或者咨询当地的旅游机构或教育机构。","福冈工业大学短期大学部位于日本福冈县福冈市。具体地址是:〒819-0395 福冈市西区城崎1-1。您可以使用地图软件或者导航软件查看具体位置。","福冈工业大学短期大学部（Fukuoka Institute of Technology Junior College）位于日本福冈县福冈市。福冈工业大学是日本著名的综合性科技大学，其短期大学部设有工业技术、商务、信息技术等多个专业。"]}
{"question":"横滨创英短期大学在哪里？","human_answers":["横滨创英短期大学（日语：横浜創英短期大学／よこはまそうえいたんきだいがく Yokohama Sōei Tankidaigaku *），简称创短，是一所位于日本神奈川县横滨市绿区的私立短期大学。 校区：在神奈川县横滨市绿区"],"chatgpt_answers":["横滨创英短期大学 (Kanagawa Prefectural College of Health Sciences) 是位于日本神奈川县横滨市的一所短期大学。它位于日本东海岸的神奈川县横滨市，在东京都市圈以外的一个城市。","横滨创英短期大学是位于日本横滨市的一所大学。具体的地址是: 日本〒220-0011 神奈川県横浜市西区南幸2-4-1。这所大学的官方网站是: http:\/\/www.yokohama-c.ac.jp\/。希望这些信息对您有帮助。","横滨创英短期大学（Kobe Design University）是日本兵库县横滨市的一所短期大学。它位于日本大阪都市圈的中心地带，距离大阪市中心约30分钟车程。该校专门提供设计和艺术相关的课程，包括平面设计、珠宝设计、服装设计、产品设计、摄影、广告、动画和电影制作等。横滨创英短期大学的校园位于横滨市中心地带，附近有许多购物、餐饮和娱乐场所。"]}
{"question":"刘丹的论文共发表过多少篇？","human_answers":["在国内外学术刊物上发表论文共40余篇。 在国内外学术刊物上发表论文共40余篇。"],"chatgpt_answers":["我无法回答这个问题，因为我不知道您提到的\"刘丹\"是谁。可能您想问的是某位学者或研究人员的论文发表情况，但是我无法确定。如果您能提供更多信息，我可以尽力为您提供帮助。","我无法回答您的问题，因为我无法确定您所提到的 \"刘丹\" 是谁。如果您能提供更多信息，我将尽力帮助您。","我无法确定您提到的刘丹是否是某位具体的学者或研究人员，也无法确定他发表的论文数量。如果您能提供更多关于他的信息，我可以尽力帮助您。"]}
{"question":"保险消费者泛指什么？","human_answers":["保险消费者泛指投保人、被保险人、保单所有人和受益人。 保险消费者泛指投保人、被保险人、保单所有人和受益人。"],"chatgpt_answers":["保险消费者通常是指购买保险的个人或家庭。保险消费者有责任在购买保险时了解保险产品的特点和条款，并在选择保险产品时进行谨慎考虑。他们还有责任在保险产品保障期内正确使用保险产品，并按照规定提供所需的信息和文件，以便在发生保险事故时获得保险公司的赔偿。\\n\\n保险消费者也有权利享受保险公司提供的服务，包括在购买保险产品时提供充分的信息和建议，在保险事故发生时及时处理赔偿申请，并在保险合同期满时为消费者提供保险续保服务。\\n\\n总的来说，保险消费者是保险公司的客户，有责任维护自己的权益，同时也有责任按照保险合同的规定行使自己的权利和承担责任。","保险消费者通常指的是购买保险产品的个人或家庭。保险消费者可能会购买多种类型的保险产品，如人身保险、财产保险、健康保险等。这些保险产品的主要目的是为消费者提供保障，在遇到意外事故或其他不可预测的风险时帮助他们应对损失。保险消费者通常会向保险公司或经纪人购买保险产品，并定期为保险费用付费。","保险消费者是指购买保险服务的个人或组织。保险消费者可能是个人消费者，如个人保险消费者购买的是人寿保险、意外保险等个人保险；也可能是企业消费者，如企业购买的是财产保险、责任保险等企业保险。在中国，保险消费者的权益受到法律的保护，保险公司在与保险消费者签订保险合同时必须遵循保险法规定的保险合同规范，保证保险消费者的合法权益。"]}
{"question":"2008年科廷大学有多少在校生？","human_answers":["2008年学生总数有38,636名，研究生人数有8,808；海外留学生以东南亚为主，有2,000余人。"],"chatgpt_answers":["我无法回答你关于科廷大学2008年在校生数量的问题，因为我是一个计算机程序，没有浏览网页的能力，也没有访问有关科廷大学的信息的能力。我只能根据我所学到的知识来回答你的问题。","我无法提供关于科廷大学在 2008 年的在校生人数的信息。我是一个计算机程序，并没有被训练查询有关某个特定学校在某个特定年份的在校生人数的信息。我只能回答一般性问题，并且我的知识是截止到 2021 年的。如果您想了解有关科廷大学在 2008 年的在校生人数的信息，建议您联系科廷大学或者查阅相关的可靠来源。","我不能帮您查询2008年科廷大学的在校生人数，因为我是一个语言模型，无法查询最新信息。我只能根据我所学习的内容来回答问题。如果您想了解关于科廷大学的信息，可以尝试联系学校的官方网站或拨打学校的招生办公室询问。"]}
{"question":"北京工业大学最初设立时有哪些系？","human_answers":["北京工业大学创建于1960年，当年设机械、电机、无线电、化工、数理5个系。"],"chatgpt_answers":["北京工业大学（原名北平工业大学）是中国的一所高等学府，1919年在北京创立。最初设立时，北京工业大学有以下几个系：\\n\\n机械系：主要设有机械制造工艺学、机械设计、材料学、测量技术与仪器等专业。\\n\\n电气系：主要设有电气工程、电子工程、无线电工程等专业。\\n\\n化学系：主要设有化学工程、材料化学、无机化学等专业。\\n\\n建筑系：主要设有建筑工程、城市规划等专业。\\n\\n冶金系：主要设有冶金工程、机械冶金工程等专业。\\n\\n随着学校的发展，北京工业大学还设立了许多其他系，如计算机系、自动化系、经济管理系、艺术设计系等。","北京工业大学是中国最早的工程院校之一，最初设立时有三个系：机械系、电气系和化学系。这三个系是北京工业大学最初的主要学科，在当时是国内高等学校中最先开设的。后来，北京工业大学又陆续增设了其他系，包括材料科学与工程系、计算机科学与技术系、环境科学与工程系、生物医学工程系等。","北京工业大学是一所综合性大学，最初设立时设有机械工程系、电气工程系、建筑工程系、化学工程系、材料工程系、轻工工程系和食品工程系。这些系主要培养工程技术人才，是北京工业大学的核心力量。随后，北京工业大学还设立了管理工程系、计算机科学系、经济管理系和人文社科系等多个系。目前，北京工业大学已发展成为一所以工科为主，理、文、经、法、管、艺、教育、农等多学科协调发展的大学。"]}
{"question":"华南农业大学信息学院于何时组建？","human_answers":["2003年7月，华南农业大学信息学院正式组建。"],"chatgpt_answers":["华南农业大学信息学院成立于2001年。","我无法确定华南农业大学信息学院的组建时间。但是，华南农业大学是一所位于中国广东省的大学，它成立于1909年。如果您想了解有关华南农业大学信息学院的更多信息，建议您联系该大学相关部门或网站查询。","我无法确定华南农业大学信息学院的确切组建时间，因为我的知识截止到了2021年，无法获取最新信息。建议您联系华南农业大学的相关部门或者查询网络资源，以获取最新的信息。"]}
{"question":"欧盟－拉美国家首脑会议最早被谁于何时提出？","human_answers":["该会议最初由法国总统希拉克于1997年提出，并得到拉美国家的积极响应。"],"chatgpt_answers":["欧盟－拉美国家首脑会议（EU-LAC Summit）是欧洲联盟（EU）和拉美国家（LAC）之间的首脑会议，旨在促进双边关系的发展。这一会议是由欧洲联盟与拉丁美洲及加勒比国家联盟（CELAC）共同发起的。\\n\\n第一次欧盟－拉美国家首脑会议于1999年在墨西哥城召开。会议由墨西哥总统莫萨·费尔南德斯和欧盟委员会主席罗伯特·阿尔布雷希主持。当时，欧洲联盟由15个成员国组成，拉丁美洲和加勒比地区由33个国家组成。\\n\\n第一次欧盟－拉美国家首脑会议的主要议题包括：双边关系的发展，欧洲联盟与拉丁美洲及加勒比地区的经济合作，欧洲联盟与拉丁美洲及加勒比地区在政治、安全、人权、气候变化、科技创新、文化等领域的合作。","欧盟－拉美国家首脑会议（EU-LAC Summit）是欧盟（EU）与拉丁美洲和加勒比国家（LAC）之间的首脑会议。这种形式的会议最早是在1999年由欧盟主席和拉丁美洲和加勒比国家首脑于比利时布鲁塞尔举行的。这次会议旨在加强欧盟与拉丁美洲和加勒比国家之间的关系，并在政治、经济、社会和文化领域进行合作。\\n\\n请注意，这个问题涉及的是欧盟－拉美国家首脑会议，而不是欧盟－拉丁美洲和加勒比国家首脑会议（EU-CELAC Summit）。欧盟－拉丁美洲和加勒比国家首脑会议是欧盟与拉丁美洲和加勒比国家共同组织的一种会议形式，旨在促进政治、经济、文化和社会合作。欧盟－拉丁美洲和加勒比国家首脑会议最早是在2013年由欧盟主席和拉丁美洲和加勒比国家首脑于智利首都圣地亚哥举行的。","欧盟－拉美国家首脑会议是欧盟与拉丁美洲和加勒比海地区国家之间的一种高层次外交对话机制。这种会议是由欧盟委员会和拉美国家领导人联合举办的。\\n\\n欧盟－拉美国家首脑会议最早是在1999年由当时的欧盟主席罗伯特·贝尔纳和拉美国家领导人共同发起的。这次会议是在欧盟－拉美国家贸易与投资伙伴关系协定（EU-LAC EPA）签署之后举办的。在随后的几年里，欧盟－拉美国家首脑会议成为了欧盟与拉美国家之间的定期高层外交对话的重要平台。"]}
{"question":"营利学校通过什么方式进行招生？","human_answers":["以免试入学的方式招收学生的学校。"],"chatgpt_answers":["营利学校通常通过以下方式进行招生：\\n\\n在学校的官方网站和社交媒体上发布招生信息。\\n\\n通过报纸、杂志、电视、广播等媒体发布招生广告。\\n\\n通过举办招生咨询会、宣讲会、开放日等活动向公众展示学校的教学设施、师资力量等。\\n\\n通过与其他学校或组织合作，在其他地方举办招生咨询会。\\n\\n通过与招生代理机构合作，在其他地方举办招生咨询会。\\n\\n通过与教育咨询机构合作，向学生和家长提供关于学校的信息和招生咨询服务。\\n\\n通过在线招生系统进行招生。\\n\\n通过与其他机构合作，向目标人群发放招生宣传册或其他宣传材料。","营利性学校通常通过广告、宣传、学校网站和社交媒体等方式进行招生。他们也可能与当地的教育机构或学校协会合作，举办招生咨询会或招生日。此外，营利性学校也可能与当地的商业机构或社区组织合作，为他们的员工或成员提供培训机会。\\n\\n营利性学校通常需要学生提供入学考试成绩、推荐信和个人陈述等申请材料。有些营利性学校还可能要求学生参加面试。\\n\\n营利性学校的招生标准可能会因学校而异。一些营利性学校可能更看重学生的学术能力，而另一些则更看重学生的工作经验和专业技能。学生在申请营利性学校时应该仔细了解学校的招生标准和要求，以确保他们有足够的资格被录取。","营利学校通常通过广告、招生宣传会、家长会、电话、网站、社交媒体等方式进行招生。他们还可能会与当地的小学、中学、大学或其他教育机构合作，或者举办入学考试以帮助选择最合适的学生。在招生过程中，营利学校通常会要求学生和家长提供个人信息、学习成绩、推荐信等资料。"]}
{"question":"嘉义县私立协志高级工商职业学校现在谁担任校长？","human_answers":["现任校长为郭秋时。"],"chatgpt_answers":["我很抱歉，但我无法回答这个问题。我是一个计算机程序，没有实时了解当前事件的能力。我的知识截止到2021年，无法提供有关现在或将来的信息。","我无法回答您的问题，因为我是一个计算机程序，没有浏览功能，无法获取最新的信息。我的知识储备截止于2021年，无法提供关于现在的信息。我建议您联系该学校，以获取最新的信息。","我很抱歉，但我并不知道嘉义县私立协志高级工商职业学校的现任校长是谁。由于我是一个计算机程序，我并不具有实时获取信息的能力。我的知识来自于我在训练时接触到的数据，而我的知识截止日期是 2021 年，因此我不能为您提供最新的信息。建议您联系该学校或查询相关网站或媒体，以获取最新的信息。"]}
{"question":"诺丁汉大学的起源是什么？","human_answers":["诺丁汉大学的起源要追溯到建于1798年的一所成人学校。"],"chatgpt_answers":["诺丁汉大学是英国的一所著名的综合性大学，位于英格兰东部的诺丁汉市。诺丁汉大学的前身是一所叫做城市学院的学院，始建于1881年。1889年，城市学院正式成立，并于1908年获得了大学的地位。1948年，诺丁汉大学正式成立，并开始招收研究生。诺丁汉大学以其优秀的教学质量和科研成就而闻名，在世界大学排名中名列前茅。","诺丁汉大学是一所英国的综合性大学，位于英格兰的诺丁汉郡。它的起源可以追溯到1889年，当时它是作为一所科学和技术院校成立的，名为诺丁汉科技学院。后来，它在1945年获得了大学地位，并在1948年正式更名为诺丁汉大学。\\n\\n诺丁汉大学最初是为了培养工程师和科学家而建立的，但随着时间的推移，它逐渐扩展到了更广泛的学科领域，包括商业、经济学、人文学科和社会科学。现在，诺丁汉大学是一所国际知名的综合性大学，在世界排名中名列前茅，并被誉为英国“科技城市”的代表。","诺丁汉大学（The University of Nottingham）是一所位于英格兰诺丁汉的著名大学。它的起源可以追溯到1881年，当时诺丁汉的某个基督教协会成立了一所叫做“诺丁汉公立学院”的学校。这所学校最初的目的是为当地的工人和小商人提供教育。\\n\\n1897年，诺丁汉公立学院被授权成为英国大学联盟的一员，并开始提供本科学位课程。1948年，诺丁汉公立学院正式更名为诺丁汉大学。\\n\\n如今，诺丁汉大学已经成为英国著名的研究型大学，在全球排名中名列前茅。学校在学术研究和教学方面均表现出色，特别是在工程学、医学、商学、法学和社会科学等领域。"]}
{"question":"利丰港培华独立中学的历任校长都有谁？","human_answers":["首任校长为何益谦先生，接着由胡一声、谢福安、谢献之、黄金城等人续任。"],"chatgpt_answers":["很抱歉，我无法确定利丰港培华独立中学的历任校长。由于我是一个大型语言模型，我没有访问互联网的能力，也没有最新的数据可供查询。因此，我无法为您提供有关利丰港培华独立中学的信息。建议您联系该学校或者搜索相关资料，以获取最新的信息。","我无法查询利丰港培华独立中学的历任校长信息。我是一个语言模型，无法访问实时信息或浏览网页。我只能回答基于我所获得的已知信息。如果您有其他问题，我将尽力回答。","很抱歉，我无法为您提供利丰港培华独立中学的历任校长的信息。我是一个计算机程序，并没有访问当地学校的资料的能力。我建议您联系利丰港培华独立中学或者查询当地政府教育部门的信息，以获得更准确的信息。"]}
{"question":"哪个网站的技术开发由自马斯特里赫特大学的人员主持？","human_answers":["另外，土豆网的技术开发也出自马大的技术人员之手。"],"chatgpt_answers":["我不知道哪个网站的技术开发由自马斯特里赫特大学的人员主持。可能有很多网站的技术开发由自马斯特里赫特大学的人员主持，但是没有提供具体的网站名称或信息，我无法回答您的问题。建议您可以尝试在网上搜索相关信息，或者提供更多的信息，以便我能更好地回答您的问题。","我无法确定具体哪个网站的技术开发由自马斯特里赫特大学的人员主持。如果您有更多关于这个问题的信息，或者如果您想了解更多有关自马斯特里赫特大学的信息，我将尽力回答您的问题。","我不知道哪个网站的技术开发由自马斯特里赫特大学的人员主持。自马斯特里赫特大学是荷兰的一所综合性大学，有许多不同的学科和研究领域。如果您想了解自马斯特里赫特大学的研究项目或者网站，建议您访问该大学的官方网站或者联系该大学的相关人员了解更多信息。"]}
{"question":"国立二林高级工商职业学校译名是什么？","human_answers":["国立二林高级工商职业学校（英语：National Erh-lin Industrial and Commercial Vocational High School）简称二林工商、二工，位于台湾彰化县二林镇的一所高级工商职业学校，创立于民国26年3月31日。"],"chatgpt_answers":["国立二林高级工商职业学校的英文名称是 \"National Erlin Senior Commercial and Industrial Vocational School\"。","国立二林高级工商职业学校的译名是\"National Erlin Senior Vocational School of Industry and Commerce\"。","国立二林高级工商职业学校的译名是\"National Erh-Lin Senior Vocational School of Commerce and Industry\"。"]}
{"question":"江苏师范大学的前身是什么？","human_answers":["江苏师范大学的前身是1952年创办于江苏省无锡市的转业干部文化速成学校，首任校长为刘先胜中将。"],"chatgpt_answers":["江苏师范大学的前身是江苏省立师范学校，该校成立于1902年，是中国第一所省立师范学校。1952年，江苏省立师范学校更名为江苏师范学院，2000年更名为江苏师范大学。","江苏师范大学的前身是江苏省立师范学院，该学院于1952年成立，是新中国成立后江苏省第一所师范院校。江苏省立师范学院的前身是江苏省立东南师范学校，该学校成立于1902年，是中国第一所省立师范学校。","江苏师范大学的前身是江苏省立师范学校。"]}
{"question":"首都医科大学附属北京世纪坛医院前身是什么？","human_answers":["首都医科大学附属北京世纪坛医院（原铁道部北京铁路总医院），是中国首都医科大学附属的一所三级甲等综合医院，同时也是首都医科大学肿瘤医学院，北京大学第九临床医学院[1][2]。"],"chatgpt_answers":["首都医科大学附属北京世纪坛医院的前身是北京市第一人民医院。这家医院是北京市人民政府和北京市卫生局与首都医科大学合作建立的一家三级甲等综合性医院，是北京市重点医院之一。","\\n首都医科大学附属北京世纪坛医院的前身是北京世纪坛医院。","首都医科大学附属北京世纪坛医院前身是北京市第一医院。这家医院是在1949年建立的，当时名为北京市第一医院，是一家大型三级甲等医院，主要提供急诊、手术、治疗和康复等医疗服务。在1997年，北京市第一医院与首都医科大学合并，改名为首都医科大学附属北京世纪坛医院。"]}
{"question":"新潟工业短期大学开办于什么时候？","human_answers":["源流成立于1967年[1]、短期大学为于1968年开办[1]、由学校法人新潟科学技术学园经营。"],"chatgpt_answers":["新潟工业短期大学是日本的一所高等教育机构，它成立于1953年。","新潟工业短期大学是日本的一所短期大学，它于1958年开办。新潟工业短期大学位于日本新潟县中城市。这所大学主要提供技术和职业教育，旨在帮助学生获得专业技能和知识，为就业做好准备。","新潟工业短期大学是日本的一所高等教育机构，它于1950年开办。"]}
{"question":"乌普萨拉大学开办于哪一年？","human_answers":["它创建于1477年，号称是北欧最古老的大学，北欧及全球范围最好的大学之一，在欧洲亦被广泛视为最享有盛誉的学府之一。"],"chatgpt_answers":["乌普萨拉大学是一所位于瑞典西部的大学，它于1977年开办。它的前身是乌普萨拉技术学院，成立于1949年。","我无法回答这个问题，因为我无法确定您提到的 \"乌普萨拉大学\" 是哪所大学。请提供更多信息，或者给出该大学的全称或所在地，这样我就可以尽力为您提供帮助。","乌普萨拉大学（Uppsala University）是瑞典的一所大学，它成立于1477年，是瑞典最古老的大学之一。"]}
{"question":"诺丁汉特伦特大学图书馆藏书量是多少？","human_answers":["大学图书馆Boots Library藏书超过53万。"],"chatgpt_answers":["很抱歉，我无法回答这个问题。我是一个大型语言模型，无法访问当前的信息。我的知识来自 2021 年之前，因此无法为您提供最新的信息。我建议您联系诺丁汉特伦特大学图书馆，以获得最新的信息。","很抱歉，我无法为您提供诺丁汉特伦特大学图书馆藏书量的具体数量。因为我是一个计算机程序，我无法获得最新的信息，也无法查看网页。\\n\\n建议您联系诺丁汉特伦特大学图书馆，他们应该能够为您提供最新的信息。您可以通过访问诺丁汉特伦特大学图书馆网站或联系图书馆工作人员来获得更多信息。","很抱歉，我无法回答您的问题。我是一个计算机程序，并没有访问浏览网络的能力，也无法提供关于特定时间点之后的信息。但是，您可以联系诺丁汉特伦特大学图书馆，他们应该可以提供最新的信息。"]}
{"question":"朝鲜劳动党第三次代表会议在哪里召开？","human_answers":["朝鲜劳动党第三次代表会议于2010年9月28日在平壤市举行。"],"chatgpt_answers":["我无法提供有关朝鲜劳动党第三次代表会议的信息，因为我的知识截止日期是2021年。此外，我也无法浏览互联网以获取最新信息。建议您搜索其他来源以获取有关朝鲜劳动党第三次代表会议的最新信息。","我无法回答这个问题，因为我的知识截止于2021年，并且我无法浏览网络来提供最新的信息。","我无法回答这个问题，因为我的知识截止日期为2021年，而朝鲜劳动党第三次代表会议可能在我的知识截止日期之后举行。此外，我是一个计算机程序，没有能力获取最新信息。因此，我无法回答您关于朝鲜劳动党第三次代表会议的任何问题。"]}
{"question":"理论计算机科学的目的是什么？","human_answers":["它旨在理解计算的本质，并根据这种理解提供更有效率的方法。"],"chatgpt_answers":["理论计算机科学是一门研究计算机系统的基本原理和抽象概念的学科。它的目的是研究计算过程的基本原理，以及如何使用这些原理来设计和分析计算机系统和算法。\\n\\n理论计算机科学为计算机科学和工程领域提供了基础性知识和理论框架，同时也为其他学科如数学和逻辑学提供了支持。它旨在提供一种抽象的方法来分析和解决计算问题，以及理解计算机系统的基本性质和限制。\\n\\n理论计算机科学的研究领域包括计算机系统的基本构造和功能、计算机程序的语言和语法、计算机系统的算法和数据结构、计算机系统的性能分析和建模、以及计算机系统的安全性和可靠性。","理论计算机科学是一门学科，其目的是研究计算机和计算过程的基本原理。这包括对计算能力和计算复杂性的研究，以及对算法和数据结构的分析。\\n\\n理论计算机科学的研究帮助我们更好地理解计算机的工作原理，并且有助于开发更有效的软件和硬件。它还为解决复杂的计算问题提供了理论框架，并且为计算机科学的其他分支，如软件工程和人工智能提供了基础。\\n\\n总的来说，理论计算机科学的目的是通过研究计算机和计算过程的基本原理，提高计算机科学的前沿技术，并为解决实际问题提供理论框架。","理论计算机科学是一门研究计算机系统和计算机科学基础的学科。它的目的是研究计算机系统如何工作，并且提出基于理论的方法来分析和解决计算机系统问题。\\n\\n理论计算机科学的研究内容包括计算机程序的设计和分析、计算机算法的设计和分析、计算机系统的结构和功能、计算机系统的安全性和可靠性、计算机网络的设计和分析以及人工智能等方面。\\n\\n理论计算机科学的研究成果可以应用于计算机科学的各个领域，如软件工程、人工智能、网络技术、数据库技术等，也可以应用于其他领域，如经济学、生物学、物理学等。"]}
{"question":"爱知县立犬山高等学校于哪一年被称为爱知县立犬山高中的？","human_answers":["1948年4月1日：改称爱知县立犬山高中"],"chatgpt_answers":["我无法回答您的问题，因为我无法提供有关爱知县立犬山高等学校的信息。我是一个大型语言模型，无法浏览互联网或获取实时信息。我只能回答您所提出的关于一般知识或概念的问题。请问有其他问题吗？","我无法回答您的问题，因为我没有有关爱知县立犬山高等学校的信息。您可以联系该学校或查询相关的历史资料来获得答案。","我无法回答这个问题，因为我是一个大型语言模型，无法访问有关爱知县立犬山高等学校的信息。我的知识是在2021年截止的，因此我无法提供最新的信息。如果您需要有关爱知县立犬山高等学校的信息，建议您联系当地的学校或政府机构，他们应该能够提供您所需的信息。"]}
{"question":"辅仁大学管理学院简称是什么？","human_answers":["辅仁大学管理学院，简称辅大管院、辅大管理学院，是辅仁大学的11所学院之一，始建于1963年创立的辅仁大学工商管理学系，现为国际商学荣誉学会（BGS）、国际耶稣会商管学院联盟（IAJBS）会员。"],"chatgpt_answers":["辅仁大学管理学院的简称通常为辅仁管理学院。","辅仁大学的管理学院的简称是 Fudan School of Management（复旦管理学院）。辅仁大学是中国上海市的一所知名的大学，管理学院是辅仁大学的一个重要的学院。在辅仁大学管理学院，学生可以学习管理学、经济学和其他相关专业的知识和技能。","辅仁大学管理学院的简称是不详。辅仁大学是一所位于中国的大学，但我找不到关于该大学管理学院的信息。建议您联系辅仁大学或者访问其官方网站了解更多信息。"]}
{"question":"港九潮州公会中学于哪一年活动篮球赛团体冠军的？","human_answers":["港九潮州公会中学篮球队于2003-04年度获得学界篮球赛男子团体冠军。"],"chatgpt_answers":["我无法为您提供有关港九潮州公会中学具体年份获得篮球赛团体冠军的信息，因为我是一个计算机程序，无法访问有关当地学校的信息。我建议您尝试搜索网络或联系港九潮州公会中学有关方面的人员，以获取有关信息的帮助。","我无法为您提供有关港九潮州公会中学篮球赛团体冠军的信息，因为我是一个计算机程序，并没有访问到有关具体学校的历史信息。我不能提供有关特定学校或地区的个人信息。建议您联系该学校或当地政府机构，以获取有关该学校的信息。","我无法确定港九潮州公会中学在哪一年活动篮球赛团体冠军，因为我没有关于该学校的信息。我可以告诉你一些有关篮球的一般信息，但是关于具体的比赛成绩或获奖情况，我并不了解。如果你有具体的问题，请提供更多的信息，我会尽力回答你的问题。"]}
{"question":"波兰议会王国首都位于哪里？","human_answers":["首都 华沙  常用语言 波兰语及俄语  政体 君主立宪制  波兰国王  - 1815年–25年 亚历山大一世  - 1825年–32年 尼古拉一世 （在位期间将王国并入帝国内）  波兰王国总督 见列表  立法机构 波兰国会  历史    - 王国建立 1815年6月9日   - 十一月起义 1830年11月29日   - 一月起义 1863年1月22日   - 王国覆亡 1915年  面积  - 1831年 128,500 平方公里  人口  - 1831年估计 3,300,000  密度 25.7 每平方公里       波兰王国1815年至1830年间的疆域        自1902年起的地图（波兰语）    波兰王国（波兰语：Królestwo Polskie，俄语：Царство Польское），通常称为波兰会议王国（波兰语：Kongresówka）或俄属波兰。"],"chatgpt_answers":["波兰议会王国的首都位于华沙。","波兰议会王国的首都是华沙。","波兰议会王国（Polish-Lithuanian Commonwealth）的首都位于华沙（Warsaw）。波兰议会王国是一个由波兰和立陶宛组成的联合国家，在1569年到1795年间存在。华沙是波兰的首都和最大城市，位于波兰的中部。现在，波兰是一个独立的国家，华沙仍然是波兰的首都。"]}
{"question":"什么是教学医院？","human_answers":["教学医院是指具有教学用途，提供在学的医学院及护理学院学生见习、实习和作研究的医院。"],"chatgpt_answers":["教学医院是专门设立的医学教育和医学研究的医疗机构，主要负责培养医学人才，同时也提供医疗服务。教学医院通常是由一个大学或研究机构与一家医院合作建立的，医学院校的学生和医生会在教学医院进行临床实习和研究。教学医院也可以是一种医疗机构，致力于为社会提供高质量的医疗服务，并且拥有完善的医学教育和科学研究设施。","教学医院是一种医院，它通常被设计用来提供高质量的医疗服务，同时也作为医学教育的场所。这些医院通常提供各种各样的专业服务，并且包含多种科室，如内科、外科、儿科、妇产科等。教学医院还可以提供住院和门诊服务，并且通常配有先进的医疗设备和设施。\\n\\n教学医院的主要功能之一是教学，即通过实际的临床经验来培养医学生和其他医学专业人员。这些医院通常与医学院或大学有密切联系，并且医生和其他医疗人员会在这些医院工作，以帮助培养新一代的医疗专业人员。\\n\\n教学医院的另一个功能是研究，即在临床设置中进行医学研究。这些医院通常会有专门的研究小组，负责开展各种研究项目，以探索新的治疗方法和改进现有的医疗技术。\\n\\n总的来说，教学医院是一种为社会提供高质量医疗服务，并通过教学和研究来培养新一代医学专业人员的重要机构。","教学医院是一种医疗机构，它在提供普通医院提供的基本医疗服务的同时，还设有医学教学设施，主要用于培训医生、护士和其他医疗人员。教学医院通常与医学院校或医学研究机构有密切联系，是为医学院校培养高级医疗人员提供实践基地的机构。教学医院通常拥有先进的医疗设备和专业的医疗团队，能够为患者提供高质量的医疗服务。"]}
{"question":"东京学艺大学被人们简称为什么？","human_answers":["东京学艺大学一般地被称呼为“学大”、或者“学艺大”、“东学大”等。"],"chatgpt_answers":["我无法回答这个问题，因为我无法确定 \"东京学艺大学\" 是什么机构。请提供更多信息，我将尽力帮助你。","我不确定东京学艺大学被人们简称为什么。请注意，我是一个由 OpenAI 训练的计算机程序，无法访问当前信息。我只能回答关于过去的问题。如果你有其他问题，请告诉我。","东京学艺大学是日本的一所大学，它被简称为\"東芝大\"或\"東芝大学\"。東芝是该大学的英文缩写，即\"Toshiba University\"。東芝大学位于日本东京都千代田区，是日本最早成立的大学之一。该大学拥有几十个学院和研究所，提供多种不同的学术课程。"]}
{"question":"乔治华盛顿大学下设几个学院？","human_answers":["学校现有9个学院，两万多名在读学生，是华盛顿特区内规模最大的大学。"],"chatgpt_answers":["乔治华盛顿大学（George Washington University）是一所位于华盛顿特区的私立大学，共有若干个学院和研究所。具体来说，乔治华盛顿大学下设以下学院：\\n\\n哈佛商学院（GW School of Business）\\n医学院（GW School of Medicine and Health Sciences）\\n工程与计算机科学学院（GW School of Engineering and Applied Science）\\n法学院（GW Law School）\\n社会工作学院（GW School of Social Work）\\n公共卫生学院（GW Milken Institute School of Public Health）\\n教育学院（GW Graduate School of Education and Human Development）\\n新闻与公共事务学院（GW School of Media and Public Affairs）\\n美术与设计学院（GW Corcoran School of the Arts and Design）\\n公共政策与行政学院（GW Trachtenberg School of Public Policy and Public Administration）\\n此外，乔治华盛顿大学还有若干个研究所，如国际事务研究所、环境与能源研究所、公共卫生研究所等。","乔治华盛顿大学是一所美国著名的研究型大学，它下设多个学院和系。其中，包括：\\n\\n工程与应用科学学院\\n商学院\\n法学院\\n医学院\\n新闻与公共事务学院\\n社会科学和人文学院\\n科学与技术学院\\n公共卫生学院\\n教育学院\\n护理学院\\n公共政策与国际事务学院\\n这些学院都提供多种不同的专业，为学生提供广泛的学习机会。","乔治华盛顿大学是一所美国的研究型大学，它下设许多学院，包括：\\n\\n商学院\\n工程学院\\n公共政策学院\\n法学院\\n教育学院\\n护理学院\\n医学院\\n社会科学学院\\n自然科学学院\\n生物科学学院\\n这些学院提供各种不同的学位课程，包括本科、硕士和博士学位。乔治华盛顿大学也有一个国际关系学院，这是一个独立的学院，专门研究国际关系、外交政策和国际问题。"]}
{"question":"刚成立时，中国政法大学老师和学生从哪里来？","human_answers":["从成立当时情况来看，主要的师资和学生来自北京大学法学院。"],"chatgpt_answers":["中国政法大学是一所国家重点大学，成立于1952年。当时，中国政法大学的老师和学生主要来自中国的法学院校和政治学院校。学校的教师队伍由当时国内著名的法学家和政治学家组成，学生则是从全国各地招收的优秀学生。随着学校的发展，中国政法大学也开始招收国外留学生。现在，中国政法大学已经成为中国法学和政治学教育的重要基地，并吸引了来自世界各地的学生和教师。","中国政法大学是中国最早的政法类大学之一，成立于1952年。当时，中国政法大学由原北平市立大学法律系和政治系合并而成，原北平市立大学法律系和政治系的教师和学生大部分来自北平市立大学法律系和政治系。此外，在创立之初，中国政法大学还招收了许多其他高校的教师和学生。例如，来自中央党校、中央政治局党校、北平市立大学、清华大学和北京大学等高校的教师和学生都加入了中国政法大学。","中国政法大学是中国共产党和政府在新中国成立后创办的第一所政法类高等院校。学校于1952年10月在北京成立，当时学校的教师和学生来自全国各地。学校在成立之初就设立了法学、政治学、经济学和社会学四个学院，并在1953年开始招收本科生。中国政法大学一直致力于培养高素质的法治人才，为国家建设和社会发展做出了巨大贡献。"]}
{"question":"中国于什么时候设立中央人民教育部？","human_answers":["1949年10月1日，中央人民政府政务院设立中央人民政府教育部。"],"chatgpt_answers":["","中国中央人民教育部是中国政府机构，负责国家对教育事业的管理和指导。中国中央人民教育部是在1949年10月新中国成立后设立的。","\\n2 \/ 2\\n\\n中国中央人民政府于1949年10月1日成立，当时中国中央人民政府就设立了中央人民教育部。中央人民教育部是负责中国全国教育事务的国家机构，下辖教育部、中国教育技术协会、国家教育计划委员会、中国教育出版社、国家师范教育研究所、国家教师进修学院和中国教师招聘考试中心等机构。"]}
{"question":"中华人民共和国教育部","human_answers":["中华人民共和国教育部共有19个司、局，分别有[1]："],"chatgpt_answers":["中华人民共和国教育部是中国政府的部门，负责制定和执行国家教育政策，监督和管理全国教育事业。教育部负责组织实施义务教育、中小学教育、高等教育和特殊教育，管理全国各类教育机构，包括公立学校、民办学校、高等院校和科研机构。教育部还负责组织和管理教师资格考试、教师招聘和聘任，以及协调和指导地方教育行政部门的工作。","中华人民共和国教育部（英文名称为Ministry of Education of the People's Republic of China）是中华人民共和国国家机构，负责国家教育事业的管理和发展。教育部是国务院的部级机构，隶属于国务院，负责制定和实施教育政策，规划和管理教育事业，指导和监督各级教育行政部门的工作，组织国家统一考试，管理国家教育资源和教育科研，负责与国际教育机构的联系和合作。教育部还负责协调和统筹教育系统内各方面的工作，保障教育发展的科学性、稳定性和健康发展。","中华人民共和国教育部 (Ministry of Education of the People's Republic of China) is the national ministry responsible for administering and regulating the education system in China. It is responsible for setting educational policies, issuing regulations, and overseeing the implementation of education programs at all levels, from primary and secondary schools to colleges and universities. The ministry also plays a role in international education exchanges and cooperation, and in the development of new technologies and educational resources."]}
{"question":"汉和辞典主要用途有哪些？","human_answers":["汉和辞典按功能分大致有2种，一种主要用于阅读理解汉文（文言文），另一种主要用于理解现代日本语的汉字、汉语。"],"chatgpt_answers":["汉和辞典是一种汉语词典，主要用于查询中文词汇的含义和用法。它可以帮助汉语学习者更准确地理解和使用中文词汇，也可以帮助翻译人员更准确地翻译中文文本。另外，汉和辞典还可以用于查询中文文化和历史背景等信息。","汉和辞典是一种用于翻译中文和日语的词典。它的主要用途是帮助人们在学习、工作或生活中翻译中文和日语之间的文本。\\n\\n汉和辞典可以帮助人们：\\n\\n在学习中文或日语时查询单词和词组的意思。\\n\\n在阅读中文或日语文章时，帮助理解不熟悉的单词和词组的意思。\\n\\n在翻译中文或日语文章时，帮助更准确地翻译文章的意思。\\n\\n在与日语或中文国家的人交流时，帮助确保口语和书面交流的准确性。\\n\\n汉和辞典还可以帮助人们了解中文和日语之间的文化差异，因为它们通常会在解释单词和词组的意思时提供文化背景信息。","汉和辞典是一种词典，主要用途是帮助人们理解和翻译汉语和日语之间的词汇和语言结构差异。它们通常被用于学习汉语或日语的学习者，以帮助他们更好地理解和使用这两种语言。汉和辞典也可以用于翻译文本或对话，以帮助不熟悉这两种语言的人理解其内容。此外，汉和辞典也可以用于帮助学习日语的人了解汉语文化和习惯。"]}
{"question":"桃园市幸福国民中学在哪儿？","human_answers":["桃园市立幸福国民中学（英文：Hsing Fu Junior High School），简称幸福国中，位于台湾桃园市龟山区。"],"chatgpt_answers":["桃园市幸福国民中学是位于台湾省桃园市的一所中学。如果您想知道具体地址，可以尝试在地图上搜索或者在网上查询。","桃园市幸福国民中学是一所位于台湾省桃园市的中学。桃园市位于台湾岛的北部，是台湾省的一个直辖市。如果你想要了解更多关于桃园市幸福国民中学的信息，建议你可以联系当地的教育机构或者查阅相关资料。","桃园市幸福国民中学是位于台湾桃园市的一所中学。如果你想要查询更多关于这所学校的信息，可以尝试使用在线地图服务或其他在线工具来查询学校的具体位置。你也可以联系学校直接询问。"]}
{"question":"河北农业大学英文名字是什么？","human_answers":["英文名：Agricultural University of Hebei"],"chatgpt_answers":["The English name of Hebei Agricultural University is Hebei Agricultural University.","河北农业大学的英文名字是 Hebei Agricultural University.","河北农业大学的英文名称是 Hebei Agricultural University."]}
{"question":"中国园艺学会首位会长是谁？","human_answers":["第一任（1956年－1960年）：曾宪朴"],"chatgpt_answers":["中国园艺学会的首位会长是黄继光。黄继光是中国著名的园艺学家、植物学家，是中国园艺学会的创始人之一。他于1956年成立了中国园艺学会，并担任会长。黄继光是中国园艺学发展的开拓者和奠基人之一，对中国园艺事业的发展做出了巨大贡献。","中国园艺学会的首位会长是邓维钧。邓维钧先生是中国著名的园艺专家，1956年创建了中国园艺学会，并担任该学会的首位会长。他在园艺领域有着卓越的贡献，并为中国园艺业的发展做出了巨大贡献。","中国园艺学会的首位会长是郑祥光。郑祥光是中国著名的园艺学家、植物学家、教育家和科学技术工作者。他是中国园艺学会的创始人之一，曾任中国园艺学会第一任会长。"]}
{"question":"杉并区立图书馆日文名字和性质是什么？","human_answers":["杉并区立图书馆（すぎなみくりつとしょかん），是日本东京都杉并区设立并运营的公共图书馆。"],"chatgpt_answers":["我不能提供关于杉并区立图书馆的具体信息，因为我是一个语言模型，并没有获得关于当前日本地区信息的知识。不过，我可以告诉您，日本的图书馆通常被称为“図書館”（としょかん）。日本的图书馆大多由政府或公共机构经营，但也有私人图书馆。图书馆通常提供免费公共服务，包括提供图书、期刊、报纸、数字资源等供大家阅读和学习。","很抱歉，我无法回答这个问题。我是一个计算机程序，无法获取有关现实世界的信息。我只能回答关于日语、文化、历史等课题的问题。如果你有其他问题，请随时告诉我。","我无法回答关于杉并区立图书馆的日文名字和性质的问题，因为我没有足够的信息。杉并区立图书馆是什么地方？日文名字和性质指的是什么？如果您能提供更多的信息，我将尽力回答您的问题。"]}
{"question":"学生自治会的宗旨是什么？","human_answers":["他与同学们商议定下了学生自治会的宗旨：“昔人有言，天下兴亡，匹夫有责。"],"chatgpt_answers":["学生自治会的宗旨是让学生参与到学校的管理和决策中来，从而使学生们有机会发挥自己的才华，培养自己的领导能力和公民意识，并为他们的未来发展奠定基础。\\n\\n通常，学生自治会由学生代表组成，负责组织学校的各种活动，如文娱比赛、社会服务、环保活动等，并与学校的教师和管理人员协商解决学校的一些问题。\\n\\n学生自治会的宗旨还包括培养学生自主学习、独立思考和解决问题的能力，促进学生之间的交流与合作，以及为学生提供一个展示才华和发挥潜能的平台。","学生自治会的宗旨通常是促进学生的参与和发展，提供学生参与学校决策的机会，并帮助学生学习如何独立地思考和解决问题。学生自治会也可以为学生提供社交、文化和娱乐活动，并为学生提供支持和帮助。学生自治会的宗旨还包括建立和维护学校社区之间的联系，促进学生对学校的贡献和参与。","学生自治会的宗旨通常是代表学生的利益，促进学生参与学校治理和决策，并为学生提供发展潜力和增强学习体验的机会。它们还可以起到提高学生的社会责任感和自我管理能力的作用。学生自治会通常是由学生代表组成的，在学校中起到协调和调解的作用，帮助学生和学校管理层进行沟通和协商。"]}
{"question":"大阪教育大学夜间部的地址是哪里？","human_answers":["其日间部位于大阪府柏原市，夜间部位于大阪府大阪市天王寺区。"],"chatgpt_answers":["大阪教育大学夜间部位于日本大阪府大阪市淀川区千里万博公園路，具体地址为:\\n\\n〒561-0826 大阪府大阪市淀川区千里万博公園路1-29\\n\\n如果需要进一步的信息，可以联系大阪教育大学夜间部的官方网站或者拨打该校的电话咨询。","大阪教育大学夜间部的地址是日本大阪市東淀川区池田1-1-1。请注意，我的知识截止到2021年，所以我无法为您提供最新的信息。","大阪教育大学夜间部的地址是日本大阪市住之江区福島中央1-13-31。这所大学位于大阪市的中心地带，距离大阪市的主要商业区和旅游景点都很近。如果您到达时需要帮助，可以联系大阪教育大学的教务处或者校园信息中心。"]}
{"question":"卡内基图书馆创始人于何时何地诞生?","human_answers":["卡内基于1835年诞生于苏格兰，1846年举家迁至美国宾州匹兹堡附近的小镇，幼时贫困，年长后建立了举世无匹的钢铁王国。"],"chatgpt_answers":["卡内基图书馆（Carnegie Library）是由宾夕法尼亚州钢铁大亨安德鲁·卡内基于1853年出生的。他是一位著名的美国实业家和慈善家，被称为“钢铁之王”。他于1889年在芝加哥成立了第一所卡内基图书馆，并在全美各地建立了许多其他图书馆，以帮助人们获得教育和信息。卡内基图书馆在世界各地广受欢迎，并被认为是公共图书馆运动的里程碑。","卡内基图书馆是由美国发明家和商人安德鲁·卡内基创建的。安德鲁·卡内基于1888年出生于美国芝加哥，是一位著名的发明家和商人，曾发明了电话传真机和录音机等重要发明。他在20世纪初期成立了卡内基图书馆，作为一个非营利机构，旨在通过图书、研究和教育来提高人们的文化水平和知识储备。卡内基图书馆在全球各地均设有分馆，并被视为世界上最大的非营利性图书馆之一。","卡内基图书馆是由美国科学家和发明家亚伯拉罕·卡内基创建的。卡内基于1865年在美国纽约州生于。他在20世纪初期创建了卡内基图书馆，这是一个非营利性的研究机构，旨在收集、整理和提供科学和技术文献。卡内基图书馆在纽约市的布鲁克林区开放，现在是一个国际性的研究机构，拥有超过15万种书籍和期刊，并提供各种研究资源和服务。"]}
{"question":"早稻田大学亚洲太平洋研究科英文简称是什么？","human_answers":["早稻田大学大学院亚洲太平洋研究科，或简称GSAPS，是一所独立研究科，着重于研究社会学与国际关系学。"],"chatgpt_answers":["早稻田大学亚洲太平洋研究科的英文简称是 APARC，全称为 Asia Pacific Studies at Waseda University。","早稻田大学亚洲太平洋研究科的英文简称是 APARC，意为 Asia-Pacific Research Center。","早稻田大学亚洲太平洋研究科的英文简称是 \"ASPP\"，即 Asia-Pacific Studies Program at Waseda University。早稻田大学是日本的一所知名大学，亚洲太平洋研究科是该大学的一个学术部门，专门研究亚洲太平洋地区的问题。"]}
{"question":"屏东县斯利美和高级中学于哪一年设立棒球队？","human_answers":["1970年成立棒球队。"],"chatgpt_answers":["我无法确定屏东县斯利美和高级中学何时设立了棒球队。如果您有关于该学校的更多信息，您可以尝试在网上搜索或联系学校本身，以获得更多信息。","我无法回答关于屏东县斯利美和高级中学设立棒球队的具体信息，因为我没有足够的信息来回答这个问题。我是一个语言模型，可以回答很多种类的问题，但我的知识是有限的，并且我无法通过浏览互联网来获取新的信息。如果您希望获得有关屏东县斯利美和高级中学棒球队的信息，建议您联系该学校或者查阅相关资料。","我无法回答您的问题，因为我没有关于屏东县斯利美和高级中学设立棒球队的相关信息。我是一个大型语言模型，无法访问互联网或其他外部信息来源。如果您希望获得有关屏东县斯利美和高级中学设立棒球队的信息，建议您向当地的学校或其他可靠信息来源进行询问。"]}
{"question":"瑞典大学刚成立时只有哪些学校被称为大学？","human_answers":["其中只有乌普萨拉大学和隆德大学成立时为大学，其余成立时都是学院，然后升格为大学；林奈大学则是由韦克舍大学和卡尔马学院合并成立。"],"chatgpt_answers":["在瑞典，在 1668 年创立的斯德哥尔摩大学是第一所被认为是大学的学校。之后，其他几所学校也被认为是大学，包括：\\n\\n1719 年创立的哥德堡大学\\n1777 年创立的乌普萨拉大学\\n1810 年创立的阿尔卑斯大学\\n这些学校都是由国家资助的，并被认为是瑞典的顶尖学府。今天，瑞典有超过十所大学，其中包括这些历史悠久的学校以及许多其他学校。","瑞典的第一所大学是在 1477 年在斯德哥尔摩成立的斯德哥尔摩大学。这所大学是由国王卡尔十四世建立的，当时只有斯德哥尔摩大学被称为大学。\\n\\n在接下来的几个世纪中，瑞典还建立了若干所其他的大学，包括：\\n\\n1640 年在哥德堡成立的哥德堡大学\\n1668 年在伯尔尼成立的伯尔尼大学\\n1878 年在隆德成立的隆德大学\\n瑞典现在有九所大学，其中包括这些历史悠久的大学以及一些其他的大学。","瑞典最早的大学是在 1477 年在哥德堡成立的哥德堡大学（Göteborgs universitet）。其他早期的瑞典大学包括：\\n\\n阿尔赫斯特德大学（Alkohristed University），成立于 1483 年。\\n伯尔尼大学（Berne University），成立于 1479 年。\\n乌普萨拉大学（Upsala University），成立于 1477 年。\\n这些大学的办学范围覆盖了法律、医学、神学和哲学等学科。\\n\\n瑞典的大学数量在过去的几个世纪中有所增加，目前瑞典有十所大学，分布在不同的城市。这些大学提供了广泛的学科范围，包括人文科学、社会科学、理工科、自然科学和医学等。"]}
{"question":"中日韩领导人会议第四次会议在哪于何时举行？","human_answers":["2011年5月22日，第四次中日韩领导人会议，在日本东京举行，中国总理温家宝、日本首相菅直人、韩国总统李明博出席会议。"],"chatgpt_answers":["I'm sorry, but I am unable to provide information about current events or future events as my knowledge is based on data that was available to me at the time of my training and I do not have access to current events or future events. My training data only goes up until 2021, so I am unable to provide information about events that have occurred after that time. Is there anything else I can help you with?","I'm sorry, but I am not able to access current information as my training data only goes up until 2021 and I am not able to browse the internet. I can only provide information that was available up until my knowledge cutoff. Is there something else I can help you with?","I'm sorry, but I am not able to access current events or provide information about future events. My training data only goes up until 2021, and I do not have the ability to browse the internet or access any updated information. Is there anything else I can help you with?"]}
{"question":"中国图书馆分类法的基本有机化学工业的分类号是什么？","human_answers":["TQ2：基本有机化学工业"],"chatgpt_answers":["中国图书馆分类法是中国国家图书馆采用的一种图书分类法，用于组织和管理图书馆藏书。根据中国图书馆分类法，基本有机化学工业的分类号为T-TP 393.3。\\n\\n中国图书馆分类法由20个大类组成，每个大类由若干个小类组成。基本有机化学工业属于第三大类，即工业技术类，其中T代表工业技术类，TP表示有机化学工业，393.3表示基本有机化学工业。\\n\\n需要注意的是，中国图书馆分类法是一种国家级标准，不同的图书馆可能会有不同的分类方法，因此如果你在查找某本书的分类号时遇到了问题，可以联系当地图书馆的工作人员寻求帮助。","中国图书馆分类法（中国图书分类法）是中国国家图书馆制定的一套系统化的图书分类法，旨在将所有的图书进行分类，使得人们能够更方便地查找所需的图书。\\n\\n在中国图书馆分类法中，基本有机化学工业的分类号为T-37，下面是该分类号的具体内容：\\n\\nT-37 基本有机化学工业\\n\\nT-37.1 有机化学原料\\n\\nT-37.2 有机化学药品\\n\\nT-37.3 香料、香精\\n\\nT-37.4 染料、染料中间体\\n\\nT-37.5 涂料、涂料中间体\\n\\nT-37.6 橡胶\\n\\nT-37.7 塑料\\n\\nT-37.8 精细化工\\n\\nT-37.9 生物化学工业\\n\\nT-37.10 其他基本有机化学工业\\n\\n希望这些信息对您有帮助。","中国图书馆分类法（CCLC）是中国国家图书馆推出的一套图书分类法，其中包含了有机化学工业的分类号。\\n\\n在中国图书馆分类法中，有机化学工业的分类号为T-TD，其中T表示工业技术类，TD表示化工工业。所以，基本有机化学工业的分类号为T-TD。\\n\\n具体来说，在中国图书馆分类法中，T-TD包括以下几个部分：\\n\\nT-TD1：有机化学工业基础理论\\nT-TD2：有机化学工业原料\\nT-TD3：有机化学工业中间体\\nT-TD4：有机化学工业产品\\nT-TD5：有机化学工业生产技术\\nT-TD6：有机化学工业设备\\nT-TD7：有机化学工业经济管理\\n希望这些信息能帮到您。"]}
{"question":"一流大学建设系列研讨会是由什么组成的？","human_answers":["研讨会的九所成员大学是中国国家重点建设高校，首批入选985工程、211工程的大学。"],"chatgpt_answers":["一流大学建设系列研讨会是一种专门针对一流大学建设的研讨会。这类研讨会通常由一系列讲座、研讨会和座谈会组成，旨在为大学的领导人和教职员工提供有关一流大学建设的信息和知识，并促进他们之间的交流和合作。这类研讨会可能会涉及到各种与一流大学建设相关的主题，包括教学质量、研究能力、校园文化、人才培养、科研合作、全球化、经费等。","一流大学建设系列研讨会是指专门针对一流大学建设进行的研讨会。这类研讨会通常由一系列讲座、小组讨论、案例分析、模拟演练等形式组成。目的是帮助参会者深入了解一流大学建设的相关理论、方法和实践经验，并为实际参与一流大学建设工作提供支持。通常这类研讨会会由教育部门、大学或者专家学者组织举办，参加者包括大学管理人员、教师、学生和其他相关人员。","一流大学建设系列研讨会是一系列有关一流大学建设的研讨会。这些研讨会通常由学术界、政府机构、企业界和其他相关机构及个人参加。研讨会的内容通常包括有关一流大学建设的理论和实践、一流大学的功能和角色、一流大学的管理和运作、一流大学的教学和科研、一流大学的国际合作等。这些研讨会还可能包括有关一流大学建设的政策和法规、一流大学的资金来源和使用、一流大学的人才培养等方面的讨论。"]}
{"question":"中国学园大学的前身是什么？","human_answers":["其前身为1885年7月成立的中国女子短期大学，2002年，改编“中国学院大学”。"],"chatgpt_answers":["抱歉，我不能确定中国学园大学的前身是什么。我无法查看最新信息，并且我的知识截止于2021年。","中国学园大学是一所中国政府所属的大学，没有前身。中国学园大学成立于1952年，是中国第一所政府建立的大学之一。它的前身是中国政府学院，成立于1949年，是一所招收本科生的高等学府。","中国学园大学是日本建立的一所大学，没有前身。它是日本政府于1917年在上海建立的第一所国立大学，当时名为“中国学园”，1952年改名为“中国学园大学”。原名“中国学园”源自日语“中国の学園”，意为“中国的学园”。"]}
{"question":"湘乡市第一中学毕业的中国人民解放军大将是谁？","human_answers":["陈赓 中国人民解放军大将。"],"chatgpt_answers":["我无法确定湘乡市第一中学毕业的中国人民解放军大将是谁。需要提供更多信息才能回答这个问题。","我不知道湘乡市第一中学的毕业生中有哪位是中国人民解放军的大将。在我的知识范围内，我并不知道每一所中学的所有毕业生。如果您想了解关于某位具体人物的信息，建议您搜索相关资料或者询问专业机构。","我无法回答这个问题，因为我不知道您提到的 \"湘乡市第一中学\" 是哪个城市的学校，也不知道您所问的大将是谁。如果您能提供更多的信息，我尝试帮助您。"]}
{"question":"金融图书馆是什么？","human_answers":["金融图书馆又称商业图书馆（Business Library），指在大城市的图书馆系统中，针对有商业方面资讯需求的人员所设立的分馆，提供职业训练或求职资讯工作坊、退休的企业顾问咨询公司状况或其他与公司经营管理相关之资讯。"],"chatgpt_answers":["金融图书馆是一种特殊的图书馆，主要收藏有关金融方面的图书、期刊、文献和其他资料。这些资料可能包括有关货币、银行、证券、投资、保险、金融市场、金融政策和金融管理等领域的信息。金融图书馆通常面向金融专业人员和学生，也可供其他对金融有兴趣的人使用。金融图书馆可以是独立的机构，也可以是大学、商学院或其他组织内的一部分。","金融图书馆是一种专门提供金融领域知识和资源的图书馆，通常收藏有关金融理论、金融政策、金融市场、金融机构、金融工具等方面的书籍、期刊、报纸和数字资源。金融图书馆主要服务于金融专业人员、金融学研究者、金融机构的员工等，提供专业的信息查询、阅读和研究服务。金融图书馆也可以为公众提供咨询、讲座等公益服务。","金融图书馆是一种特殊的图书馆，专门收藏有关金融领域的书籍和其他资料。这类图书馆通常面向专业人士或学生，提供有关金融理论、实践和历史的书籍和其他资料，以供学习和研究。金融图书馆还可能提供一些网络资源，如数据库和电子书，以及专业人员进行研讨会、会议和培训等活动的场地。"]}
{"question":"江西农业大学位置在哪里？","human_answers":["坐落于南昌市梅岭脚。"],"chatgpt_answers":["","江西农业大学位于中国江西省南昌市。具体地址为：中国江西省南昌市紫阳大道999号。","江西农业大学位于中国江西省南昌市。它坐落在江西省的省会城市南昌，是一所综合性的农业类大学。"]}
{"question":"超弦理论的性质是什么？","human_answers":["超弦理论（英语：Superstring Theory），属于弦理论的一种,有五个不同的超弦理论，也指狭义的弦理论。"],"chatgpt_answers":["超弦理论是一种用来描述超对称的理论。超对称是一种类似于旋转对称的现象，但是它涉及的是自旋（spin）而不是空间的旋转。超弦理论中的粒子有一个自旋值，这个自旋值可以是整数或半整数，并且满足超对称的条件。超弦理论是一种量子理论，用来描述超对称粒子之间的相互作用。超弦理论有很多性质，其中一些重要的性质包括：\\n\\n超对称：超弦理论中的粒子满足超对称，这意味着它们有一个自旋值，并且自旋值可以是整数或半整数。超对称还导致了粒子之间的一些特殊的相互作用。\\n\\n超弦：超弦理论中的粒子可以通过超弦的形式出现。超弦是一种粒子，它是由两个超对称粒子组成的。超弦可以用来描述超对称粒子之间的相互作用。\\n\\n超对称转换：超弦理论中的粒子可以通过超对称转换来转换成另一种类型的粒子。超对称转换是一种特殊的相互作用，它是通过改变粒子的自旋值来实现的。\\n\\n超对称势能：超弦理论中的","超弦理论是一种物理学理论，它是用来解释超弦状态的现象的。超弦状态是一种在弦理论中出现的特殊类型的粒子，它是由两个或更多的基本粒子（例如电子或质子）组成的。\\n\\n在超弦理论中，超弦状态可以表示为一个复平面上的点，其中复数的模长表示超弦状态的能量，而复数的相位则表示超弦状态的角动量。超弦状态可以在复平面上运动，而这些运动是由超弦理论所解释的。\\n\\n超弦理论还包括了一些关于超弦状态间相互作用的规则。例如，两个超弦状态可以通过一个虚子（即虚的粒子）来相互作用。超弦理论也包括了解释超弦状态如何通过超弦线束来表示的规则。\\n\\n超弦理论是用来解释高能物理现象的，例如高能重离子碰撞中产生的粒子群以及宇宙学大爆炸中的高能过程。超弦理论也被用来解释黑洞的形成和行为。","超弦理论是一种物理学理论，旨在描述超弦状态的性质。超弦是一种超过平常粒子的粒子状态，可以由两个或两个以上的粒子组成。超弦理论的目标是研究超弦的性质，包括它们的能量、动量和其他物理量。\\n\\n超弦理论还被用来描述超弦的相互作用，以及它们如何与其他粒子互相作用。超弦理论也被用来研究超弦在引力场中的行为。超弦理论是一个非常复杂的理论，因为它涉及到许多不同的物理学领域，包括基本粒子物理学、弦理论、凝聚态物理学和引力理论。"]}
{"question":"中山医学大学在哪一年升格为学院？","human_answers":["在1977年4月获准升格为学院，改名为中山医学院。"],"chatgpt_answers":["中山医学大学是一所历史悠久的医学院校，它是在1920年成立的。在我的知识库截止时间之前，中山医学大学一直是一所大学，并没有升格为学院。\\n\\n不过，在您提出的问题之后，中山医学大学可能已经升格为学院，或者更改了名称。如果您需要最新的信息，建议您查询官方网站或其他可靠的来源。","中山医学院是中国的一所著名的医科大学，原名为中山医科大学。它是在1933年由中国国民政府建立的。中山医科大学的前身是1903年建立的广州医学院。中山医科大学是经中国教育部批准，由中国国家发展和改革委员会、中国卫生健康委员会共同升级改造而成的国家“211工程”重点建设高校，是国家“985工程”优势学科创新平台建设高校。\\n\\n所以中山医学大学并没有升格为学院，而是原本就是一所医学院。","中山医学大学是一所位于中国广东省广州市的国家“双一流”大学。它最初是在1904年成立的广东首府医院，后经历了多次更名和发展，最终于1932年升格为中山大学医学院。因此，中山医学大学是在1932年升格为学院的。"]}
{"question":"罗格斯大学新布朗斯维克分校以哪些学科为教学重点？","human_answers":["课程侧重于生命科学，农学及海洋科学。"],"chatgpt_answers":["罗格斯大学新布朗斯维克分校是一所美国大学，在新布朗斯维克，新泽西州，美国东海岸。它是罗格斯大学系统的一部分，并提供多种学科的学术课程。\\n\\n罗格斯大学新布朗斯维克分校在许多学科领域都有优秀的教学和研究。这些学科包括：\\n\\n商业\\n经济学\\n工程\\n计算机科学\\n地理信息系统\\n化学\\n初等教育\\n工商管理\\n计算机工程\\n电气工程\\n生物医学工程\\n生物学\\n化学工程\\n土木工程\\n环境科学\\n环境工程\\n航空航天工程\\n规划\\n心理学\\n政治学\\n公共卫生\\n社会学\\n统计学\\n动物学\\n此外，罗格斯大学新布朗斯维克分校还提供许多跨学科的学位项目，包括可持续发展、健康和社会变革等领域。","罗格斯大学新布朗斯维克分校是一所美国大学，其学科领域非常广泛。根据罗格斯大学新布朗斯维克分校的官方网站，该校的教学重点包括：\\n\\n商科：管理学、市场营销、财务、会计、经济学等\\n工程：电气工程、机械工程、材料工程、计算机工程等\\n自然科学：物理学、化学、生物学、地球科学等\\n社会科学：政治学、社会学、心理学、统计学等\\n人文科学：历史、文学、哲学、艺术等\\n法学：商法、刑法、环境法、国际法等\\n医学：临床医学、公共卫生、药学等\\n这些学科只是罗格斯大学新布朗斯维克分校提供的一小部分，该校还有许多其他学科领域。如果您对罗格斯大学新布朗斯维克分校的具体学科感兴趣，建议您访问该校的官方网站，或者联系该校的招生办公室获取更多信息。","罗格斯大学新布朗斯维克分校是一所私立研究型大学，在教学和研究方面都非常重视多学科交叉合作。该校提供广泛的学科领域，包括人文学科、自然科学、工程、商科、教育、法学、医学和社会科学等。\\n\\n在人文学科方面，罗格斯大学新布朗斯维克分校提供了历史、哲学、文学、语言学和艺术等课程。在自然科学方面，该校提供了生物学、化学、物理学、地理学和天文学等课程。在工程方面，该校提供了机械工程、电气工程、计算机工程、化学工程和土木工程等课程。在商科方面，该校提供了市场营销、财务管理、会计学、经济学和管理学等课程。在教育方面，该校提供了教育学、心理学和特殊教育等课程。在法学方面，该校提供了法学、社会工作和公共政策等课程。在医学方面，该校提供了医学、牙医学、药学和护理学等课程。在社会科学方面，该校提供了社会学、政治学、"]}
{"question":"李纳克尔学院研究生有多少？","human_answers":["李纳克尔学院约有400名研究生，所涉领域极为广泛。"],"chatgpt_answers":["我不能回答这个问题，因为我是一个计算机程序，我没有关于李纳克尔学院的信息。我建议你联系李纳克尔学院的相关部门或者查询它的官方网站，以获得最准确的信息。","我无法回答这个问题，因为我不知道您指的是哪个学院。可能您想问的是具体的某个学院的研究生人数，但是我没有足够的信息来回答您的问题。\\n\\n请提供更多的信息，或者换一种方式问问题，我将尽力回答您的问题。","很抱歉，我无法回答这个问题。我是一个大型语言模型，我的知识截止时间是2021年，并且我没有浏览能力，因此无法提供最新的信息。如果您有关于李纳克尔学院的其他问题，我可以尽力回答。"]}
{"question":"地利亚修女纪念学校主要生源来自哪里？","human_answers":["该校学生主要来源是中国大陆的新移民，及少数香港人。"],"chatgpt_answers":["地利亚修女纪念学校是一所私立女子中学，位于美国德克萨斯州达拉斯市。由于我是一个计算机程序，我无法提供有关地利亚修女纪念学校的最新信息。但是，我可以告诉你一些关于美国中学的一般信息。\\n\\n在美国，中学通常指的是年龄在11至18岁的学生的学校。学生可以在中学学习七年级到十二年级的课程。中学的生源通常来自学校所在地区的当地居民。学校可能会有一些外地生或国际生，但这取决于学校的具体情况。一般来说，中学生源的来源是当地居民。","地利亚修女纪念学校是一所私立女子学校，它位于美国新泽西州莫里斯维尔。我不知道这所学校的主要生源地。如果您想了解更多有关这所学校的信息，建议您联系学校本身或者查看其官方网站。","地利亚修女纪念学校是一所位于菲律宾的学校。我不知道它的主要生源来自哪里。我可以帮助您查找有关地利亚修女纪念学校的其他信息，但是需要您提供更多信息。例如，您可以告诉我您对地利亚修女纪念学校有什么兴趣，或者您想了解哪些信息。"]}
{"question":"香港中国妇女会中学在哪里？","human_answers":["香港中国妇女会中学（Hong Kong Chinese Women's Club College, 英文简称HKCWCC），位于香港东区西湾河，创校于1978年，现任校长为黄明孝先生。"],"chatgpt_answers":["香港中国妇女会中学是位于香港的一所公立中学。它位于九龙观塘区的观塘道。如果您需要更多信息，可以访问学校的官方网站，或者联系学校的办公室。","",""]}
{"question":"奥斯陆大学学院成立于哪一年？","human_answers":["奥斯陆大学学院（挪威语：Høgskolen i Oslo），成立于1994年，是挪威最大的大学学院（Høgskolen），位于首都奥斯陆。"],"chatgpt_answers":["奥斯陆大学学院（University of Oslo）是挪威的一所公立研究型大学，成立于1811年。","奥斯陆大学学院（University of Oslo）是挪威最古老的大学，成立于1811年。它是挪威国立大学的主校区，位于挪威首都奥斯陆市中心。奥斯陆大学学院提供了各种学术课程，包括人文学、社会科学、自然科学、医学和法学等。该大学还拥有众多优秀的研究机构，在国际学术界享有很高的声誉。","奥斯陆大学学院（University of Oslo）成立于1811年。它是挪威最古老的大学，位于挪威首都奥斯陆市中心。奥斯陆大学学院在科学、人文、社会科学、经济学、法学、医学和自然科学等领域都有出色的研究和教学。"]}
{"question":"岛根县立国际短期大学于何时何地成立？","human_answers":["短期大学为于1993年开办[1]、由岛根县经营。"],"chatgpt_answers":["我很抱歉，我无法确定岛根县立国际短期大学的成立时间和地点。您可以尝试查询该大学的官方网站或其他可信来源以获取更多信息。","我无法回答你关于岛根县立国际短期大学的问题，因为我的知识截止日期为2021年，而且我不能使用浏览器查找信息。你可以尝试在其他地方寻找答案，例如在学校的官方网站或当地的新闻源中。","我无法确定岛根县立国际短期大学的成立时间和地点。由于我是一个计算机程序，我并没有访问到最新的信息，也无法使用网络浏览器查询相关信息。建议您向当地的大学或政府部门查询有关岛根县立国际短期大学的信息。"]}
{"question":"美国拥有多少所类似于传统黑人大学的大学？","human_answers":["美国现有105所此类大学，包括公立及私立、二年制及四年制、医学院及社区学院。[2]"],"chatgpt_answers":["在美国，有许多历史悠久的本科黑人大学，也被称为黑人占主导地位的大学或HBCU（Historically Black Colleges and Universities）。这些大学在美国南部建立，旨在为当地的黑人社区提供教育机会。它们通常是公立大学，并受到美国教育部的资助。\\n\\n目前，美国有101所HBCU，其中51所是4年制大学，50所是2年制大学。这些大学遍布美国各地，包括北卡罗来纳州、佐治亚州、华盛顿特区、堪萨斯州、路易斯安那州和田纳西州等。\\n\\nHBCU通常以其特有的文化和历史而闻名，并在美国黑人社区中备受尊敬。它们为学生提供了独特的机会，帮助他们获得教育，并为他们的社区做出贡献。","在美国，有许多被称为黑人大学或有色人种大学的大学。这些大学在美国的历史上扮演了重要的角色，为许多少数族裔学生提供了接受高等教育的机会。\\n\\n这些大学包括：\\n\\n西北大学（Northwestern University）\\n伊利诺伊州立大学（Illinois State University）\\n北卡罗来纳州立大学（North Carolina State University）\\n密歇根州立大学（Michigan State University）\\n德州农工大学（Texas A&M University）\\n科罗拉多州立大学（Colorado State University）\\n这些大学是为所有学生开放的，并不限于某一特定族裔。但是，它们通常专门设有计划或项目，旨在帮助少数族裔学生获得更好的教育机会。\\n\\n需要注意的是，美国有许多其他黑人大学或有色人种大学，这些大学主要是为少数族裔学生服务的。这些大学包括：\\n\\n曼荷莲·莫里斯大学（Morgan State University）\\n莱斯大学（Rice University）\\n波士顿大学（Boston University）\\n卡耐基梅隆大学（Carnegie Mellon University）\\n休斯顿大学（University of Houston）\\n这些大学也是为所有学生开放的，但是它们的校园和教学计划可能更加重视少数族裔的教育和成功。","在美国，有许多类似于传统黑人大学的大学，这些大学也被称为历史黑人学院和大学。这些学院和大学是专门为黑人学生设立的，旨在为这些学生提供一个友好的、尊重的学习环境，并为他们提供一流的教育机会。\\n\\n其中最著名的历史黑人大学包括但不限于以下几所：\\n\\n俄克拉荷马州立大学\\n塔夫茨大学\\n罗格斯大学\\n布兰迪斯大学\\n波士顿大学\\n芝加哥大学\\n美国还有许多其他历史黑人大学，包括许多小型学院和大学，以及一些较大的研究型大学。这些学院和大学在全国各地都有分布，并为黑人学生提供了独特的教育机会。"]}
{"question":"民国时期上海大学建立于哪一年？","human_answers":["上海大学大门    上海大学于1922年由国共合作创办。"],"chatgpt_answers":["民国时期的上海大学是在1922年建立的。","民国时期的上海大学建立于1922年。上海大学是中国第一所现代大学，在上海市徐汇区的淮海路上。上海大学是在民国时期由英国人、美国人和中国人共同创建的，是中国近代史上较早的现代大学之一，在当时也是中国最具影响力的大学之一。上海大学是由英国人、美国人和中国人共同创建的，旨在建立一所以英美为模范，集东西方教育优点于一体的现代大学。","上海大学是民国时期中国第一所国立大学，建立于1923年。"]}
{"question":"台北市立第一女子高级中学于哪一年遭到轰炸？","human_answers":["1945年，学校遭到轰炸，全校满目疮痍。"],"chatgpt_answers":["我很抱歉，我无法为您回答这个问题。我是一个大型语言模型，我的知识截止于2021年。我无法获取最新信息或浏览网络，因此无法为您提供最新的信息。","我不知道台北市立第一女子高级中学是否遭到轰炸。我可以告诉你我所知道的一些有关轰炸的信息，但我需要更多的信息来回答你的问题。如果你有具体的问题，请告诉我，我将尽力帮助你。","台北市立第一女子高级中学没有遭到轰炸。我不知道你是否指的是其他的学校或事件。如果你有具体的问题，请告诉我，我将尽力帮助你。"]}
{"question":"新加坡剑桥普通教育证书（普通水平）会考考试费用多少钱？","human_answers":["每科考试的考试费用不等，介乎37至87新加坡元之间。"],"chatgpt_answers":["新加坡剑桥普通教育证书（普通水平）的考试费用可能会有所不同，因为它取决于您在哪里参加考试以及您选择哪些科目。一般来说，考试费用通常按照每科目的费用计算。\\n\\n例如，在新加坡的学校中参加考试，每科目的费用通常为 35 新元。如果您在国外参加考试，则每科目的费用可能会略有不同。\\n\\n建议您联系当地的剑桥考试中心，了解最新的考试费用信息。","新加坡剑桥普通教育证书（普通水平）考试的费用取决于您在哪里参加考试。您可以在新加坡教育部（MOE）的网站上查找有关考试费用的信息。\\n\\n通常情况下，普通水平剑桥普通教育证书（GCE O-Level）考试的费用约为新加坡币（SGD）75至95元，具体数额取决于您选择的科目。此外，您还可能需要支付额外的费用，如报名费、教材费和其他杂项费用。\\n\\n建议您联系新加坡教育部或考试中心了解最新的考试费用信息。","新加坡剑桥普通教育证书（普通水平）考试的费用取决于您在哪里参加考试，以及您是否需要参加额外的培训课程。\\n\\n在新加坡，剑桥普通教育证书（普通水平）考试的费用通常在新币50元至新币100元之间。如果您在海外参加考试，费用可能会略高。此外，如果您需要参加额外的培训课程来准备考试，这也可能会增加费用。\\n\\n建议您联系新加坡剑桥大学国际考试委员会（Cambridge Assessment International Education）或者在新加坡的授权考试中心了解最新的考试费用信息。"]}
{"question":"河北大学优秀校友都有谁？","human_answers":["校友中有原中共中央政治局常委、副总理姚依林，著名经济学家樊纲等。"],"chatgpt_answers":["很抱歉，我无法回答这个问题。我是一个大型语言模型，并没有获得任何关于河北大学的最新信息。我的知识截止于2021年，无法提供关于河北大学优秀校友的信息。","很抱歉，我无法回答你的问题。我是一个大型语言模型，我没有接触过任何关于河北大学优秀校友的信息。我无法帮助你查询河北大学优秀校友的名单。你可以联系河北大学，他们可能会为你提供这方面的信息。","河北大学育才校友会数量众多，包括各行各业的杰出人士。这里列举几位比较知名的校友：\\n\\n刘华清：中国共产党第十三届中央委员会常委，中央政治局常委，中央书记处书记。\\n张德江：中国共产党第十三届中央委员会常委，中央政治局常委，全国人大常委会副委员长。\\n沈传军：中国共产党第十三届中央委员会常委，中央政治局常委，中央纪律检查委员会书记。\\n赵立平：中国共产党第十三届中央委员会常委，中央政治局常委，中央统战部部长。\\n此外，河北大学还有许多在科学研究、教育、文化、体育等领域有所成就的校友。"]}
{"question":"什么是数字学习？","human_answers":["数字学习（英语：e-Learning），泛指各种通过信息技术工具来学习或训练的方式。"],"chatgpt_answers":["数字学习是一种通过使用计算机来学习的方式。它可以通过收集和分析数据来帮助人们了解世界，并使用这些信息来做出决策。数字学习可以用于各种领域，包括自然语言处理、机器学习、人工智能等。\\n\\n数字学习可以通过训练模型来达到预测和决策的目的。在训练过程中，模型会从已有的数据中学习规律，并根据这些规律来预测新的数据。这些预测可以用来帮助人们决策，例如，在电子商务中预测哪些产品会更受欢迎，或者在医疗领域中预测哪些病人更有可能患上某种疾病。\\n\\n数字学习可以使用各种算法来实现，包括机器学习算法、深度学习算法和其他算法。这些算法可以在不同的应用场景中使用，并且可以根据所需的精度和处理能力来选择不同的算法。","数字学习是一种通过计算机和其他电子设备来学习的方式。它可以通过各种方式来进行，包括在线课程、软件模拟和游戏、视频教程、电子书等。数字学习具有许多优势，例如可以随时随地学习，可以自行调整学习进度，并且可以提供大量的学习资源。\\n\\n数字学习可以用于各种学科，包括人文学科、科学技术学科、经济学、法学等。它可以帮助人们提高技能和知识，并且可以为职业发展提供有利的条件。","数字学习是一种研究领域，它结合了计算机科学和数学，致力于通过计算机算法来处理数据并学习有用的信息。它主要用于机器学习，即让计算机从数据中学习，并使用这些学习来进行预测或决策。\\n\\n数字学习涉及到许多不同的领域，如自然语言处理、计算机视觉、推荐系统、强化学习等。它使用各种不同的算法来提取有用信息，如线性回归、决策树、支持向量机、神经网络等。\\n\\n数字学习在许多领域都有广泛应用，如市场营销、医疗保健、金融服务等。它可以帮助组织处理大量数据，并快速找出有用信息，从而提高效率和决策质量。"]}
{"question":"荷尔德林属于哪个流派？","human_answers":["荷尔德林，德国浪漫派诗人，其作品连接了古典和浪漫主义流派。"],"chatgpt_answers":["Hans Erich Heiderlin属于德国浪漫主义诗歌流派。浪漫主义诗歌流派是19世纪末和20世纪初在德国出现的一种诗歌流派，以浪漫主义哲学为基础，强调个人感受和情感，注重自然和神秘。浪漫主义诗人通常以自然、神话、传说、历史和宗教为灵感来源，创作出富有感情和想象力的诗歌。荷尔德林是德国浪漫主义诗歌流派的著名代表人物之一，他的著名诗作有《莎士比亚的悲剧》、《哈姆雷特》、《奥赛罗》等。","荷尔德林是一位德国哲学家，他的哲学流派被称为“荷尔德林主义”或“荷尔德林学派”。荷尔德林的哲学思想受到了德国浪漫主义和唯心主义的影响，也受到了古希腊哲学家亚里士多德的启发。荷尔德林的思想代表了19世纪晚期德国哲学的重要贡献，并对20世纪的哲学产生了深远的影响。","荷尔德林（Herder）是德国语言学家、哲学家、文艺理论家和文学评论家，他属于德国浪漫主义流派。浪漫主义是一种文学、艺术、哲学和政治运动，它在18世纪末和19世纪初流行于欧洲，特别是德国。浪漫主义的核心理念是对自然、自由、民族、古代和个人的尊崇，以及对感性、情感和想象力的强调。荷尔德林是浪漫主义的重要代表人物，他的著作对浪漫主义的文学理论和文化哲学产生了深远的影响。"]}
{"question":"大阪城南女子短期大学什么时候创立？","human_answers":["短期大学为于1965年开办[1][2]、由学校法人城南学园经营。"],"chatgpt_answers":["大阪城南女子短期大学是一所位于日本大阪市的短期大学。我无法确定这所大学何时创立。请注意，我是一个计算机程序，并没有访问当前互联网的能力，也无法提供有关大阪城南女子短期大学的最新信息。建议您查询可靠的来源以获取最新的信息。","大阪城南女子短期大学是在1949年创立的。","大阪城南女子短期大学是在昭和46年（1971年）创立的。"]}
{"question":"艾伦代尔哥伦比亚学校位置在哪里？","human_answers":["艾伦代尔哥伦比亚学校坐落于纽约州的匹兹弗，占地30英亩（12公顷）。"],"chatgpt_answers":["我不知道艾伦代尔哥伦比亚学校在哪里。如果您想要知道这所学校的地址，建议您联系这所学校的工作人员或查看它的网站，或者查询当地的地图和\/或通讯簿。","我无法确定您所提到的艾伦代尔哥伦比亚学校的位置。请提供更多信息或给出关于该学校的更具体的描述，这样我就可以帮助您了解这个问题。","我无法确定艾伦代尔哥伦比亚学校的具体位置。请提供更多信息，我将尽力为您提供帮助。"]}
{"question":"近畿大学丰冈短期大学什么时候创办？","human_answers":["短期大学为于1967年开办[2][3]、由学校法人近畿大学弘德学园经营[4]。"],"chatgpt_answers":["近畿大学丰冈短期大学是日本一所短期大学，我无法确定其创办时间。但是，近畿大学是日本著名的综合性大学，成立于1868年，是日本历史悠久的大学之一。如果您想了解更多关于近畿大学的信息，建议您访问近畿大学的官方网站，或者咨询当地的教育机构或图书馆。","近畿大学丰冈短期大学是一所位于日本岐阜县丰冈市的短期大学。我无法提供关于这所大学创办时间的信息，因为我的知识截止日期是2021年。建议您查询其他来源或直接联系近畿大学丰冈短期大学了解更多信息。","近畿大学丰冈短期大学是日本的一所大学，但我无法提供有关该大学成立时间的信息。建议您查询日本教育部网站或联系近畿大学丰冈短期大学本身，了解有关该大学成立时间的更多信息。"]}
{"question":"什么时候停止办学？","human_answers":["1974年 停办[1]。"],"chatgpt_answers":["我无法回答你的问题，因为我并不知道你所指的办学是什么，也不知道你想查询哪个学校或哪个教育机构的信息。你可以尝试提供更多细节，我将尽力为你解答。","我无法确定你想问的是哪个学校或教育机构的信息。如果你有具体的学校或教育机构的名称，我可以尽力帮助你了解关于这个学校或机构的相关信息。如果你是想了解一般的教育政策或者规定，我也可以尽力帮助你了解。如果你有具体的问题或者需要帮助的主题，请告诉我，我会尽力回答你的问题。","我不知道您在提到哪所学校，也不知道您想问的是什么时候停止办学。但是，一般来说，学校是不会停止办学的。如果您的学校出现了什么问题，您可以向当地的教育部门或当地的教育机构寻求帮助。"]}
{"question":"东京纯心女子短期大学于哪一年开始招生？","human_answers":["短期大学为于1967年开办[2][1]、由学校法人东京纯心女子经营、来源于长崎纯心圣母会、由于教育的基础是新教[1]。"],"chatgpt_answers":["东京纯心女子短期大学是一所位于日本东京的私立女子短期大学，我不确定这所大学是在哪一年开始招生的。如果您需要进一步了解这所大学的信息，建议您联系该大学的招生办公室或者查看该大学的官方网站。","东京纯心女子短期大学是一所位于日本东京的短期大学。我无法回答您的问题，因为我没有关于这所大学开始招生的信息。建议您查找东京纯心女子短期大学的官方网站或联系该校了解有关信息。","东京纯心女子短期大学是一所位于日本东京的私立大学，我无法确定其具体的开办时间。不过，如果您有关于东京纯心女子短期大学的其他问题，我将尽力为您解答。"]}
{"question":"大同市第五中学建立之初招收了多少人？","human_answers":["开学时，学校只招了30人，编为一个班。"],"chatgpt_answers":["很抱歉，我无法回答你的问题。我是一个计算机程序，并没有关于大同市第五中学的信息。我无法提供有关这所学校的任何信息。我建议你向当地的教育局或学校查询这些信息。","我很抱歉，但是我无法确定大同市第五中学建立之初招收了多少人。作为一个语言模型，我无法访问有关具体信息的网页或其他数据源。我无法回答关于特定学校的问题，因为我的知识是在 2021 年之前截止的。我无法获得最新信息。","我无法回答你关于大同市第五中学建立之初招收了多少人的问题，因为我是一个计算机程序，并没有关于大同市第五中学的任何信息。我无法浏览网页或查询其他来源的信息。如果你想了解有关大同市第五中学的信息，建议你联系当地的教育部门或者学校本身。"]}
{"question":"成蹊大学前身是什么？","human_answers":["该校的前身可追朔至1906年，当时属于三菱财阀；而大学则设置于1949年。"],"chatgpt_answers":["成蹊大学（Seikei University）是日本的一所私立大学，前身是成蹊学院。成蹊学院是1899年由秋元真造在东京设立的，当时是一所致力于教育并培养优秀公民的高等学府。1949年，成蹊学院正式更名为成蹊大学。","我无法确定您提到的成蹊大学的前身是什么。我需要更多的信息来回答您的问题。成蹊大学是哪个国家的大学？或者您是否有关于成蹊大学的更多信息，例如它的历史或地点？","成蹊大学前身是日本的成蹊学院，成蹊学院是一所私立大学，成立于1873年。它在1949年获得了日本政府的认可，并在2003年正式更名为成蹊大学。成蹊大学有许多不同的学院，包括法学院、商学院、教育学院、文学院和工学院等。该大学在日本也是一所著名的研究型大学，在许多学科领域都有出色的研究成果。"]}
{"question":"陆丰市龙山中学最早创立于什么时候？","human_answers":["龙山中学历史追溯到始建于清朝乾隆七年（1742年）的龙山书院，为当时陆丰知县陈冠世所创。"],"chatgpt_answers":["我无法为您提供关于陆丰市龙山中学的信息，因为我是一个大型语言模型，并且我的知识截止日期是2021年。我无法访问互联网以查找最新信息。建议您联系当地学校或查阅可靠的来源以获取最新信息。","我无法确定你所提到的\"陆丰市龙山中学\"最早创立的时间，因为我没有关于这个学校的信息。如果你想了解这个学校的历史，你可以联系学校本身或者查阅可靠的参考资料。","我无法提供有关陆丰市龙山中学的信息，因为我是一个大型语言模型，没有访问网络的能力。我只能回答您有关概念性问题的疑问，或者提供有关一般信息的帮助。如果您需要有关陆丰市龙山中学的信息，建议您联系该学校或者查询有关资料。"]}
{"question":"什么是西学东渐？","human_answers":["西学东渐是指近代西方学术思想向中国传播的历史过程，作为史学术语[1]，通常是指在明末清初以及晚清民初两个时期之中，欧洲及美国等地学术思想的传入。"],"chatgpt_answers":["西学东渐是一个概念，指的是西方的知识、思想、文化在东方得到传播和发展的过程。这个概念源于中国传统文化，指的是中国人将西方的科学技术、思想和文化引进中国，并在中国社会中得到发展。在19世纪和20世纪，西学东渐发生了巨大的变化，随着中国向西方学习并引进许多西方知识和技术，中国迎来了近代化进程。自从改革开放以来，西学东渐又得到了新的发展。现在，西学东渐的概念广泛用于描述东方国家向西方学习和融合西方知识和文化的过程。","\"西学东渐\"是一个中文词语，意思是将西方的学术思想、知识和方法引入中国并接受和发扬的过程。这个词语的字面意思是\"西方学术从西方逐渐流向东方\"。\\n\\n在中国历史上，西学东渐是指中国人在19世纪后期开始学习西方的科学、技术、哲学和其他学科，从而使中国文化和社会得以发展和进步。这个过程在清朝末期和民国初期特别活跃，并继续在现代中国发挥重要作用。\\n\\n西学东渐的进程不仅涉及学术思想，还包括对西方的文化、生活方式和价值观的学习和接受。这一进程不仅带来了许多新的思想和技术，还引发了中国社会的巨大变革，使中国从封闭的封建社会转变为开放的现代社会。","\"西学东渐\"是一个中文词语，意思是向西方学习，但逐渐与东方文化融合。这个词语源自19世纪中国的一种改革运动，当时许多中国人认为，中国需要向西方学习科学技术和政治制度，以促进国家的发展。这种想法在当时被称为\"西学东渐\"。\\n\\n\"西学东渐\"运动对中国的影响非常深远，它帮助中国在经济、政治、文化等方面取得了巨大进步。然而，也有一些人认为，这种运动有时候可能会导致中国人遗忘自己的文化传统，甚至在某些方面否定中国传统文化。这种看法在当今时代仍然存在，有些人认为，中国应该在保留自己的文化传统的同时，继续向西方学习。"]}
{"question":"什么是高考零分作文？","human_answers":["高考零分作文，是指在普通高等学校招生全国统一考试（全国高考）语文卷最后一道的作文题中获得零分的文章。"],"chatgpt_answers":["高考零分作文是指在中国的高考中，学生在写作文时未能得到任何分数的作文。在中国的高考中，作文是一项重要的考试科目，考生需要在规定的时间内写出一篇规范、流畅、有思想的文章，并在文章中表达自己的观点。如果考生的作文内容与题目无关，语言表达不清楚，或者其他原因导致作文不能得到评分，就会被判定为零分作文。","高考零分作文是指在高考评分过程中，被评定为没有得分的作文。这意味着作文中没有任何可以得分的内容，或者作文中的内容与题目无关，或者作文中的内容过于简单或无意义。\\n\\n在高考中，作文是一项重要的考试科目，它对考生的语言表达能力和思维能力有很高的要求。因此，考生在写作文时应该注意组织思路，清晰地表达自己的观点，避免出现零分的情况。","高考零分作文是指在高考的作文考试中，由于作文内容与所要求的题目毫无关联或内容十分简单、缺乏意义，导致评分为零分的作文。高考作文考试是对考生语言表达能力、思维能力、逻辑能力、创新能力等方面的考查，因此，要写出高分作文，考生需要注意以下几点：\\n\\n确定作文的类型：高考作文的类型有议论文、记叙文、应用文等。考生需要根据题目要求确定作文的类型，并按照相应的结构进行写作。\\n\\n审题：考生在写作前应仔细阅读题目，明确题意，弄清作文的要求，抓住重点。\\n\\n进行计划：考生应根据题目要求，列出大纲，确定文章的框架。\\n\\n加强逻辑性：考生应注意在写作过程中构建良好的逻辑关系，使文章思路清晰、行文流畅。\\n\\n注意语言表达：考生应使用简洁、准确、优美的语言，避免使用俗语、错别字等不规范的表达方式。\\n\\n注意书写规范：考生应注意作文的格式、字体、行距等，使"]}
{"question":"中国宋庆龄基金会机关驻地在哪里？","human_answers":["中国宋庆龄基金会（英语：China Soong Ching Ling Foundation）是以中华人民共和国名誉主席宋庆龄的名字命名的一家基金会，机关驻地设在北京市。"],"chatgpt_answers":["中国宋庆龄基金会是一家非营利性社会组织，成立于1982年，旨在贯彻落实中国共产党的基本路线和中国政府的政策，弘扬宋庆龄总理的精神，倡导爱国主义、人道主义、社会主义精神，开展文化交流、教育培训、社会救助、科学技术研究和其他社会公益活动。\\n\\n中国宋庆龄基金会机关驻地位于北京市海淀区颐和园路5号，这是一栋经典的中式建筑，也是宋庆龄总理曾经居住过的地方。","中国宋庆龄基金会机关驻地在北京市。具体的地址是北京市海淀区双榆树西路2号，邮政编码100093。","中国宋庆龄基金会是一家公益性非营利机构，主要致力于促进教育、卫生、文化等公益事业的发展。它的机关驻地位于北京市西城区沙滩胡同12号。如果您有其他疑问，可以联系宋庆龄基金会的相关人员进行咨询。"]}
{"question":"上海市吴淞中学是由哪一所学校演变而来的？","human_answers":["吴淞中学的前身为宝山县立初级中学。"],"chatgpt_answers":["上海市吴淞中学是由上海市吴淞桥小学演变而来的。上海市吴淞桥小学是一所公立小学，位于上海市松江区吴淞镇。它成立于1962年，是一所具有悠久历史的学校。随着上海市教育体制改革的推进，上海市吴淞桥小学逐渐发展成为上海市吴淞中学，提供初中教育。","上海市吴淞中学是由上海市吴淞初级中学演变而来的。","吴淞中学是由上海市原吴淞中学演变而来的。"]}
{"question":"彭博商业周刊什么时候开始出版？","human_answers":["最早于1929年开始出版[2]。"],"chatgpt_answers":["彭博商业周刊（Bloomberg Businessweek）是一份美国商业杂志，由彭博社（Bloomberg L.P.）出版。它于 1929 年开始出版。彭博商业周刊主要报道商业、经济、金融、科技、政治和文化等领域的新闻和资讯。","彭博商业周刊是由彭博社出版的一份杂志，它于1967年开始出版。彭博社是一家国际新闻机构，专门报道商业、金融、政治和经济新闻。彭博商业周刊是一份针对商业人士和投资者的杂志，每周出版一次，内容涵盖财经、管理、市场分析等方面的新闻和资讯。","彭博商业周刊是由彭博社出版的一本英文杂志，它于1967年开始出版。彭博社是一家世界领先的商业新闻机构，在全球提供有关经济、金融、政治和科技的最新消息和分析。彭博商业周刊是彭博社的核心产品之一，每周出版一期，为读者提供有关商业、经济和投资的最新新闻和分析。"]}
{"question":"什么是大学排名？","human_answers":["大学排名是根据各项科学研究和教学等标准，针对相关大学在数据、报告、成就、声望等方面进行数量化评鉴，再通过加权后形成的排序。"],"chatgpt_answers":["大学排名是根据一些评估指标对大学进行排序的一种方式。这些评估指标可能包括大学的研究贡献、教学质量、学术声誉、学生的就业前景等。这些指标通常是由专家评估的，或者是由某些机构或权威机构收集的数据。大学排名可以为学生、家长和教育工作者提供参考，帮助他们了解大学的整体水平和特点。但是，大学排名并不能完全反映一所大学的真实价值，因为它只考虑了一些特定的指标，并不能全面反映一所大学的教学和研究水平。","大学排名是一种对大学进行比较和评价的方法。通常，大学排名是根据某些标准，如学术声誉、研究成果、就业率、师资力量、学生生活等来进行评估的。大学排名可以帮助学生选择大学，也可以帮助大学提升自身的学术水平和声誉。","大学排名是指按照一定的标准对大学进行排序的过程。这些标准可能包括学术质量、研究资金、教学设施、学生服务和毕业生就业情况等。大学排名可以帮助学生选择适合自己的大学，也可以帮助大学提高自身的声誉和竞争力。不同的机构和媒体组织可能会使用不同的标准和方法来进行大学排名，因此可能会出现不同的排名结果。"]}
{"question":"国立台湾大学研究图书馆的简称是什么？","human_answers":["国立台湾大学研究图书馆简称研图。"],"chatgpt_answers":["国立台湾大学研究图书馆的简称通常是\"台大图书馆\"。国立台湾大学是台湾的一所著名的公立大学，它位于台北市，拥有丰富的研究资源和知识储备。台大图书馆是该大学的主要研究资源，提供了各种图书、期刊、数据库等资源，供学生和教师进行学术研究和教学活动。","国立台湾大学研究图书馆的简称通常是 \"NTU Library\" 或 \"NTU Libraries\"。","国立台湾大学研究图书馆的简称通常是 \"NTU Library\"。"]}
{"question":"土俗人种学讲座什么时候更名？","human_answers":["1945年抗日战争结束，国民政府接收原帝国大学并改名为台湾大学，此讲座亦更名为“民族学研究室”，并附属于台湾大学历史学系。"],"chatgpt_answers":["很抱歉，我无法确定您提到的土俗人种学讲座何时更名。土俗人种学是一门古老的学科，涉及人类学、人种学、民族学和文化人类学等领域。这门学科早期曾被用于描述和分类不同的人种，但随着时间的推移，人种学的观念和方法已经发生了很大的变化。现在，人种学通常被视为一门多学科的科学，其研究的重点是人类的多样性、文化差异和社会变迁。\\n\\n由于人种学的历史和发展涉及到多个学科和多个国家，因此我无法确定您所提到的土俗人种学讲座何时更名。如果您想了解更多关于人种学的信息，建议您查阅相关的文献或联系专业人士。","我不知道您指的是哪个讲座。土俗人种学是一个涵盖广泛的学科，它研究人类的文化、社会、历史和行为的多种方面。如果您有更具体的问题，请提供更多信息，我将尽力帮助您。","我不知道土俗人种学是什么学科，也不知道它的讲座何时更名。在回答您的问题之前，我需要更多的信息。请提供更多的细节，我将尽力帮助您。"]}
{"question":"香港加拿大国际学校现在谁担任校长和副校长？","human_answers":["现任的中学校长为 Timothy Kaiser，而副校长有 Christopher Coates 以及 Barbara Dacho (学生生活及领袖副校长)。"],"chatgpt_answers":["我很抱歉，但我无法回答这个问题。因为我是一个计算机程序，我没有访问浏览器的功能，也没有最新的信息来源。我的知识截止到2021年，无法提供最新的信息。\\n\\n我建议您联系香港加拿大国际学校的官方网站或者直接联系学校本身来获取最新的信息。","我无法回答这个问题，因为我的知识截止到了2021年，并且我无法浏览网络以获取最新信息。我建议您联系香港加拿大国际学校本身或者查看其官网，以获取最新的信息。","很抱歉，我无法回答这个问题，因为我的知识截止于2021年，无法提供最新的信息。还有，我是一个大型语言模型，无法浏览互联网以获取最新信息。如果您需要有关香港加拿大国际学校的信息，建议您联系学校或查询相关的网站或社交媒体平台。"]}
{"question":"长春大学下设几个学院？","human_answers":["设有17个教学院部，38个本科专业。"],"chatgpt_answers":["长春大学是一所以工为主，理、文、经、管、法、医、艺术为辅的多科性大学。根据长春大学官网的信息，长春大学下设以下学院：\\n\\n工学院\\n理学院\\n信息工程学院\\n计算机科学与技术学院\\n轻工食品学院\\n化学化工学院\\n生命科学与技术学院\\n建筑工程学院\\n机械工程学院\\n材料科学与工程学院\\n电子科学与工程学院\\n物理学院\\n医学院\\n法学院\\n经济与管理学院\\n文学院\\n历史文化学院\\n政治与公共管理学院\\n教育科学学院\\n体育学院\\n艺术学院\\n外国语学院\\n继续教育学院\\n请注意，上述学院列表可能并不完全准确，因为长春大学可能在我知识截止日之后有所调整。如果您需要获取最新的信息，建议您访问长春大学官网或联系长春大学相关部门。","长春大学下设有以下几个学院：\\n\\n哲学与社会科学学院\\n经济与管理学院\\n信息科学与工程学院\\n法学院\\n教育学院\\n文学与新闻传播学院\\n外国语学院\\n历史文化学院\\n生命科学与技术学院\\n地球科学与资源学院\\n化学化工学院\\n机械工程学院\\n能源与环境学院\\n建筑与城市规划学院\\n艺术学院\\n体育学院\\n公共卫生学院\\n物理学院\\n医学院\\n请注意，以上信息可能会受到学校的决策或政策变化的影响而有所更改。","长春大学是一所以理工为主的综合性大学，共有12个学院，分别是：\\n\\n理学院\\n化学与环境学院\\n生命科学学院\\n计算机科学与技术学院\\n电子科学与技术学院\\n材料科学与工程学院\\n机械工程学院\\n能源与动力工程学院\\n电气工程学院\\n建筑工程学院\\n经济学院\\n外国语学院\\n此外，长春大学还设有体育学院、艺术学院、国际学院和研究生院。"]}
{"question":"植物基因组学国家重点实验室位置在哪里？","human_answers":["位于北京市朝阳区北辰西路中国科学院微生物研究所与中国科学院遗传与发育生物学研究所内。"],"chatgpt_answers":["我不确定植物基因组学国家重点实验室的具体位置。您可以在网上搜索相关信息，或者联系该实验室获取更多信息。","您好，植物基因组学国家重点实验室是中国科学院植物研究所的一个重点研究部门，位于中国北京市海淀区颐和园路5号。中国科学院植物研究所是中国科学院的直属机构，是一所以植物科学研究为主的大型研究机构，在国内外享有很高的声誉。植物基因组学国家重点实验室在植物基因组学方面开展了大量的研究工作，为植物基因组学的发展做出了巨大贡献。","植物基因组学国家重点实验室是一个研究机构，它位于中国科学院植物研究所内。中国科学院植物研究所位于北京市海淀区颐和园路甲5号。"]}
{"question":"山东省临沂第一中学历任校长是谁？","human_answers":["五中第一任校长是徐鸿策，其后分别是赵灵谷、商自箴、庞镜如、徐眉生、刘承攽。"],"chatgpt_answers":["我无法回答这个问题，因为我是一个计算机程序，并没有最新的有关山东省临沂第一中学校长的信息。我的知识涵盖到了 2021 年，并且我无法通过浏览互联网来获取最新信息。建议您向当地的教育机构或者学校询问这个问题，他们应该能够提供您最新准确的信息。","我无法回答你关于山东省临沂第一中学校长的具体信息，因为我是一个大型语言模型，我的知识截止日期是2021年，我无法访问最新的信息。建议你联系山东省临沂第一中学或者相关部门了解最新的校长信息。","我无法回答你关于山东省临沂第一中学校长的问题，因为我并不知道当前的校长是谁。我是一个计算机程序，并不具有浏览网络或获取最新信息的能力。我的知识基础是在2021年之前收集的，并且我不能提供最新的信息。如果您想了解最新的信息，建议您查询其他可靠来源。"]}
{"question":"泰北一新中学的地址是？","human_answers":["泰北一新中学，是位于距离泰国清迈省差巴干县128公里处热水塘新村的一所中学。"],"chatgpt_answers":["我无法确定泰北一新中学的地址。请注意，我是一个计算机程序，无法获取最新的地理信息或提供实时帮助。建议您尝试联系当地的政府机构或学校，以获取最新的地址信息。","很抱歉，我无法提供具体的地址信息。我是一个计算机程序，并没有实际的地理知识或浏览网页的能力。如果您需要具体的地址信息，建议您使用在线地图服务或者查询当地学校的官方网站。","我很抱歉，但我无法为您提供泰北一新中学的地址。我是一个计算机程序，并没有访问任何实时信息的能力。我只能回答您关于一般性话题的问题。如果您需要查找泰北一新中学的地址，建议您使用在线地图服务或者查询当地的信息中心。"]}
{"question":"中国建筑学会在哪一年创立？","human_answers":["中国建筑学会于1953年10月正式成立。"],"chatgpt_answers":["中国建筑学会是一个专业性学会，成立于1956年。这是一个由中国建筑业界的专家和学者组成的学术机构，旨在促进中国建筑业的发展，提升建筑专业人员的素质，促进国内外建筑业界的学术交流与合作。中国建筑学会是中国国家建设部门认可的建筑专业学会之一，是国家建筑业质量监督检测中心的重要组成部分。","中国建筑学会是一个专业的学术组织，是中国建筑界的学术、技术、行业性组织。中国建筑学会于1956年创立。","中国建筑学会是在1956年创立的。它是中国最早成立的建筑专业国家级学会之一，是中国建筑行业的学术指导和技术服务机构。"]}
{"question":"塔里木大学在哪儿？","human_answers":["学校位于新疆南部塔里木河畔的阿拉尔市，频临塔里木河，环境优雅。"],"chatgpt_answers":["塔里木大学是位于中国新疆维吾尔自治区塔里木盆地西南部的一所大学。","塔里木大学是位于中国新疆维吾尔自治区阿克苏地区的一所大学。它位于阿克苏市中心，是新疆最大的师范类高等学府之一。","塔里木大学是在哪里？\\n\\n塔里木大学位于中国新疆维吾尔自治区的塔里木盆地。塔里木盆地位于新疆西部，在塔克拉玛干沙漠西南部，是中国最大的油气田之一。塔里木大学是新疆维吾尔自治区的一所大学，主要设有工学、农学、经济学、管理学、法学、文学、教育学、历史学、哲学、理学、艺术学等学科。"]}
{"question":"国立新竹高级中学校训是什么？","human_answers":["前校长辛志平先生释义，新竹高中校训为“诚慧健毅”四字："],"chatgpt_answers":["国立新竹高级中学校是一所位于台湾新竹市的公立中学，由教育部直属管理。校训是一种校园文化的象征，表示学校的理念、目标和信条。国立新竹高级中学校的校训可能包含有关诚信、尊重、勤奋和进步的内容，但是我并不知道国立新竹高级中学校的具体校训是什么。建议你可以联系学校本身或者教育部了解更多信息。","国立新竹高级中学校训是新竹市立新竹高级中学的校训。新竹市立新竹高级中学是台湾省新竹市的一所公立高中，位于台湾省新竹市。校训是一所学校的核心价值观，表明学校的目标和理念，并且常常被用来指导学校的教育和行为准则。如果您想了解新竹市立新竹高级中学的校训，建议您联系学校或查看学校的官方网站。","国立新竹高级中学是一所位于台湾新竹市的公立中学，它是台湾教育部所属的国立中学之一。这所学校有自己的校训，但我并不知道具体是什么。如果你想了解更多关于这所学校的信息，建议你可以联系学校本身或者查阅相关资料。"]}
{"question":"萨拉曼卡大学经纬度是多少？","human_answers":["坐标：40°57′42″N 5°40′03″W \/ 40.961612°N 5.667607°W"],"chatgpt_answers":["萨拉曼卡大学（Universidad de Salamanca）位于西班牙西部的萨拉曼卡市。它的经度为 -5.663539 度，纬度为 40.970100 度。\\n\\n具体地，萨拉曼卡大学坐落在萨拉曼卡市的市中心，距离市中心约 1.5 公里。从萨拉曼卡市中心出发，可以沿着卡尔德隆大道（Calle de Cardenal Cisneros）朝西北方向行驶约 1.5 公里，便可到达萨拉曼卡大学。\\n\\n萨拉曼卡大学是一所著名的研究型大学，拥有超过 70,000 名学生，是西班牙最大的大学之一。该大学成立于 1134 年，是西班牙最古老的大学之一，也是世界上最古老的现存大学之一。","我无法确定萨拉曼卡大学的经纬度，因为我并不知道萨拉曼卡大学在哪里。如果你能告诉我萨拉曼卡大学的所在地，我将尽力为你提供有关信息。","萨拉曼卡大学（Universidad de Salamanca）是位于西班牙萨拉曼卡市的一所著名大学。它的经度为 -5.663539°，纬度为 40.970091°。"]}
{"question":"湖南大学九华校区什么时候完成建设？","human_answers":["本项目建设期7年，于2015年底完工。"],"chatgpt_answers":["我无法回答您关于湖南大学九华校区建设完成时间的问题。我是一个计算机程序，不具备获取最新信息的能力。在这种情况下，我建议您联系湖南大学或者其他可以提供最新信息的权威机构，以获取更准确的信息。","我无法确定湖南大学九华校区的建设何时完成，因为我是一个计算机程序，没有访问当前信息的能力。建设计划和进度可能会受到多种因素的影响，包括资金、技术、规划和管理等。建议您联系湖南大学或者其他可靠的信息来源了解最新的进展情况。","我很抱歉，我无法回答您的问题，因为我是一个计算机程序，并没有关于湖南大学九华校区的最新信息。我无法浏览网页或获取最新的信息。我的知识是在2021年截止的，因此我无法提供有关湖南大学九华校区建设情况的最新信息。建议您联系湖南大学或相关部门了解最新信息。"]}
{"question":"阿尔伯塔大学共有在校生多少人？","human_answers":["阿尔伯塔大学共有30,000多名在校学生，当中包括6,000多名来自全球145个国家的全日制国际学生。"],"chatgpt_answers":["我不能提供阿尔伯塔大学的最新在校生人数数据。我的知识截至于2021年，因此无法为您提供最新信息。但是，您可以在阿尔伯塔大学的官方网站上查询最新的在校生人数数据。阿尔伯塔大学的官方网站是：https:\/\/www.ualberta.ca\/。您可以在该网站上找到有关学生人数的信息。","我无法回答这个问题，因为我的知识截止到2021年，而且我也无法访问网络以获取最新信息。但是，我可以告诉你阿尔伯塔大学是一所位于加拿大艾伯塔省埃德蒙顿市的研究型大学。它在2017年有超过39,000名在校生，但是我不知道在校生数量是否发生了变化。建议你访问阿尔伯塔大学的官方网站或联系该校的招生办公室以获取最新信息。","我无法回答你的问题，因为我的知识截止于2021年，而且我无法使用浏览器查找最新信息。不过，你可以访问阿尔伯塔大学的官网或者联系该校的招生办公室来获取最新的在校生人数信息。"]}
{"question":"吉林大学珠海学院经纬度是多少？","human_answers":["坐标：22°02′58″N 113°23′49″E \/ 22.04944°N 113.39694°E  吉林大学珠海学院 Zhuhai College of Jilin University    校训 爱国勤奋 和谐创新   创建时间 2004年   学校类型 独立学院   校长 董事长、党委书记：廖立国[1] 院长：付景川[2]   教师 623   学生 26500   本科生 26500   校址 广东省珠海市金湾区草堂湾  http:\/\/www.jluzh.com\/   吉林大学珠海学院，是根据中国教育部教发20038号文件《关于规范并加强普通高校以新的机制和模式试办独立学院管理的若干意见》，由吉林大学申请，经国家教育部批准在吉林大学珠海校区建立的独立学院。"],"chatgpt_answers":["吉林大学珠海学院的经纬度是22.2714° N, 113.5767° E。这是在珠海市香洲区的位置。","吉林大学珠海学院位于广东省珠海市金湾区西区路88号，经度为113.52°E，纬度为22.22°N。","吉林大学珠海学院位于广东省珠海市香洲区，经纬度为22.2714° N, 113.5767° E。具体地址是: 中国广东省珠海市香洲区南屏镇联谊路151号。"]}
{"question":"日本大学短期大学部设有哪些校区？","human_answers":["前除现在的3个校园、有3个校园（各自在东京都千代田区、东京都墨田区、东京都练马区）。"],"chatgpt_answers":["日本大学短期大学部是日本的一所大学，设有多个校区。根据我的了解，日本大学短期大学部的校区有：\\n\\n日本大学本部校区：位于东京都千代田区\\n日本大学宇治校区：位于京都府宇治市\\n日本大学富士見台校区：位于山梨县富士見市\\n请注意，这些信息可能会因时间而有所变化，如果您需要最新的信息，建议您访问日本大学官网或与学校相关部门联系。","日本大学是一所位于日本东京都的综合性私立大学，设有短期大学部。该大学的校区主要分布在东京都的四个区域：东京校区、本郷校区、长崎校区和静冈校区。\\n\\n东京校区：位于东京都千代田区的东京校区是日本大学的主校区，是该大学的管理中心所在地。这里设有各种教学设施，如教室、图书馆、实验室、体育馆和学生宿舍等。\\n\\n本郷校区：位于东京都新宿区的本郷校区是日本大学的医学部所在地。这里设有医学教学设施，如医学图书馆、医学实验室、病理学实验室和医学技术中心等。\\n\\n长崎校区：位于长崎县的长崎校区是日本大学的海洋科学部所在地。这里设有海洋科学教学设施，如海洋实验室、海洋技术中心和潜水训练场等。\\n\\n静冈校区：位于静冈县的静冈校区是日本大学的艺术学部所在地。这里设有艺术学教学设施，如艺术图书馆、艺术实验室、音乐教室和美术教室等。\\n\\n日本大学还设有其他校区，如研究生院校区、海","日本大学短期大学部是日本大学的一个部门，该部门设有许多校区。具体而言，日本大学短期大学部有以下几个校区：\\n\\n东京校区：位于东京市新宿区。\\n神奈川校区：位于神奈川县川崎市。\\n千叶校区：位于千叶县茨城市。\\n埼玉校区：位于埼玉县川口市。\\n关东校区：位于关东地区的群马县高崎市。\\n请注意，这仅是日本大学短期大学部的部分校区，日本大学可能还有其他校区。"]}
{"question":"谁创立了专修大学？","human_answers":["该校的创立者相马永胤、田尻稻次郎、目贺田种太郎、驹井重格四人也是利用国家或是藩的费用到美国留学的人才。"],"chatgpt_answers":["专修大学是一种特殊的大学类型，它只专注于一个特定的学科领域或专业，并且通常不提供广泛的通识课程。专修大学的起源可以追溯到古希腊时期，当时希腊哲学家苏格拉底在他的学校（称为“苏格拉底学院”）中提供了专门的哲学课程。\\n\\n在近代，专修大学在美国得到了广泛的发展。例如，在19世纪末，约翰·霍普金斯大学和哈佛大学都开始提供专门的医学课程。20世纪早期，许多其他专修大学也在美国出现，包括工程学院、设计学院和商学院等。\\n\\n在其他国家，专修大学也得到了发展。例如，在英国，剑桥大学和牛津大学是著名的专修大学，它们专门提供人文、科学和商科等课程。在日本，专修大学被称为“専門学校”，其中包括许多艺术学院、设计学院和商学院等。\\n\\n总的来说，专修大学的起源可以追溯到古希腊时期，但是在近代，它在美国得到了广泛的发展，并在其他国家也得到了","专修大学是日本的一种大学形式，它是由日本政府于1949年创立的。专修大学专注于某一特定的学科领域，并且通常提供比普通大学更加专业化的教育。专修大学的创立是为了培养更多的专业人才，以满足日本经济发展的需要。","专修大学是一种美国的大学模式，由美国教育家 John W. Wilder 于 1906 年创立。专修大学通常没有学院或系，学生们可以自由选择课程，并在毕业时获得通用文凭。这种大学模式与传统大学有很大不同，因为传统大学通常分为不同的学院和系，学生们在毕业时获得专业文凭。"]}
{"question":"台湾飞碟学会都叫过哪些名字？","human_answers":["台湾飞碟学会于1993年由吕应钟发起成立，最初名为中华飞碟研究会，2000年3月时改名为台湾飞碟学研究会，2003年时再度改名现今名称，现任理事长为黄朝明。"],"chatgpt_answers":["台湾飞碟学会是一个专门研究飞碟和外星文化的组织，它成立于1987年。该组织原本叫做台湾飞碟研究学会，后来改名为台湾飞碟学会。台湾飞碟学会致力于通过研究、教育和宣传，提高人们对飞碟和外星文化的了解。","台湾飞碟学会是指一个专门研究飞碟相关现象的组织。我不知道这个组织历史上都叫过哪些名字。如果您想了解更多关于台湾飞碟学会的信息，可以尝试搜索相关资料或者联系该组织本身。","台湾飞碟学会是一个研究飞碟现象的组织，也称为台湾飞碟观测组织。这个组织可能会有不同的名字，但是我并不知道具体会有哪些名字。\\n\\n在这里，我只能告诉你一些有关飞碟的常见知识。飞碟是指传闻中的不明飞行物（UFO），它们通常是圆形或扇形，并且会在空中飞行。飞碟的出现可能是由于自然现象、人造物或其他原因引起的。有些人相信飞碟是外星生物的交通工具，而另一些人则认为它们是人造的飞行器。然而，目前尚无确凿的证据表明飞碟是外星生物的交通工具或人造的飞行器。"]}
{"question":"什么是卡萨布兰卡会议？","human_answers":["参与卡萨布兰卡会议的美国总统富兰克林·罗斯福和英国首相温斯顿·丘吉尔    卡萨布兰卡会议，是指一场由美国总统罗斯福和英国首相丘吉尔参与，自1943年1月14日至24日在摩洛哥刚刚被盟军攻占的卡萨布兰卡举行会议。"],"chatgpt_answers":["卡萨布兰卡会议是一种多边会议，由联合国创立于1967年。它旨在促进非洲国家之间的合作与发展，同时也是一个重要的国际讨论平台。卡萨布兰卡会议召开的频率很高，每年都会举办许多会议。会议的主题包括政治、经济、文化和社会发展等领域。参加会议的国家包括非洲大陆上的国家和非洲海岸国家。","卡萨布兰卡会议是一个国际会议，于 2001 年在摩洛哥城市卡萨布兰卡举行。这次会议由联合国组织，旨在讨论如何促进发展中国家的经济增长和社会进步。会议的主要主题包括贸易、技术转移、投资、民间部门发展、基础设施建设、教育和培训等。这次会议是联合国发展计划署 (UNDP) 在发展中国家举办的最大规模的国际会议之一。","卡萨布兰卡会议是一次国际会议，于1955年在摩洛哥的卡萨布兰卡市召开。这次会议的主要目的是解决当时非洲大陆上发生的殖民主义和民族独立问题。会议由联合国非洲委员会（UNAC）召集，共有29个国家参加。\\n\\n卡萨布兰卡会议的结果对当时非洲大陆的政治、经济和社会发展产生了深远的影响。它促进了许多非洲国家摆脱殖民统治，并为非洲大陆的统一和发展奠定了基础。"]}
{"question":"周南中学已成立多少年？","human_answers":["至今已经有一百一十年历史。"],"chatgpt_answers":["我无法为您提供有关周南中学成立时间的信息，因为我是一个计算机程序，并且我的知识有限。我无法搜索网络或查询其他信息来回答您的问题。建议您查询其他来源或直接联系周南中学了解相关信息。","我无法为您提供有关周南中学的信息，因为我是一个语言模型，并且我没有被训练获取最新的信息。我的知识截止日期是2021年，并且我无法通过浏览互联网获取最新信息。我只能回答您在我的知识范围内的问题。","我无法回答您关于周南中学成立时间的问题，因为我是一个计算机程序，并没有获得有关周南中学的信息。我无法访问浏览器或其他来源的信息来回答您的问题。建议您查询其他来源以获取有关周南中学成立时间的信息。"]}
{"question":"于韦斯屈莱大学地址是哪里？","human_answers":["于韦斯屈莱大学（芬兰语：Jyväskylän yliopisto），是位于芬兰共和国西芬兰省于韦斯屈莱市的一所综合性大学，成立于1966年。"],"chatgpt_answers":["我无法帮助您查询于韦斯屈莱大学的地址，因为我是一个大型语言模型，没有浏览功能，无法查询当前的地址信息。我无法提供任何最新信息，因为我的知识截止时间是2021年。我建议您尝试在网上搜索或者联系学校本身来获取最新的地址信息。","我很抱歉，我无法确定于韦斯屈莱大学的地址。我是一个计算机程序，无法访问实际的地址信息。如果您需要于韦斯屈莱大学的地址信息，建议您查询官方网站或其他可靠的来源，或者联系该大学的办公室或招生办公室。","我不知道于韦斯屈莱大学的地址。我的知识截止日期是2021年，所以我无法提供最新的信息。我建议您尝试在互联网上搜索该大学的地址，或者联系该大学的学生服务中心，以获取最新的信息。"]}
{"question":"香港商业专科学校在哪一年成立？","human_answers":["香港商业专科学校于1959年创立，主要教授会计﹑秘书及商业的知识。"],"chatgpt_answers":["香港商业专科学校（ Hong Kong Institute of Vocational Education (IVE)）是香港教育局下属的一所专业学校，分别于1974年和1994年在九龙和新界成立。它旨在为香港的高中毕业生提供中等职业教育和培训，为他们提供机会进入就业市场或进一步深造。香港商业专科学校在不同的校区提供各种专业课程，包括商务、计算机科学、工程、设计、健康科学、文化、及社会科学等。","香港商业专科学校（Hong Kong Institute of Vocational Education）于1982年成立。它是香港的一所大型公立职业教育学校，旨在为本地学生提供专业的职业培训和教育。学校提供广泛的课程，包括商业、工程、艺术、计算机科学、医学、教育等领域。","香港商业专科学校（Hong Kong Institute of Vocational Education (IVE))是由香港政府于1991年成立的一所专门针对中学毕业生和成年人提供职业教育和培训的公立院校。它由香港教育局负责管理，致力于为学生提供丰富的职业培训课程，帮助他们为职业生涯做好准备。香港商业专科学校拥有五个校区，分别位于香港各区。"]}
{"question":"香港路德会增城兆霖学校于何时建立？","human_answers":["香港路德会增城兆霖学校 L.S.L.  成立 2005年9月1日   类型 津贴全日制小学   办学团体 香港路德会   地区 香港新界屯门   校监 戎子由博士   校长 陈好得校长   学生人数 约200多人   校训 好学力行 荣神益人   地址    网站 http:\/\/www.siuleunsch.edu.hk\/       香港路德会增城兆霖学校    香港路德会增城兆霖学校（英语：Lutheran Tsang Shing Siu Leun School ，LSL），简称路德兆霖，位于香港新界屯门蝴蝶邨，是由一所香港路德会主办的学校。"],"chatgpt_answers":["我无法回答你关于香港路德会增城兆霖学校的具体信息，因为我的知识截止日期为2021年，并且我不能进行浏览操作。 你可以尝试搜索关于这所学校的信息，或者联系学校本身了解更多详情。","香港路德会增城兆霖学校是一所位于香港新界增城的中小学。我无法提供关于该学校建立时间的信息，因为我的知识截止日期是2021年，并且我无法浏览互联网以获取最新信息。建议您尝试在其它地方寻找有关该学校建立时间的信息。","香港路德会增城兆霖学校是一所位于香港增城区的中小学，我无法提供关于学校建立时间的信息。建议您联系学校或者查阅相关资料了解详情。"]}
{"question":"香港管理专业协会李国宝中学译名是什么？","human_answers":["香港管理专业协会李国宝中学（英语：HKMA David Li Kwok Po College）为一所由香港管理专业协会（HKMA）于2000年9月创办的直资英文中学。"],"chatgpt_answers":["我无法确定 \"香港管理专业协会李国宝中学\" 的英文译名。我没有关于这个专业协会和学校的信息，也不知道李国宝中学在哪里。可能你可以在网上搜索这个学校或专业协会，或者联系他们获取更多信息。","I'm sorry, but I am not familiar with the Hong Kong Management Professional Association or Li Guobao Middle School. Without more information, I am unable to provide a translation for the name of the school or organization you mentioned. It is also possible that the name you provided may not be accurate or may have been translated incorrectly. If you have further questions, I recommend seeking out more reliable sources of information.","我无法确定你所询问的 \"香港管理专业协会李国宝中学\" 的译名。这个名称看起来像是某个在香港的中学的名字，但是我并不知道这个中学的具体信息以及它的译名。我建议你可以在网上搜索相关信息，或者尝试联系这个中学本身来获取更多信息。"]}
{"question":"南京外国语学校仙林分校面积有多大？","human_answers":["学校坐落在南京仙林大学城，占地410亩，校舍建筑15.8万平方米。"],"chatgpt_answers":["我无法回答关于南京外国语学校仙林分校的面积信息，因为我是一个计算机程序，没有访问最新信息的能力。我只能回答有关概念性问题或者提供背景知识。如果你有其他问题，可以告诉我，我会尽力回答的。","我无法为您提供关于南京外国语学校仙林分校面积的信息。我是一个计算机程序，我的知识来自于我被训练的时间截止到 2021 年。在这之后的信息我是无法提供的。建议您尝试联系学校本身或者查询其它可靠的信息来源以获取最新的信息。","\\n2 \/ 2\\n\\n我不知道南京外国语学校仙林分校的面积有多大。我是一个计算机程序，没有办法获取最新的信息。我的知识来自于过去的网络内容，并不能提供最新的信息。如果您想获取最新的信息，建议您联系该学校或者查询相关的网站或资料。"]}
{"question":"清华大学早期特别生列表指的是什么？","human_answers":["此列表列举清华大学（1909年－1911年间称“游美学务处”及“肄业馆”，1911年－1912年称“清华学堂”，1912年－1928年称“清华学校”，1928年－1949年称“国立清华大学”）从建校初直到1937年南迁之前的特别生。"],"chatgpt_answers":["清华大学早期特别生列表是指清华大学在 1949 年至 1950 年期间招收的特别生。这些特别生通常是在其他大学就读过一年或两年，但因战争或其他原因而未能完成学业的学生。他们在清华大学接受特殊培训，并可以在短时间内获得学位。这些特别生在清华大学的培养计划中扮演了重要角色，帮助清华大学在国内大学中建立了较高的声誉。","清华大学的早期特别生列表是指清华大学在创校之初为了建立学校的声誉，特别邀请了一些杰出的学者、教师、科学家和工程师加入学校，这些人被称为早期特别生。这些早期特别生对清华大学的发展和声誉起到了非常重要的作用，他们在学术、科学和工程领域都有所贡献，为学校的发展做出了巨大的贡献。","清华大学早期特别生列表指的是清华大学在早期阶段特别招收的学生名单。这些学生通常是在清华大学正常招生程序之外，通过特殊途径被招收进入清华大学学习的。这些特别生通常具有特殊的学术或技术能力，或者在特定的领域有突出的表现。清华大学早期特别生列表是清华大学历史上的一个重要记录，记录了清华大学早期招收的许多优秀学生的信息。"]}
{"question":"国家两厅院表演艺术图书馆的联系方式是什么？","human_answers":["电话：02-3393-9798"],"chatgpt_answers":["","我不知道国家两厅院表演艺术图书馆的具体联系方式。我可以提供一些建议，帮助你寻找这个图书馆的联系方式。\\n\\n首先，你可以搜索国家两厅院表演艺术图书馆的官方网站，看看是否提供了联系方式。通常，图书馆的官方网站会提供联系电话、电子邮件地址、地址以及营业时间等信息。\\n\\n如果没有找到官方网站，你也可以在网络上搜索其他相关信息，例如在网上地图、经商指南或当地政府网站等。这些网站可能会提供图书馆的地址和联系方式。\\n\\n此外，你也可以直接联系当地文化机构或政府部门，询问图书馆的联系方式。这些机构或部门可能会为你提供帮助，或者指导你如何联系图书馆。",""]}
{"question":"台南市私立港明高级中学首任校长是谁？","human_answers":["第一任 王澄助（1962年8月—1975年7月)"],"chatgpt_answers":["我无法确定台南市私立港明高级中学的首任校长是谁，因为我没有足够的信息来回答这个问题。我无法浏览网页来获取额外的信息，也没有接触过台南市私立港明高级中学的历史记录。我建议你尝试查询其他可靠的信息来源，例如学校的官方网站或者当地的档案馆。","我无法回答您的问题，因为我是一个计算机程序，并且我没有有关台南市私立港明高级中学的信息。我无法浏览网页或查询有关此主题的信息，因此无法为您提供帮助。建议您向当地学校或教育机构查询有关信息，或者在网上搜索相关资料。","我无法确定台南市私立港明高级中学的首任校长是谁，因为我没有足够的信息。你可以尝试联系学校或者查询其他可靠来源，了解更多关于该校的信息。"]}
{"question":"亚利桑那州立大学译名是什么？","human_answers":["亚利桑那州立大学（英语：Arizona State University，縮寫：ASU），是美国亚利桑那州的一所男女兼收公立研究型大学。"],"chatgpt_answers":["亚利桑那州立大学的英文名称是 Arizona State University。","亚利桑那州立大学 (Arizona State University) 是一所位于美国亚利桑那州的公立大学。","亚利桑那州立大学的译名是 Arizona State University。"]}
{"question":"清华大学国际关系学系简称和英文缩写是什么？","human_answers":["清华大学国际关系学系，简称国关系，英文缩写IR，是清华大学社会科学学院下属的一个系，2007年建立。[1]"],"chatgpt_answers":["清华大学国际关系学系的简称是清华国际关系学院，英文缩写是 TISI（Tsinghua University School of International Relations）。","清华大学国际关系学系的简称是\"清华国际关系学系\"，英文缩写是\"THUIR\"。","清华大学国际关系学系的简称是清华国际关系学系，英文缩写是 Tsinghua IR，其中 IR 是 international relations 的缩写。"]}
{"question":"俄国立宪会议在什么地方？","human_answers":["立宪会议所在地塔夫利达宫"],"chatgpt_answers":["俄罗斯立宪会议是俄罗斯联邦的一个机构，负责制定和修改宪法。俄罗斯立宪会议位于俄罗斯首都莫斯科市中心。","俄罗斯联邦立宪会议（Constitutional Assembly of the Russian Federation）是俄罗斯联邦的立法机构。它位于俄罗斯首都莫斯科，并在俄罗斯联邦宪法院的指导下工作。俄罗斯联邦立宪会议是俄罗斯联邦的最高立法机构，负责制定和修改联邦法律。它由国会的两院——参议院和议会组成，并在莫斯科的国会大厦内工作。","俄罗斯立宪会议是俄罗斯联邦的立法机构，它的办公室位于莫斯科。俄罗斯立宪会议是一个独立的机构，负责制定和修改俄罗斯联邦的宪法，并监督政府的执行。它由两院组成，分别是联邦议会上院和联邦议会下院。俄罗斯立宪会议的主席是维克多·伊戈尔·梅利纳，他是俄罗斯联邦议会下院的议长。"]}
{"question":"威廉任哪些职位？","human_answers":["威廉当时除了是教会领袖外，还担任了相当于今天英国首相的职务，同时是一位杰出的建筑师。"],"chatgpt_answers":["威廉是一个常见的名字，但我无法确定你提到的威廉是否是特定的人，也不知道他曾任哪些职位。如果你能提供更多的信息，我将尽力回答你的问题。","威廉（William）是一个普通的名字，没有与任何职位相关的信息。如果您想了解某个具体的威廉的职位，请提供更多信息，我将尽力为您解答。","我不确定您指的是哪位威廉。如果您指的是英国王室中的威廉王子，他是英国王室的成员，现在是英国王位的继承人，他的主要职责是代表英国王室参加各种公共活动和仪式，并维护英国王室的传统和形象。威廉王子也有自己的独立项目和慈善活动。他还是英国海军的一名舰长，并在军事上扮演一定的角色。\\n\\n如果您指的是其他的威廉，我无法回答您的问题。希望您能提供更多信息，以便我更好地帮助您。"]}
{"question":"呼和浩特市第二中学在哪儿？","human_answers":["学校本部位于呼和浩特新城区，2008年新建的东校区位于呼和浩特市赛罕区。"],"chatgpt_answers":["呼和浩特市第二中学是位于中国内蒙古自治区呼和浩特市的一所中学。如果您需要获得更多关于学校地址的信息，建议您联系学校本身或者查询当地教育局网站。","呼和浩特市第二中学是位于中国内蒙古自治区呼和浩特市的一所中学。如果你想了解具体地址，你可以在网上搜索该学校的信息，或者使用地图软件查看位置。你也可以联系该学校的管理部门，他们可能会提供更多有关该学校位置的信息。","呼和浩特市第二中学是位于中国内蒙古自治区呼和浩特市的一所中学。如果您想要确定该学校的具体位置，可以使用在线地图工具或在当地政府部门或教育机构查询该信息。此外，还可以联系该学校的管理人员或教职员工，他们可能会提供有关该学校位置的更多信息。"]}
{"question":"屏东县立大同高级中学第一任校长是谁？","human_answers":["首任校长王绪文"],"chatgpt_answers":["我不知道屏东县立大同高级中学的第一任校长是谁。我是一个计算机程序，并没有关于屏东县立大同高级中学的历史信息。如果您需要这方面的信息，建议您联系学校或者查询相关的历史资料。","",""]}
{"question":"堪萨斯大学经纬度是什么？","human_answers":["坐标：38°57′13″N 95°15′36″W \/ 38.95361°N 95.26000°W"],"chatgpt_answers":["堪萨斯大学位于美国德州奥斯汀市。其经度为 -97.7431°，纬度为 30.2849°。","堪萨斯大学（University of Kansas）位于美国堪萨斯州堪萨斯城。它的经纬度是：39.039245°N, -95.213520°W。","堪萨斯大学（University of Kansas）位于美国堪萨斯州堪萨斯市。其经纬度为：\\n\\n纬度：38.9536° N\\n\\n经度：95.2532° W\\n\\n这些数字表示堪萨斯大学位于北纬38.9536度，西经95.2532度。"]}
{"question":"高田短期大学首任校长是谁？","human_answers":["真弓慧光：第一代短期大学校长[6]。"],"chatgpt_answers":["我无法确定高田短期大学的首任校长是谁。请注意，我是一个计算机程序，并且我的知识是在 2021 年之前截止的。我无法访问任何新的信息，也无法为您提供最新的答案。如果您需要关于高田短期大学的信息，建议您联系该大学的相关部门或在网上搜索其他资源。","我无法回答您的问题，因为我没有有关高田短期大学的信息。请注意，我是一个计算机程序，并且我只能回答我已经学过的知识。如果您有其他问题，请随时告诉我。","我无法回答您关于高田短期大学首任校长的问题，因为我是一个计算机程序，并没有获得最新的信息。我的知识截止日期是2021年，无法为您提供最新的信息。建议您可以查询其他权威资料或者联系高田短期大学本身来获得准确信息。"]}
{"question":"神样中学生主要讲述了什么？","human_answers":["内容讲述住在濑户内地方架空城镇“日之出町”（日の出町，原型是广岛县尾道市[4]）的女主角友里惠[5]，突然成了神明后与朋友间发生许多有趣的故事。"],"chatgpt_answers":["我无法确定你提到的 \"神样中学生\" 是否是指特定的一位中学生或者某篇文章\/讲座\/视频的名称。如果你能提供更多信息，我将尽力为你回答。","I'm sorry, but I am not familiar with a \"神样中学生\" (shén yàng zhōng xué shēng). Could you please provide more context or clarify your question?","我不知道你指的是哪个 \"神样中学生\"。如果你能提供更多的信息或上下文，我将尽力为你提供帮助。"]}
{"question":"台北市立中正高级中学位置和简称是什么？","human_answers":["台北市立中正高级中学，简称中正高中，位于台北市北投区文林北路77号。"],"chatgpt_answers":["台北市立中正高级中学位于台北市中正区，简称为中正中学。","台北市立中正高级中学是位于台北市的一所公立中学。它的简称是中正中学。","台北市立中正高级中学（英文名称：Taipei Municipal Zhongzheng Senior High School）位于台北市中山区南京西路70号。根据我的记录，这所学校的简称是\"中正高中\"或\"中正中学\"。希望我的回答能帮到您。"]}
{"question":"莫斯科国立航空大学俄文名字是什么？","human_answers":["莫斯科国立航空大学（Московский авиационный институт）"],"chatgpt_answers":["莫斯科国立航空大学的俄文名字是 \"Московский государственный университет авиации им. С.О. Коккова\"，意思是 \"莫斯科国立航空大学（又名：科科夫）\"。","莫斯科国立航空大学的俄文名字是\"Московский национальный университет авиации им. М.М.Громова\"，意思是\"莫斯科国立航空大学名誉校长M.M.格罗莫夫\"。","莫斯科国立航空大学的俄文名字是 \"Московский государственный университет авиации\"。"]}
{"question":"高雄市立高雄高级商业职业学校简称是什么？","human_answers":["一般简称其为雄商或高雄高商。"],"chatgpt_answers":["高雄市立高雄高级商业职业学校的简称是高雄高商。","高雄市立高雄高级商业职业学校的简称是高雄高商。","高雄市立高雄高级商业职业学校的简称可以是 \"高雄高商\" 或 \"高雄市立高商\"。"]}
{"question":"中国人民大学法学院有哪些国家重点学科？","human_answers":["宪法学与行政法学、法学理论、民法学和刑法学为国家重点学科。"],"chatgpt_answers":["中国人民大学法学院是一所著名的法学院，其中有许多国家重点学科。根据中国教育部网站的信息，中国人民大学法学院目前有以下几个国家重点学科：\\n\\n法学：法学是法学院的主要学科，是研究法律的科学，包括法律的形成、发展、应用和变迁的过程。\\n\\n行政法学：行政法学是研究国家行政机关的职能、职权和责任的学科，涉及国家行政机关的设置、组织、运作等方面的法律问题。\\n\\n国际法学：国际法学是研究国家间关系以及国家与国际组织、国际私法、国际经济法、国际环境法、国际人权法等方面的法律问题的学科。\\n\\n宪法学：宪法学是研究宪法制度的学科，包括宪法的形成、发展、解释和实施等方面的法律问题。\\n\\n刑法学：刑法学是研究刑事法律制度的学科，包括刑事法律的形成、发展、解释和实施等方面的法律问题。\\n\\n劳动法学：劳动法学是研究劳动关系法律制度的学科，包括劳动","中国人民大学法学院是一所知名的法学院，在教学研究方面取得了许多成就。根据官方网站信息，中国人民大学法学院目前有以下几个国家重点学科：\\n\\n法学：法学是法学院的核心学科，是法学院的重要特色。法学院在法学方面有着深厚的功底，在法学教学研究方面有着较高的知名度。\\n\\n国际法：国际法是法学院的又一重要特色学科，在国内外享有较高的声誉。法学院的国际法教学研究团队由一批经验丰富、学术造诣深厚的教师组成，在国际法教学和研究方面有着较高的知名度。\\n\\n民商法：民商法是法学院的重要学科，在教学研究方面有着较高的知名度。法学院的民商法教学研究团队由一批经验丰富、学术造诣深厚的教师组成，在民商法教学和研究方面有着较高的知名度。\\n\\n刑法学：刑法学是法学院的重要学科，在教学研究方面有着较高的知名度。法学院的刑法学教学研究团队由一批经","中国人民大学法学院是中国最顶尖的法学院之一，在教学和科研方面都有突出的表现。该院设有多个国家重点学科，其中包括：\\n\\n法学：法学是法学院的核心学科，在中国也是一个国家重点学科。该学科涵盖了法理学、刑法学、民法学、经济法学、诉讼法学、行政法学、国际法学、环境法学等方面。\\n\\n社会学：社会学是法学院的重要学科，也是中国国家重点学科。该学科涵盖了社会结构、社会运动、社会心理学、文化社会学、社会发展、社会政策、社会经济学等方面。\\n\\n政治学：政治学是法学院的重要学科，也是中国国家重点学科。该学科涵盖了政治理论、政治制度、政治发展、政治经济学、政治行政学、国际政治、中国政治等方面。\\n\\n哲学：哲学是法学院的重要学科，也是中国国家重点学科。该学科涵盖了伦理学、逻辑学、美学、宗教学、中国哲学、西方哲学等方面。\\n\\n这些学科都是中国人民大学法学院"]}
{"question":"天津市实验中学什么时候迁入现在的地址？","human_answers":["1954年迁入现址天津市河西区平山道一号。"],"chatgpt_answers":["我无法回答您的问题，因为我是一个计算机程序，没有获得关于天津市实验中学的任何信息。如果您需要了解有关天津市实验中学的信息，建议您联系当地的学校或相关部门了解详情。","很抱歉，我无法回答这个问题，因为我没有关于天津市实验中学迁入现在地址的时间信息。我是一个计算机程序，并且只能回答我被训练时收到的信息。我无法访问任何网站，也无法查询最新信息。如果您需要这方面的信息，您可以联系天津市实验中学或者查询相关的文献资料。","我无法确定天津市实验中学什么时候迁入现在的地址。我是一个计算机程序，我没有访问当前时间和地点信息的能力。我建议您向天津市实验中学本身或者相关的教育机构了解这方面的信息。"]}
{"question":"西安石油大学是由哪一所学校演变而来的？","human_answers":["她的前身是成立于1951年的西北石油工业学校；1958年经中国国务院批准，成立西安石油学院；2000年由中国石油天然气集团公司所属划转为中央与地方共建以陕西省为主管的普通高等学校。"],"chatgpt_answers":["西安石油大学是由西安石油学院演变而来的。西安石油学院成立于 1951 年，是新中国成立后第一所高等石油院校。西安石油学院于 2005 年更名为西安石油大学。现在，西安石油大学是教育部直属的一所全国重点大学，是国家 \"211 工程\" 和 \"985 工程\" 重点建设的高等学校，是中国石油和化学工业系统最重要的高等人才培养基地。","西安石油大学是由西安石油学院演变而来的。西安石油学院是中国第一所以石油工程为主的高等院校，成立于1958年。经过几十年的发展，西安石油学院逐步壮大，并于2004年更名为西安石油大学。西安石油大学是教育部直属的全国重点大学，是中国政府“211工程”和“985工程”重点建设的大学之一，在全国享有很高的知名度和影响力。","西安石油大学是由原西安石油学院演变而来的。西安石油学院创立于1958年，是新中国成立后西部第一所以工程技术为主的高等学校。在五十多年的办学历程中，西安石油学院经历了几次重大变革，最终被提升为西安石油大学。目前，西安石油大学是由教育部直属的全国重点大学，是国家“211工程”和“985工程优势学科创新平台”建设高校，是国家“双一流”建设高校。"]}
{"question":"松本短期大学在哪儿？","human_answers":["校区：在长野县松本市"],"chatgpt_answers":["松本短期大学是日本的一所短期大学，位于日本长野县的松本市。","松本短期大学是一所位于日本长野县松本市的短期大学。它位于日本的中部地区，约300公里北距离东京。松本短期大学是一所著名的短期大学，为学生提供了广泛的课程选择，包括商业管理、国际关系、设计、艺术、健康保健等。如果您想了解更多有关松本短期大学的信息，可以访问其官方网站进行查询。","松本短期大学是日本的一所短期大学，位于日本长野县松本市。"]}
{"question":"冷水江市第二中学的前身是什么？","human_answers":["其前身是“锡矿山矿务局第二中学”，是一所矿务局职工的子弟学校，在2008年时转为冷水江市教育局主管[1]，并且更名为冷水江第二中学。"],"chatgpt_answers":["我无法回答您的问题，因为我并不知道冷水江市第二中学的前身是什么。我是一个计算机程序，并没有知道您所问的学校的历史信息。如果您想了解有关该学校的信息，建议您联系当地的教育部门或者学校本身。","我无法回答你关于冷水江市第二中学的前身是什么的问题，因为我没有关于这个学校的信息。我是一个计算机程序，不能访问网络浏览器来查找信息。我只能回答已经被训练在我里面的信息。如果你有其他问题，我将尽力回答。",""]}
{"question":"香港树仁大学什么时候正式更改名字？","human_answers":["2007年2月14日，正式更名为“香港树仁大学”，并于同日举行正名典礼。"],"chatgpt_answers":["","我无法回答关于香港树仁大学更改名字的问题，因为我的知识截止于2021年，并且我无法浏览网络以查看最新信息。但是，我可以告诉你，香港树仁大学是香港的一所私立大学，它于1994年由香港中華基督教會成立。如果你有其他问题，请随时告诉我。","我无法确定香港树仁大学何时更改了名字，因为我的知识截止到了2021年。香港树仁大学是一所位于香港的大学，该大学的名字和历史在我的知识范围之外。我无法回答有关香港树仁大学名字更改的任何问题。"]}
{"question":"厦门大学嘉庚学院的简称是什么？","human_answers":["厦门大学嘉庚学院，简称嘉庚学院。"],"chatgpt_answers":["厦门大学嘉庚学院的简称是嘉庚学院。","厦门大学嘉庚学院的简称是嘉庚学院。","厦门大学嘉庚学院的简称是嘉庚学院。"]}
{"question":"牛津大学玛格丽特夫人学堂位置在哪里？","human_answers":["学院位于牛津城北部大学公园北边。"],"chatgpt_answers":["牛津大学玛格丽特夫人学堂位于英国牛津市中心。具体地址是：\\n\\nLady Margaret Hall, Oxford\\nNorham Gardens\\nOxford OX2 6QA\\nUnited Kingdom\\n\\n牛津大学玛格丽特夫人学堂是牛津大学的一个学院，位于牛津市中心，靠近牛津市中心的一些主要景点，如牛津大学图书馆和牛津市中心的购物区。","牛津大学玛格丽特夫人学堂（Lady Margaret Hall）位于牛津市中心，地址为：\\n\\nLady Margaret Hall\\nNorham Gardens\\nOxford\\nOX2 6QA\\n\\n它位于牛津市中心的一个安静的住宅区，距离牛津市中心约 2 公里，距离牛津火车站约 3 公里。它是牛津大学的一个学院，也是牛津大学的五所女性学院之一。","牛津大学玛格丽特夫人学堂（Magdalen College）位于英国牛津市中心。它坐落在牛津大学的主校园内，是一所著名的牛津大学学院之一。该学堂的地址是：High Street, Oxford OX1 4AU，英国。"]}
{"question":"首都医科大学附属北京安定医院什么时候进行更改名字？","human_answers":["1948年，更名为“精神病防治院”。[1]"],"chatgpt_answers":["我无法确定首都医科大学附属北京安定医院何时进行更改名字。建议您联系医院的管理人员或在医院的官方网站上查询相关信息。","我不知道首都医科大学附属北京安定医院是否曾经更改过名字。 如果您想知道关于这家医院的最新信息，建议您联系医院本身或者查询相关的官方网站。","我不确定北京安定医院是否已经更改名字。我知道的是，北京安定医院是北京市首都医科大学附属医院之一。首都医科大学附属医院是由北京市政府和北京市卫生健康委员会主管，是北京市卫生健康系统的重要组成部分。北京安定医院是一家集医疗、教学、科研、预防保健为一体的三级甲等医院，设有内科、外科、妇产科、儿科、五官科、皮肤科、骨科、中医科、中西医结合科等专业。\\n\\n如果您有关于北京安定医院的其他问题，请随时告诉我。"]}
{"question":"新北市立海山高级中学校园有多大？","human_answers":["校地面积为5.0712公顷。"],"chatgpt_answers":["我无法提供关于新北市立海山高级中学校园的具体信息，因为我是一个语言模型，没有访问浏览器的能力。我只能根据我所学的知识回答问题。如果您想了解有关新北市立海山高级中学校园的信息，建议您查询其他可靠来源，例如学校的官方网站或当地政府部门。","我不知道新北市立海山高级中学的校园有多大，因为我没有最新的信息。建议你联系该学校或者查看它的网站，以获取最新的信息。","我无法确定新北市立海山高级中学的校园大小，因为我没有足够的信息来回答这个问题。如果您希望获得这方面的信息，建议您联系新北市立海山高级中学或者查询有关该学校的官方网站。"]}
{"question":"新生医护管理专科学校位置在哪里？","human_answers":["新生医护管理专科学校（英语：Hsin Sheng College of Medical Care and Management，简称新生医专或HSC）是一所在台湾桃园市的私立专科学校。"],"chatgpt_answers":["我不知道你所询问的“新生医护管理专科学校”是哪所学校。如果你能提供更多信息，我可以尽力帮助你。","很抱歉，我无法确定您询问的新生医护管理专科学校的位置。请提供更多信息，或者给出其他问题，我会尽力回答。","我不确定你所询问的\"新生医护管理专科学校\"在哪里。可能你想问的是位于某个具体国家或地区的某所学校，但是没有提供具体的地理信息，我无法确定其位置。请提供更多信息，我会尽力回答你的问题。"]}
{"question":"新北市天主教恒毅高级中学校徽象征什么精神？","human_answers":["恒毅校徽代表恒毅立校的精神，就是“智、义、勇、节”的精神。[2]"],"chatgpt_answers":["天主教恒毅高级中学校的校徽象征着学校的教育理念和价值观。根据我所了解的信息，这所学校的校徽是一面盾牌，上面有一个十字架和一本书。这个图案代表了学校对教育的坚定承诺，以及对知识和信仰的尊重。十字架也象征着学校对基督教信仰的热爱，并且象征着学校的学生应该像基督一样坚强，在困难的时候能够坚持不懈。","天主教恒毅高级中学校的校徽是一个长方形的盾牌，上面有一个十字架和一个圣灵鸽。这些图案代表了天主教教义中的重要元素。十字架是一种象征基督受难和牺牲的象征。圣灵鸽则是象征圣灵的象征，在天主教教义中，圣灵是上帝的使者，被认为是指引人们走向上帝的智慧和力量的源泉。因此，天主教恒毅高级中学校的校徽象征了基督教信仰中对精神和信仰的引导和指引。","新北市天主教恒毅高级中学的校徽象征着该学校所追求的精神和价值观。\\n\\n校徽的主要元素包括一颗树、一本书和一面盾牌。\\n\\n树代表了生命、成长和持续发展，象征着学校对学生个人成长和发展的重视。\\n\\n书代表了学习、求知和知识，象征着学校对学生学习和掌握知识的重视。\\n\\n盾牌代表了保护、庇护和支持，象征着学校对学生的保护和支持。\\n\\n总之，新北市天主教恒毅高级中学的校徽象征着学校致力于为学生提供一个良好的学习环境，帮助学生成长、发展和求知。"]}
{"question":"静冈大学工业短期大学部在哪里？","human_answers":["静冈大学工业短期大学部（静岡大学工業短期大学部、Shizuoka University Junior College of Engineering）是一所位于日本静冈县浜松市的国立大学，地址是静冈县滨松市城北3-5-1。"],"chatgpt_answers":["静冈大学工业短期大学部位于日本的静冈县静冈市。它是一所提供短期大学教育的大学，专门为那些希望在较短的时间内完成大学教育的学生提供课程。静冈大学工业短期大学部的地址是：〒422-8050 静冈县静冈市高森町3-3-1。","静冈大学工业短期大学部位于日本静冈县长崎市。静冈大学是日本著名的公立大学，工业短期大学部是该大学的一个分部，专门为学生提供工业技术方面的教育。如果您想了解更多关于静冈大学工业短期大学部的信息，建议您访问该大学的官方网站或联系当地的日本留学机构。","静冈大学工业短期大学部位于日本静冈县静冈市。该校是一所以工业技术教育为主的大学，设有工业短期大学部、工业短期専門学校、高等専門学校等。静冈大学工业短期大学部为日本国内著名的工业技术教育机构，在日本乃至世界范围内享有较高的声誉。"]}
{"question":"香港中文大学教学酒店与哪些地方相邻？","human_answers":["酒店邻近香港中文大学、香港凯悦酒店－沙田及香港科学园。"],"chatgpt_answers":["香港中文大学教学酒店位于香港中文大学的深圳校区内，其所在位置是深圳市南山区南海大道3688号。酒店周围有许多商业区、住宅区和公共设施，包括南山区政府大楼、南山医院、南山区城市规划展览馆、南山区文化中心、南山区图书馆等。酒店距离深圳市中心约20公里，距离深圳机场约40公里。","香港中文大学教学酒店位于香港岛的石硖尾，周围是住宅区。酒店附近有许多商店和餐馆，还有一些公园和其他景点。酒店离港岛中心很近，可以方便地前往市区内的许多景点。","香港中文大学教学酒店位于香港大学城内，周边有包括香港中文大学主校区、香港中文大学医学院、香港中文大学文凭课程学院、香港中文大学联合培训中心、香港中文大学研究生会堂和香港中文大学图书馆等地方。这些地方都位于香港大学城内，距离教学酒店很近。"]}
{"question":"牧园大学教育目标是什么？","human_answers":["牧园大学立足于基督教精神，以实现真理、博爱、奉献的建学理念为教育目标，是韩国中部地区著名的综合性私立大学。[1]"],"chatgpt_answers":["我无法回答这个问题，因为我不知道牧园大学是哪所大学。请提供更多信息或者换一个问题。","I'm sorry, but I am unable to provide information about specific colleges or universities. My training data only goes up until 2021, and I do not have access to current information or the ability to browse the internet. However, many colleges and universities have stated educational goals that may include providing a high-quality education, promoting critical thinking and problem-solving skills, preparing students for successful careers, promoting personal and intellectual growth, and fostering a sense of social responsibility and civic engagement.","我无法提供有关牧园大学的信息，因为我是一个计算机程序，没有访问浏览器的能力。我只能回答你关于一般教育目标的问题。\\n\\n通常来说，教育目标是指教育机构所希望学生在学习过程中达到的目标或标准。教育目标可以有很多不同的方面，包括学术能力、技能、价值观和个人发展等。\\n\\n例如，一所大学可能希望学生在学习过程中获得深入的学术知识，并具备分析、沟通和决策的能力。另一方面，一所学校可能希望学生在学习过程中形成健康的价值观和道德观念，并养成独立思考、解决问题和合作的能力。\\n\\n总的来说，教育目标是为了帮助学生在未来的生活和工作中发展成功和有价值的人。"]}
{"question":"嘉悦大学短期大学部日语名称和简称是什么？","human_answers":["嘉悦大学短期大学部（日语：嘉悦大学短期大学部／かえつだいがくたんきだいがくぶ kaetsu Daigaku Tankidaigakubu *），简称嘉悦短大是过去一所位于日本东京都小平市的私立短期大学。"],"chatgpt_answers":["很抱歉，我无法回答这个问题。我是一个语言模型，没有访问互联网的能力，也没有最新的信息。因此，我无法告诉您嘉悦大学短期大学部日语名称和简称是什么。\\n\\n如果您想了解有关嘉悦大学短期大学部日语名称和简称的信息，建议您联系嘉悦大学相关部门或查询官方网站。","很抱歉，我不能为您提供关于嘉悦大学短期大学部日语的名称和简称的信息。由于我是一个大型语言模型，我的知识截止到2021年，而且我没有浏览网络的能力。我不知道嘉悦大学短期大学部日语的名称和简称是什么。我建议您联系嘉悦大学或其它可靠的来源以获取最新信息。","我不知道嘉悦大学短期大学部日语名称和简称是什么。我是一个人工智能助手，并没有了解这方面的信息。建议你联系嘉悦大学的官方网站或者直接联系学校的教务处了解详情。"]}
{"question":"杭州第十中学是由哪所学校演变而来？","human_answers":["杭州第十中学前身为宗文中学，创建于1806年。"],"chatgpt_answers":["我无法确定杭州第十中学是由哪所学校演变而来，因为我没有足够的信息。你可以尝试联系杭州第十中学的校方或者查阅历史文献，以了解该学校的历史背景信息。","我不知道杭州第十中学是由哪所学校演变而来。我是一个计算机程序，没有办法获取最新的信息。我的知识来自于我在训练时所使用的数据，我的知识截止日期是2021年，无法回答您的问题。","杭州第十中学是由原杭州市第十中学演变而来的。"]}
{"question":"华北联合大学什么时候成立？","human_answers":["华北联合大学，简称华北联大，是中国共产党领导下的一所干部学校，1939年由陕北公学、鲁迅艺术学院、延安工人学校和安吴堡战时青年训练班四校联合成立。"],"chatgpt_answers":["我不知道你指的是哪个华北联合大学。如果你是指华北电力大学，那么这所大学成立于1950年。如果你是指其他的华北联合大学，那么我无法回答你的问题，因为我没有足够的信息。","华北联合大学是指哪所大学？请提供更多信息，我将尽力回答您的问题。","很抱歉，我无法帮助您回答这个问题。我是一个计算机程序，并且没有浏览网络的能力，也没有最新的知识。我的知识来自于我在训练期间所学习的内容，但是这些知识的截止日期是2021年。因此，我无法为您提供最新的信息。"]}
{"question":"堺女子短期大学建学精神是什么？","human_answers":["“爱和真实的教育”、“情操丰的女子教育”为建学精神[2]"],"chatgpt_answers":["堺女子短期大学是日本的一所私立大学，我不确定它的建学精神是什么。不过，通常情况下，一所大学的建学精神是指创立该大学时制定的使命和愿景，它表明了该大学希望为社会做出的贡献，以及它希望培养的学生的特质和能力。建学精神可能包括对教学质量的承诺、对研究前沿的支持、对社会责任的承担等方面。如果你想了解堺女子短期大学的建学精神，建议你联系该大学或查看它的官方网站。","堺女子短期大学是日本的一所私立大学，我不确定它的建学精神是什么。建学精神通常是指一所学校或机构的教育理念和目标，是学校或机构的使命和愿景。如果您想了解堺女子短期大学的建学精神，建议您联系该校或浏览该校的官方网站，了解更多信息。","堺女子短期大学是日本的一所私立大学，我不确定其建学精神是什么。但是，大学通常都有自己的建学理念或精神，这些理念或精神通常涵盖了大学想要达到的目标和愿景，以及为了实现这些目标和愿景所采取的方法和原则。例如，一所大学可能希望培养有思想的、具有批判性思维能力的、能够在社会中发挥作用的毕业生，并采取多种教育方式，如讲座、实验、实习等，来帮助学生达到这些目标。如果您想了解堺女子短期大学的建学精神，建议您联系该大学的官方网站或直接与该大学联系，以获取更多信息。"]}
{"question":"学艺学部什么是谁改变了名称？","human_answers":["1967年：学艺学部改名为教育学部"],"chatgpt_answers":["我不知道你在询问什么。请提供更多信息以帮助我理解你的问题。","我不确定您问的是什么，请提供更多的信息，我会尽力帮助您。","我不确定你问的是什么，但我可以告诉你关于学艺学部的一些信息。\\n\\n学艺学部是一种教育机构，主要致力于培养学生的艺术技能。这种教育机构通常以专业艺术学校或大学的形式出现，为学生提供专业的艺术课程，如音乐、戏剧、绘画、雕塑、摄影等。学艺学部的目的是培养学生的艺术修养和技能，并为他们在艺术行业中取得成功打下基础。\\n\\n如果你问的是学艺学部名称更改的问题，我不知道学艺学部的名称是否更改过。我建议你可以尝试联系该学部或者相关的教育机构了解更多信息。"]}
{"question":"洛杉矶加利福尼亚州立大学交通情况怎么样？","human_answers":["该校位于美国洛杉矶都会区，交通十分便利。"],"chatgpt_answers":["洛杉矶加州立大学位于洛杉矶市区，交通情况可能会有些拥挤。校园内有免费汽车服务，可以帮助学生、教职工和访客在校园内出行。校园周围有大量公共交通工具，包括巴士、地铁和共享单车，可以方便学生前往校园以外的地方。此外，校园内还有自行车道，可以供学生骑自行车出行。\\n\\n总的来说，洛杉矶加州立大学的交通状况是较为便利的，学生可以通过多种方式出行。但是，由于洛杉矶是一座大城市，交通可能会有些拥挤，建议学生提前做好出行规划。","洛杉矶加利福尼亚州立大学（California State University, Los Angeles）位于洛杉矶市中心，交通十分便利。校园内有公共汽车站，周围有多条公交车线路，学生可以使用学校提供的学生优惠卡乘坐。此外，校园内还有汽车停车场和自行车停放区，方便学生骑车前往。\\n\\n另外，洛杉矶加州州立大学周边有多条高速公路和快速公交系统，使得学生和教职员工能够方便地前往校园。\\n\\n总的来说，洛杉矶加州州立大学的交通条件相对较好，学生和教职员工可以选择多种交通工具前往校园。","洛杉矶加利福尼亚州立大学位于洛杉矶市区，交通情况取决于您前往校园的方式。如果您开车前往，请注意校园周围道路可能会拥堵。此外，该校园也有自己的停车场，但这些停车位也可能会很忙。如果您选择使用公共交通工具，则可以乘坐公交车或地铁前往该校园。这些交通工具通常比较可靠，但也可能会有一些延迟。建议您提前规划好交通路线，并留出充足的时间到达目的地。"]}
{"question":"纽卡斯尔卫生公共研究所在哪里？","human_answers":["纽卡斯尔卫生公共研究所位于戴维·麦迪逊大厦，这个地方是纽卡斯尔皇家医院的土地（虽然这很可能在政府制定新的土地规划的时候改变）。"],"chatgpt_answers":["纽卡斯尔卫生公共研究所（Newcastle Health & Public Research Institute）是一个位于澳大利亚新南威尔士州纽卡斯尔市的医学研究机构。它位于澳大利亚的东海岸，约250公里北距离悉尼市中心。","纽卡斯尔卫生公共研究所（Newcastle Health and Public Research Institute）是位于澳大利亚新南威尔士州的一所研究机构。其位于纽卡斯尔市，是新南威尔士州大学的一部分。纽卡斯尔卫生公共研究所致力于为社会做出积极贡献，通过提供高质量的研究和教学来改善公共卫生和健康。该机构的研究方向包括环境卫生、公共卫生、精神健康和健康服务管理等领域。","纽卡斯尔卫生公共研究所（Newcastle Health Public Research Institute）位于澳大利亚新南威尔士州的纽卡斯尔市。这是一所著名的研究机构，专注于健康和医学领域的研究。该研究所与纽卡斯尔大学和新南威尔士州卫生部门有密切合作关系，并在当地和国际上享有很高的声誉。"]}
{"question":"慈幼中学什么时候举办百年校庆？","human_answers":["2006年12月8日，慈幼中学庆祝了一百周年校庆。"],"chatgpt_answers":["我无法回答你关于慈幼中学举办百年校庆的时间，因为我是一个计算机程序，并没有获得关于慈幼中学校庆的信息。我只能提供通用的信息和知识。如果你有任何其他问题，可以继续提问。","很抱歉，我无法回答您的问题。因为我是一个计算机程序，并没有最新的信息和数据。我不知道慈幼中学何时举办百年校庆。如果您需要这方面的信息，建议您联系慈幼中学的相关部门或者参考官方网站等权威渠道获取最新信息。","很抱歉，我无法确定慈幼中学何时举办百年校庆。因为我是一个计算机程序，我没有访问有关当前时间或慈幼中学的信息的能力。我只能回答你问我的问题。如果你有其他问题，请随时告诉我。"]}
{"question":"高雄市私立三信高级家事商业职业学校位置在哪里？","human_answers":["是一所位于高雄市苓雅区的私立高级职业学校。"],"chatgpt_answers":["","高雄市私立三信高级家事商业职业学校位于台湾高雄市。我无法提供更具体的地址信息，因为我是一个计算机程序，无法访问实时地理信息。建议您在网上查询或者联系学校本身以获取最新的地址信息。","高雄市私立三信高级家事商业职业学校位于台湾高雄市左营区。"]}
{"question":"卡尔顿大学刚建立时的名字是什么？","human_answers":["学校于1942年创立，当时名为卡尔顿学院。"],"chatgpt_answers":["卡尔顿大学（Carlton University）是加拿大渥太华市的一所大学。卡尔顿大学成立于1942年，当时的名字是卡尔顿学院（Carlton College）。1957年，卡尔顿学院更名为卡尔顿大学（Carlton University）。","卡尔顿大学（Carlton University）是加拿大著名的私立大学，位于渥太华市。该大学成立于 1942 年，当时的名字是卡尔顿商学院（Carlton College of Business）。1957 年，学校更名为卡尔顿大学。","卡尔顿大学是一所位于美国纽约州的私立大学，最初建立时的名字是 \"St. Bernard's Academy\"，它是一所男子中学，成立于1870年。1912年，学校更名为卡尔顿大学，并开始提供大学教育。"]}
{"question":"全国计算机技术与软件专业技术资格（水平）考试报名方式都有什么？","human_answers":["考生报名方式主要分为：网上报名与考生本人到指定地点报名两种。"],"chatgpt_answers":["全国计算机技术与软件专业技术资格（水平）考试（简称\"计算机等级考试\"）是由国家认可的计算机专业技术资格考试机构举办的公共考试。\\n\\n一般来说，计算机等级考试报名方式有以下几种：\\n\\n网上报名：通常可以在计算机等级考试机构的官方网站或其他指定的网站上进行报名。\\n\\n现场报名：一般在考试当地的考试中心或指定的考点开设现场报名服务。\\n\\n邮寄报名：可以通过邮寄方式将报名表和相关资料寄到考试机构的指定地址。\\n\\n在报名时，通常需要提交相关的资料，包括个人信息（如姓名、身份证号码等）、报考科目信息、考试费用缴纳等。\\n\\n注意：报名方式可能会因地区而异，建议向当地的计算机等级考试机构或考点咨询或查询最新的报名信息。","全国计算机技术与软件专业技术资格（水平）考试是由国家计算机等级考试中心举办的一项考试，旨在考核考生的计算机技术和软件专业技术水平，为考生取得相应的计算机技术和软件专业技术资格证书提供条件。\\n\\n报名方式有以下几种：\\n\\n网上报名\\n考生可以通过国家计算机等级考试中心官方网站（www.ccf.org.cn）进行报名。网上报名时间一般比较早，考生可以提前填写报名表，在报名开始时直接在线提交。\\n\\n现场报名\\n考生也可以前往考试中心或指定的报名点进行现场报名。现场报名时间一般比较短，考生需要提前准备好报名所需的材料，并按要求填写报名表。\\n\\n邮寄报名\\n考生也可以通过邮寄方式进行报名。一般情况下，考生需要提前下载报名表并填写，然后将报名表和相关材料寄到考试中心或指定的报名地址。\\n\\n不同的报名方式可能会有不同的报名费用，考生应该根据自己的实际情况","全国计算机技术与软件专业技术资格（水平）考试是由国家计算机等级考试中心举办的一种计算机专业技术资格考试。通常情况下，考生可以通过以下几种方式报名参加考试：\\n\\n网上报名：考生可以通过国家计算机等级考试中心官方网站（www.ccf.org.cn）进行在线报名。\\n\\n现场报名：考生可以前往考试当地的考试报名点进行现场报名。\\n\\n代理机构报名：考生也可以通过授权的代理机构进行报名。\\n\\n考生在报名时，需要准备相关的身份证明文件（如身份证、军官证等），并按照报名时间表和报名要求进行报名。报名时需要注意的是，通常考试报名的截止日期都比较早，考生需要提前做好准备。"]}
{"question":"高等数学都包含哪些？","human_answers":["通常认为，高等数学的主要内容包括：极限理论、一元微积分学、多元微积分学、空间解析几何与向量代数、级数理论、常微分方程初步。"],"chatgpt_answers":["高等数学是一门广泛的学科，涵盖了许多不同的主题。一般来说，高等数学包含以下几个主要部分：\\n\\n微积分：这是高等数学中最基础的部分，主要研究求解不定积分和定积分，以及求解微分方程和积分方程。\\n\\n线性代数：这部分研究线性方程组的解法，以及矩阵的性质和运算。\\n\\n多元函数微积分：这部分研究多元函数的求导和极值问题，以及曲面的曲率和法线。\\n\\n复变函数：这部分研究复数函数的性质和运算，以及求解复数方程。\\n\\n统计学：这部分研究统计推断，包括抽样分布、置信区间和假设检验等。\\n\\n几何学：这部分研究几何图形的性质和运算，包括平面几何、立体几何和向量几何。\\n\\n这些主题并不是高等数学的全部内容，还有许多其他的主题，如泛函分析、概率论和数学建模等。","高等数学是一门涵盖广泛的学科，包括很多不同的主题。 具体而言，高等数学通常包括以下内容：\\n\\n函数和微积分：这包括函数的概念，如果函数的性质，如单调性和导数，以及对函数求导的技术，如泰勒展开式。\\n\\n线性代数：这包括向量空间的概念，以及线性方程组，矩阵，特征值和特征向量等概念。\\n\\n复数分析：这包括复数的概念，以及复数函数的性质，如极角和模数，以及对复数求导的技术。\\n\\n常微分方程：这包括常微分方程的概念，以及如何使用不同的方法来解决这些方程，如牛顿迭代法和拉普拉斯变换。\\n\\n几何：这包括几何概念，如平面几何，立体几何和欧几里得几何。\\n\\n这些主题是高等数学的主要内容，但并不是所有的高等数学课程都会涵盖所有这些内容。有些课程可能会重点介绍某些主题，而其他课程则可能会涵盖更多的主题。","高等数学是一门广泛的学科，包含许多不同的主题。常见的高等数学主题包括：\\n\\n微积分：包括导数、微积分、多元微积分、积分变换以及级数等内容。\\n\\n线性代数：包括线性系统、矩阵代数、特征值、特征向量等内容。\\n\\n多项式与根：包括多项式、代数方程、复数、解析几何等内容。\\n\\n函数论：包括复数函数、复分析、积分变换、级数展开等内容。\\n\\n概率与统计：包括概率、统计学、随机变量、数理统计等内容。\\n\\n微分方程：包括常微分方程、偏微分方程、积分方程、动力系统等内容。\\n\\n几何学：包括平面几何、立体几何、径向函数、向量等内容。\\n\\n这些主题是高等数学的主要内容，但实际上还有许多其他的主题，如拓扑学、计算几何等。"]}
{"question":"勤工助学主要面对对象是哪些？","human_answers":["其针对的，是那些经济困难但想通过勤工来继续求学的贫困学生。"],"chatgpt_answers":["勤工助学是指在校大学生在校期间通过在校内或校外兼职工作来获得资金支持学习的一种制度。勤工助学主要面对对象是在校大学生，特别是那些经济困难的大学生，希望通过兼职工作来获得一些资金来支持自己的学习。\\n\\n在我国，勤工助学已经成为了政府、学校和企业三方共同支持的一种制度，旨在帮助经济困难的大学生解决生活和学习上的困难，同时也为企业提供了一个合法的渠道来获得高素质的人才。","勤工助学是一种政策措施，旨在帮助学生解决经济困难，同时通过工作来增强他们的职业技能和自我约束能力。勤工助学项目通常面向高校学生，但也可能面向中学生。它的主要目的是帮助学生解决学习和生活中的经济问题，使他们能够专注于学习，并在未来的职业生涯中取得成功。","勤工助学是指学生在读大学期间通过在校内或校外兼职工作，来获得经济补助的一种制度。这种制度主要面对的对象是大学在校生，特别是家庭经济困难的大学在校生。通过勤工助学，学生可以在工作的同时继续接受教育，并获得一定的经济补助，从而减轻家庭的经济压力。\\n\\n不过，勤工助学并不是所有大学在校生都能够参与的制度。通常情况下，大学会对学生的家庭经济情况进行评估，并根据评估结果确定哪些学生有资格参加勤工助学。通常情况下，家庭经济困难的学生会优先获得勤工助学的机会。"]}
{"question":"东南保健大学有多少名老师就职？","human_answers":["大约有40名教师受聘。"],"chatgpt_answers":["我无法给出关于东南保健大学的有关信息，因为我是一个计算机程序，我的知识是在2021年之前的，并且我无法访问任何外部资源来更新我的知识。我只能回答您可以在公开可用的资源中查询的一般问题。如果您对其他主题感兴趣，请随时告诉我，我将尽力回答您的问题。","我无法确定东南保健大学有多少名老师就职。我是一个计算机程序，没有实时访问网络的能力，也没有关于东南保健大学教师人数的最新信息。我只能根据我已经学到的知识来回答问题。如果您有其他问题，我可以尽力帮助您。","很抱歉，我无法为您提供关于东南保健大学教师人数的具体信息。作为一名语言模型，我并不拥有实时的数据和信息，也无法浏览互联网以获取最新的数据。建议您联系东南保健大学的相关部门或者在官方网站上查询有关信息。"]}
{"question":"漳州理工职业学院的前身是什么？","human_answers":["“漳州理工职业学院”的前身为由福建省的几家有限责任公司于2007年创办的“漳州吉马印刷职业技术学院”，2011年2月14日，福建省人民政府批准漳州吉马印刷职业技术学院更名为“漳州理工职业学院”，经教育部备案，成为一家全日制民办大专院校。[1]"],"chatgpt_answers":["漳州理工职业学院的前身是漳州市职业技术学校，该校成立于1978年，是漳州市最早建立的一所职业技术学校。在过去的几十年里，该校不断发展壮大，并于2008年更名为漳州理工职业学院。现在，漳州理工职业学院是福建省重点建设的职业院校之一，在当地享有较高的社会知名度和声誉。","漳州理工职业学院是一所公办的职业高等学校，成立于2002年。据我所知，它没有前身。","漳州理工职业学院是一所职业院校，成立于1958年，原名为漳州职业学校。之后，学校经历了多次更名和改制，目前的名称为漳州理工职业学院。"]}
{"question":"恩主教书院的原来的名字是什么？","human_answers":["恩主教书院是天主教香港教区为记念香港教区首任主教恩理觉主教（1883-1951）而创办，原名为大埔天主教中学。"],"chatgpt_answers":["恩主教书院的原来的名字是恩主教大学。这是一所位于美国纽约州奥尔巴尼的私立天主教大学，由纽约州天主教教会成立于1846年。\\n\\n1879年，恩主教大学更名为恩主教书院，并成为一所新的本科院校。在此之后，恩主教书院一直是一所著名的天主教本科学校，并在美国著名的高等教育排名中排名较高。","恩主教书院（Anglican College of Education）是一所位于加纳的教育机构。我不知道它的原来的名字。如果您能提供更多信息，我将尽力回答您的问题。","恩主教书院（Ingleside College）是一所位于美国爱荷华州的私立大学。我不确定这所大学的原来的名字是什么，但是我可以告诉你一些关于这所大学的信息。\\n\\n恩主教书院成立于1852年，是一所由美国联合卫理公会（United Methodist Church）创办的学校。该校的校园位于爱荷华州的阿普尔顿（Algona），为学生提供了一流的教育资源和设施。恩主教书院的课程设置包括商业、教育、人文、社会科学和自然科学等多个领域。该校还提供住宿和食宿服务，为学生提供良好的生活环境。"]}
{"question":"香港大学新校园主要提供给哪几个学院？","human_answers":["新校园主要供文学院、社会科学院及法律学院使用。"],"chatgpt_answers":["香港大学的新校园主要提供给以下几个学院使用：\\n\\n商学院（Faculty of Business and Economics）\\n工程学院（Faculty of Engineering）\\n生命科学学院（Faculty of Science）\\n医学院（Faculty of Medicine）\\n公共卫生学院（Faculty of Dentistry）\\n公共卫生学院（Faculty of Public Health）\\n护理学院（Faculty of Nursing）\\n兽医学院（Faculty of Veterinary Medicine）\\n兽医学院（Faculty of Education）\\n人文学院（Faculty of Arts）\\n法学院（Faculty of Law）\\n社会科学学院（Faculty of Social Sciences）\\n这些学院都有多个系（department）和中心（centre），涵盖了广泛的学科领域。香港大学新校园的设施非常先进，包括教室、实验室、图书馆、体育馆和学生活动中心等。","香港大学的新校园位于红磡，主要提供给学院的学生使用。这些学院包括商学院、工程学院、医学院、艺术学院、社会科学学院和法学院。新校园还提供给研究生使用，包括博士生、硕士生和学术硕士生。\\n\\n新校园包括多个教学楼、实验室、图书馆、体育馆、学生宿舍和学生活动中心。它还配有一个大型公共广场，为学生提供了一个休闲和娱乐的场所。","香港大学的新校园，也称为香港大学城校园，主要提供给以下几个学院：\\n\\n香港大学商学院（The University of Hong Kong Business School）\\n香港大学法律学院（The University of Hong Kong Faculty of Law）\\n香港大学工程学院（The University of Hong Kong Faculty of Engineering）\\n香港大学文学院（The University of Hong Kong Faculty of Arts）\\n香港大学建筑学院（The University of Hong Kong Faculty of Architecture）\\n这些学院在新校园内部设有多个教学楼，配有各种现代化的教学设施和设备，为学生提供优质的学习环境。此外，新校园还设有图书馆、食堂、体育馆等公共设施。"]}
{"question":"楼阳生什么时候成为共产党员？","human_answers":["1981年11月加入中国共产党。"],"chatgpt_answers":["我无法回答你关于楼阳生是否成为共产党员的问题，因为我并不了解他是谁。你可以尝试提供更多的信息，或者提出其他的问题。","我无法回答您的问题，因为我并不知道楼阳生是谁，也不知道他什么时候成为共产党员。如果您有关于楼阳生的具体问题，请提供更多信息，我将尽力帮助您。","我无法确定楼阳生是否成为共产党员，因为我没有关于他的具体信息。在回答您的问题之前，我需要更多信息。您能告诉我更多关于楼阳生的情况吗？"]}
{"question":"第五次索尔维会议主题是什么？","human_answers":["1927年第五次索尔维会议，此次会议主题为“电子和光子”，世界上最主要的物理学家聚集在一起讨论新近表述的量子理论。"],"chatgpt_answers":["我无法回答这个问题，因为我的知识是截止到2021年的，所以我无法告诉您未来的会议的信息。\\n\\n我可以告诉您，第五次索尔维会议是一场重要的国际会议，主要讨论政治、经济、科学和文化等话题。这些会议通常是由联合国或欧洲联盟主办，旨在促进各国之间的合作和对话，并解决当前面临的国际问题。如果您想了解更多关于索尔维会议的信息，可以搜索相关资料或问我其他问题。","我无法为您提供有关第五次索尔维会议的信息，因为我是一个大型语言模型，我的知识截止到2021年，无法访问最新信息。如果您想了解有关第五次索尔维会议的信息，建议您搜索在线资源或者联系相关机构。","我无法回答你的问题，因为我是一个计算机程序，没有获取最新信息的能力。我的知识是在2021年之前截止的，所以无法告诉你关于现在或未来的信息。你可以通过网络搜索或者咨询专业人士来获取最新信息。"]}
{"question":"功力电子学什么时候被引进？","human_answers":["随着1902年第一个整流器的问世,进而引入了功率电子学这个概念。"],"chatgpt_answers":["功力电子学是一门研究电子设备功率特性的学科，它涉及电子元器件（如电晶体管和晶体管）、电路板和电子系统的功率特性。功力电子学是一门广泛的学科，它的应用领域涵盖了计算机、通信、电力系统、汽车电子系统等多个领域。\\n\\n我不知道功力电子学何时被引进，但是电子学作为一门学科已经有很长的历史了。电子学的起源可以追溯到19世纪末，当时人们开始研究电子的性质和运用。随着电子技术的不断发展，功力电子学也逐渐成为一门独立的学科。如果你想了解更多关于功力电子学的信息，可以查找相关资料或者向专业人士寻求帮助。","功力电子学是一门研究电子元器件的功率特性的学科。功力电子学是在 20 世纪 50 年代初期开始发展的。当时，由于电子技术的飞速发展，许多新的电子元器件，如大功率晶体管、大功率可控硅等，被开发出来，这就导致了功力电子学的兴起。这些电子元器件的出现使得人们可以更好地控制电子设备的功率，并使得电子设备的性能得到极大提升。随着时间的推移，功力电子学逐渐成为电子技术中不可或缺的一部分。","功力电子学是一门研究电子元器件的工程学科，其主要研究内容包括电子元器件的功率特性、稳定性、效率、热效应等。\\n\\n功力电子学是一门较广泛的工程学科，与电子技术、电机技术、电气工程、自动控制、计算机技术等领域有着密切联系。\\n\\n由于功力电子学涉及到的技术领域比较广泛，因此它不是在一个特定的时间被引进的，而是在不同的时期、不同的地区逐渐发展起来的。\\n\\n早在 20 世纪 40 年代，电子元器件就已经被广泛应用于电子技术领域，而电子元器件的功率特性、稳定性、效率等方面的研究也随之开始。随着科技的发展，功力电子学逐渐得到了广泛的应用，并成为了一门独立的工程学科。"]}
{"question":"加州大学伯克利分校校园的正门是什么？","human_answers":["萨特大门（Sather Gate），学校正门"],"chatgpt_answers":["加州大学伯克利分校校园的正门是 Sather Gate。Sather Gate 是加州大学伯克利分校校园的一个著名的标志性建筑，位于校园的主入口处。它是由当地建筑师 John Galen Howard 设计的，是加州大学伯克利分校校园的标志性建筑之一。Sather Gate 是一个大型的石门，由石头建造，上面刻有校园名称。它位于加州大学伯克利分校校园的中心地带，是学生们进入校园的主要入口。","加州大学伯克利分校校园的正门是位于校园中心的 Sather Gate。Sather Gate 是一座著名的建筑，由著名建筑师 John Galen Howard 设计。它位于加州大学伯克利分校的主校区内，是校园的主要入口之一。Sather Gate 是加州大学伯克利分校校园最有名的建筑之一，也是校园内最繁忙的地方之一，常常被用作拍照的背景。","加州大学伯克利分校的正门是在 Sproul Plaza 的 Sather Tower 前面。Sather Tower 是校园中最醒目的建筑物之一，也被称为 \"The Campanile\"（意为教堂钟塔）。它是由建筑师 John Galen Howard 设计的，1914 年开始建造，1914 年完工。Sather Tower 是一座红砖建筑，高 307 英尺（93.6 米），拥有 61 个钟。它是加州大学伯克利分校校徽的象征，也是校园的标志性建筑之一。"]}
{"question":"沈阳市第二中学什么时候创办？","human_answers":["1949年3月8日 建校"],"chatgpt_answers":["沈阳市第二中学的创办时间是没有我所知道的信息的。我是一个计算机程序，无法提供有关实体学校的历史信息。建议您联系该学校或者查阅相关资料以获取更多信息。","沈阳市第二中学是一所位于中国辽宁省沈阳市的中学，我无法确定它的创办时间。建议您联系学校或者查询当地政府部门的相关信息，以获得准确的创办时间。","沈阳市第二中学是指沈阳市第二中学？对于这个问题，我没有具体的信息。如果您想了解这所学校的相关信息，建议您联系该校或者查询相关的历史资料。"]}
{"question":"台北市立南港高级中学校训是什么？","human_answers":["校训 多元、活力、卓越丶创新"],"chatgpt_answers":["台北市立南港高级中学是台湾台北市的一所公立高中。该校位于南港区，为台北市立教育局直属学校之一。台北市立南港高级中学提供五年制的中学教育，包括初中部和高中部。学校秉承\"培养学生全面发展、建立自主学习、拓展国际视野\"的宗旨，致力于为学生提供优质的教育。","台北市立南港高级中学校是一所位于台北市的公立高中。它是一所著名的学校，在全台湾乃至全国都有很高的声誉。该学校拥有良好的师资力量和完善的教学设施，并在学术、体育、艺术等方面都有出色的表现。学校训练学生全面发展，培养他们成为未来的领袖和公民。","台北市立南港高级中学校是台北市政府设立的一所公立高中。它位于台北市南港区，是一所有着良好声誉的高中，为学生提供优质的教育和培训服务。台北市立南港高级中学校为学生提供良好的师资力量，并设有各种课程，包括文科、理科和艺术等。学校还设有众多的课外活动和运动项目，为学生提供身心健康的发展机会。"]}
{"question":"香港专业进修学校新校舍增加哪些课程？","human_answers":["新校舍增设传理学、心理学、社会科学等5个学士课程。"],"chatgpt_answers":["我无法回答这个问题，因为我无法获知香港专业进修学校的最新信息。不过，通常情况下，新校舍增加的课程会根据当地市场需求和学校的教学计划来确定。建议您联系该学校了解最新信息。","香港专业进修学校通常为本地成人提供职业技能培训和提升课程。这些学校可能会在新校舍增加诸如建筑、机械、计算机、电子、财务、人力资源管理、销售和市场营销等多种课程。这些课程旨在帮助学生提高技能、获得职业资格或晋升。新校舍还可能提供辅导、讲座、论文写作和其他辅助课程，以帮助学生更好地适应学习。","香港专业进修学校是一所专门为成年人提供进修课程的学校。根据你的需要，这所学校可能会在新校舍中增加以下课程：\\n\\n职业技能培训课程，如计算机应用、建筑设计、医疗护理、市场营销等。\\n\\n大学预科课程，如商科、工程、计算机科学等。\\n\\n英语语言培训课程，如雅思、托福等考试的准备课程。\\n\\n兴趣爱好课程，如摄影、画画、做菜、花艺等。\\n\\n体育健身课程，如游泳、瑜伽、舞蹈等。\\n\\n这些课程的具体内容和设置可能会根据学校的实际情况有所不同。建议你联系香港专业进修学校了解更多详情。"]}
{"question":"新加坡教育一共划分几个阶段？","human_answers":["一般新加坡教育可分三至四个阶段。"],"chatgpt_answers":["新加坡的教育制度分为小学、中学和高中三个阶段。\\n\\n小学阶段：小学教育包括从幼儿园到小学六年级。小学教育的目的是培养学生的基本学习技能，包括阅读、写作和数学能力，并为他们提供良好的学习习惯和社会价值观。\\n\\n中学阶段：中学教育包括从初中一年级到高中三年级。中学教育的目的是培养学生的批判性思维能力，并为他们提供更广泛的学术知识和技能。\\n\\n高中阶段：高中教育包括从高中四年级到高中六年级。高中教育的目的是为学生提供进一步的学术训练，并帮助他们为大学或其他后续教育做好准备。\\n\\n在新加坡，学生在小学、中学和高中阶段的学业成绩将会影响他们能够进入的大学或其他高等教育机构。","新加坡的教育系统一共分为四个阶段：\\n\\n幼儿教育：这一阶段的年龄段为出生至入学小学的年龄。在这一阶段，儿童可以在公立或私立幼儿园接受教育。\\n\\n小学教育：这一阶段的年龄段为入学小学至升入初中的年龄。在这一阶段，儿童将在公立或私立小学接受教育。\\n\\n初中教育：这一阶段的年龄段为升入初中至升入高中的年龄。在这一阶段，学生将在公立或私立中学接受教育。\\n\\n高中教育：这一阶段的年龄段为升入高中至毕业的年龄。在这一阶段，学生将在公立或私立高中接受教育。\\n\\n此外，新加坡还有大学教育和继续教育阶段，这些阶段通常是在高中毕业后进入的。","新加坡的教育制度一般被划分为以下几个阶段：\\n\\n学前教育：包括幼儿园和幼儿中心。这个阶段的教育主要针对 3 岁到 6 岁的儿童。\\n\\n小学教育：从小学一年级到小学六年级。这个阶段的教育主要针对 6 岁到 12 岁的儿童。\\n\\n中学教育：从初中一年级到初中三年级，再从高中一年级到高中三年级。这个阶段的教育主要针对 12 岁到 18 岁的儿童。\\n\\n大学教育：包括专科教育和本科教育。这个阶段的教育主要针对 18 岁以上的学生。\\n\\n继续教育：包括研究生教育和职业发展教育。这个阶段的教育主要针对已经完成本科教育的学生，希望继续深造或者提升职业技能的学生。"]}
{"question":"静冈英和学院大学短期大学部位于哪里？","human_answers":["校区：在静冈县静冈市骏河区"],"chatgpt_answers":["静冈英和学院大学短期大学部位于日本静冈县高岡市。","静冈英和学院大学短期大学部位于日本静冈县静冈市。","静冈英和学院大学短期大学部位于日本静冈县浜松市。它是一所位于日本静冈县浜松市的私立大学，设有短期大学部、本科部、研究生部以及留学生部。该校的教学内容涵盖了多种学科，包括商科、法律、文学、工学、社会科学等。静冈英和学院大学短期大学部以其良好的师资力量、科学的教学方法和完善的设施设备而闻名。"]}
{"question":"英国公开大学什么时候开始招生？","human_answers":["公开大学（The Open University，又译英国公开大学或英国开放大学）是英国的远程教育大学，于1969年建立，1971年1月招收第一批学生。"],"chatgpt_answers":["英国公开大学的招生时间通常在每年9月开始。但是，各个大学和学院的具体招生时间可能略有不同，因此建议您联系您感兴趣的英国公开大学了解具体招生信息。通常情况下，英国公开大学的申请截止日期为每年1月或2月。","英国公开大学的招生时间通常在每年的9月到10月之间。但是，具体的招生时间因大学而异，有些大学甚至在每年的8月就开始招生。建议你联系英国公开大学的招生办公室了解有关招生的详细信息。","英国公开大学通常在每年9月开始招生。但是，由于COVID-19疫情，招生时间可能会有所变化。如果你希望了解英国公开大学的招生时间，建议你直接联系该大学的招生办公室了解最新信息。"]}
{"question":"第一次中国科学史会议于何时何地举办？","human_answers":["1968年1月21日至1月27日，于香港中文大学首次举行了中国科学史会议。"],"chatgpt_answers":["我不知道中国科学史会议的具体时间和地点。但是我可以告诉你，中国有着悠久的科学史，其中有许多重要的科学家和发明家，他们为世界科学发展作出了重要贡献。中国的科学史可以追溯到古代，其中有许多古代科学成就，例如天文学、数学、地理学和医学方面的发现和发展。在近代，中国的科学技术也取得了很大进步，包括电子技术、航空技术、核技术和生物技术等领域的发展。","我不能确定你所提到的第一次中国科学史会议何时何地举办。可能是指第一次中国科学史学术年会，这是由中国科学史学会举办的年度学术会议。这个会议自1982年开始举办，每年在不同的城市举办。如果你是指其他的中国科学史会议，可能会有不同的时间和地点。建议你在相关的学术机构或网站上查找具体信息。","我不能提供有关中国科学史会议的具体信息，因为我的知识是截止到2021年的。如果您有其他问题，请随时告诉我。"]}
{"question":"武库川女子大学什么时候创立？","human_answers":["该校创校于1939年。"],"chatgpt_answers":["武库川女子大学是日本的一所大学，我无法回答您的问题。我不知道武库川女子大学何时创立。","武库川女子大学是日本的一所大学，成立于1949年。","武库川女子大学是一所位于日本大阪府的女子大学。根据我所掌握的信息，武库川女子大学于1946年创立，是日本最早的女子大学之一。这所大学最初由两所学校合并而成，即日本的武库川女子大学和大阪女子大学。此外，武库川女子大学还设有多种不同的学科，包括人文科学、社会科学、工学、医学、艺术等。"]}
{"question":"戈登会议第一届会议什么时候举办？","human_answers":["首届会议可追溯到1931年夏（北半球），后扩展到每年几乎两百个会议。"],"chatgpt_answers":["戈登会议第一届会议是在1945年7月17日至8月2日在英国戈登会议中心举办的。这次会议由英国首相温斯顿·丘吉尔、美国总统罗斯福和苏联领导人列宁共同召开，旨在讨论二战后的欧洲和世界局势。","戈登会议是指由美国总统乔治·戈登·拜登召开的一系列国际会议。我无法确定第一届戈登会议何时举办，因为我没有有关信息。如果您有其他问题，请告诉我。","The first Gordon Conference on the topic you specified was not held. Could you please provide more context or specify which conference you are referring to?"]}
{"question":"澳门欧洲研究学会位于哪里？","human_answers":["澳门东望洋斜巷6号"],"chatgpt_answers":["澳门欧洲研究学会（Macau European Studies Association）是一个位于澳门的学术研究机构。澳门是中国的一个特别行政区，位于珠江三角洲南部，距离广州市仅有约70公里。","我不知道澳门欧洲研究学会的位置。澳门是中国的一个特别行政区，位于珠江三角洲南部，与广东省相连。如果您想了解澳门欧洲研究学会的位置，建议您尝试联系该学会或搜索相关信息。","澳门欧洲研究学会位于中国澳门特别行政区。澳门是一个城市和国家，位于中国南部沿海，东临珠江三角洲，北邻香港特别行政区，占地面积约12平方公里。澳门是中国的一个特别行政区，在国际上享有自治权。"]}
{"question":"中国人民武装警察部队南昌指挥学校什么时候开始联合办学？","human_answers":["2003年，学校与地方院校南昌大学联合办学。"],"chatgpt_answers":["我无法回答关于中国人民武装警察部队南昌指挥学校开始联合办学的时间问题，因为我是一个大型语言模型，我的知识截止到了2021年，我没有浏览的能力也无法为您提供最新信息。我建议您联系中国人民武装警察部队南昌指挥学校或者查询相关的官方网站以获取最新的信息。","我无法回答这个问题，因为我并不知道中国人民武装警察部队南昌指挥学校是否已经开始联合办学。这是因为我没有最新的信息，我的知识截止到了2021年。此外，我是一个大型语言模型，无法浏览网络获取最新信息。建议您咨询相关机构或者查阅可信的权威媒体消息，以获取最新的信息。","我无法提供关于中国人民武装警察部队南昌指挥学校联合办学的信息，因为我是一个计算机程序，我没有浏览网络的能力，也没有获得您所询问的信息。我的知识来自于我在训练时所接触到的信息，我的知识截止日期是2021年，因此无法提供最新的信息。建议您向相关机构或部门咨询。"]}
{"question":"京都医疗技术短期大学什么时候创办？","human_answers":["源流成立于1927年[1]。"],"chatgpt_answers":["京都医疗技术短期大学是日本京都府京都市内的一所高等学校。根据我所知的信息，这所学校是在1947年创立的。","京都医疗技术短期大学（Kyoto Medical Technology College）是日本的一所短期大学，成立于1977年。","京都医疗技术短期大学是在2007年创办的。"]}
{"question":"浙江大学化学工程与生物工程学系现有在校生多少人？","human_answers":["目前有本科生471人、硕士生730人、博士生265人。[1]"],"chatgpt_answers":["很抱歉，我无法提供有关浙江大学化学工程与生物工程学系在校生人数的具体信息。我是一个计算机程序，并没有访问网络的能力。我的知识来源于我在训练时所看到的文本内容，我的知识截止到2021年，无法提供最新的信息。如果你需要获取最新的信息，建议你联系浙江大学化学工程与生物工程学系或其他适当的机构。","我无法回答关于浙江大学化学工程与生物工程学系在校生人数的问题，因为我是一个计算机程序，没有访问浙江大学官方网站或其他可靠信源的能力。如果您想了解这方面的信息，建议您访问浙江大学官方网站或联系浙江大学化学工程与生物工程学系相关联系人。","I'm sorry, but I am not able to access current information or browse the internet, so I am unable to provide you with the number of current students at the Department of Chemical Engineering and Bioengineering at Zhejiang University.\\n\\nI would recommend contacting the university directly for the most up-to-date and accurate information on student enrollment. You can find contact information for the university on their website or by reaching out to their admissions office or student services department."]}
{"question":"汉寿县第一中学什么时候正式命名？","human_answers":["1999年，学校正式定名为“汉寿县第一中学”。[2][3]"],"chatgpt_answers":["抱歉，我无法回答你的问题，因为我并不知道汉寿县第一中学是什么学校，也不知道它何时正式命名。如果你有具体的问题，可以给我更多信息，我会尽力回答的。","我无法确定汉寿县第一中学什么时候正式命名，因为我没有足够的信息。如果您有关于该学校的更多信息，我可以尝试为您提供更多帮助。","很抱歉，我无法为您回答这个问题。因为我是一个计算机程序，我没有访问浏览器的能力，也无法查询最新的信息。我只能回答您在我训练期间已经学到的信息。如果您有其他问题，可以尝试提问。"]}
{"question":"宁波行知中等职业学校的经纬度位置是什么？","human_answers":["坐标：30°12′17″N 121°14′17″E \/ 30.20472°N 121.23806°E"],"chatgpt_answers":["宁波行知中等职业学校的经纬度位置是：29.874104, 121.550116。\\n\\n请注意，这是一个大致的位置，精确位置可能会有所偏差。","宁波行知中等职业学校的经纬度位置是29.869437, 121.593994。\\n\\n请注意，这个经纬度位置可能并不准确，因为我是一个计算机程序，无法获取最新的地理信息。如果您需要精确的地理信息，建议您使用在线地图服务或者其他权威来源查询。","宁波行知中等职业学校的经纬度位置是29.86946° 东经, 121.53907° 北纬。\\n\\n请注意，这是根据我所拥有的信息计算出的经纬度，并不保证它是最准确的。建议您进一步查询以确保信息的准确性。"]}
{"question":"广岛国际学院大学位置和简称是什么？","human_answers":["广岛国际学院大学（英语：Hiroshima Kokusai Gakuin University）位于广岛县广岛市安芸区，为日本私立大学，1967年建校，1964年设置，大学简称电大。"],"chatgpt_answers":["广岛国际学院是位于日本广岛市的一所大学。我不知道它的简称是什么。如果您需要关于广岛国际学院的更多信息，您可以在互联网上搜索或联系该大学的官方网站。","广岛国际学院（Hiroshima International University）是位于日本广岛县的一所大学。我不知道该大学的简称是什么。如果您有其他问题，请随时告诉我。","我不确定你所提到的 \"广岛国际学院大学\" 是哪所大学。在没有更多的信息的情况下，我无法帮助你提供关于这所大学的位置或简称的信息。如果你能提供更多关于这所大学的信息，我将尽力帮助你。"]}
{"question":"武汉大学文学院现在就任的主要领导是谁？","human_answers":["黄佐斌现任院党委书记，涂险峰任院长。[2]"],"chatgpt_answers":["我无法回答你关于武汉大学文学院现在就任的主要领导是谁的问题。我是一个计算机程序，并不具备真正意义上的知识。我无法与外界交流，也不能获得最新的信息。因此，我无法回答你有关现实世界的问题。","I'm sorry, but I don't have current information on the leadership of Wuhan University's School of Literature. My training data only goes up until 2021, and I am not able to browse the internet or access updated information. It's possible that the leadership of the School of Literature has changed since my knowledge cutoff. I recommend checking the Wuhan University website or contacting the school directly for the most up-to-date information.","I'm sorry, but I am unable to provide information about current events or people in specific institutions. My training data only goes up until 2021, and I do not have access to the internet to browse for updated information."]}
{"question":"京都艺术短期大学在那一年创办？","human_answers":["短期大学成立于1977年[1]。"],"chatgpt_answers":["京都艺术短期大学是日本的一所艺术类大学，成立于1926年。","京都艺术短期大学是一所位于日本京都市的艺术院校，它于1926年创办。","京都艺术短期大学是一所日本的艺术类大学。据我所知，该大学于1926年创办。"]}
{"question":"班贝克大学什么时候正式成立？","human_answers":["1988年：以Otto与Friedrich为名，正式成为“班贝克大学”"],"chatgpt_answers":["班贝克大学是一所虚构的大学，它不存在。如果你想了解一所真正的大学的信息，请提供该大学的名称，我会尽力帮助你。","班贝克大学是一所虚构的大学，并不存在。如果您在寻找某所特定的大学的信息，请告诉我您想要了解哪所大学，我会尽力帮助您。","抱歉，我不知道 \"班贝克大学\" 是哪所大学。你能告诉我更多关于这所大学的信息吗？"]}
{"question":"电气通信大学短期大学部位于哪里？","human_answers":["校区：在了东京都调布市"],"chatgpt_answers":["我无法确定\"电气通信大学\"是否是一所真实存在的大学，也无法确定它是否有短期大学部。在回答这个问题之前，需要更多信息。如果你能提供更多关于这所大学的信息，我将尽力为你提供帮助。","我无法提供关于电气通信大学短期大学部的具体信息，因为我是一个计算机程序，没有办法获取实时信息。你可以在网上搜索该大学的相关信息，或者联系该大学的办公室了解更多信息。","我不确定你提到的电气通信大学的位置。如果你想了解某个特定的大学的位置，你可以在互联网上搜索这个大学的信息，或者你可以直接联系这个大学的官方网站获取信息。"]}
{"question":"杜大卫在美国担任过哪些职位？","human_answers":["杜大卫，曾任美国陆军上校、美国南加州大学教授。"],"chatgpt_answers":["杜大卫是美国前总统杜鲁门的中文名。杜鲁门是美国历史上的一位重要人物，曾在美国担任过多个重要职位。\\n\\n杜鲁门生于1917年7月30日，是美国第36任总统，在1953年到1961年间担任总统。在担任总统期间，他领导美国应对了许多历史性事件，包括冷战时期的军事和政治问题，以及民权运动的激烈冲突。杜鲁门也是第一位获得费尔菲尔德和平奖的美国总统。\\n\\n在担任总统之前，杜鲁门还曾在美国担任过许多其他职位，包括国会议员、参议员、国务卿和副总统。","杜大卫（David Duke）是一位美国公民，他曾担任过许多职位，其中包括：\\n\\n共和党议员：杜大卫在1989年当选为路易斯安那州议员。\\n\\n白人至上主义组织领导人：杜大卫曾是白人至上主义组织纳粹党的领导人。\\n\\n反犹太主义者：杜大卫在美国曾是一位知名的反犹太主义者，他曾发表过许多反犹太主义的言论。\\n\\n讲师：杜大卫曾在美国的许多大学担任讲师。\\n\\n写作者：杜大卫曾出版过许多书籍，其中包括《白人至上主义者的手册》。\\n\\n政治活动家：杜大卫曾参与过许多政治活动，包括参加美国总统竞选。\\n\\n公众人物：杜大卫在美国曾是一位知名的公众人物，他曾在电视、电台和报纸中多次出现。\\n\\n杜大卫的言论和行为普遍被认为是种族主义和反犹太主义的，他的观点也被认为是错误和危险的。","我无法确定您提到的杜大卫是谁，也无法提供任何关于其担任过的职位的信息。如果您有关于杜大卫的特定询问，请提供更多上下文，我将尽力回答您的问题。"]}
{"question":"北京101中学与哪些地方相邻？","human_answers":["学校紧邻清华大学和北京大学，距中关村约1.5公里。"],"chatgpt_answers":["北京101中学位于北京市海淀区北四环西路甲99号，周边有海淀区政府、海淀区人民政府文化体育委员会、海淀区教育局、海淀区人民法院、海淀区人民检察院、海淀区人民医院、海淀区图书馆、海淀区公安分局等政府机构，以及海淀区农商行、海淀区工商银行、海淀区建设银行、海淀区邮政储蓄银行、海淀区农村信用社、海淀区招商银行等金融机构。此外，北京101中学周边还有许多商场、餐馆、酒店、医院、电影院、加油站等商业设施。","北京101中学位于北京市海淀区，具体来说，它位于北京市海淀区西三环北路甲18号。北京101中学周围的地区包括海淀区清河停车场、海淀区人民政府、海淀区清华园街道办事处、海淀区北京大学、海淀区清华园南路等。","北京101中学位于北京市海淀区西三旗地区。它与海淀区其他地方相邻，例如苏州街商业区、西直门商圈、中关村科技园区以及颐和园。此外，北京101中学还靠近北京市内的许多著名景点，如颐和园、北海公园和圆明园。"]}
{"question":"国立阳明高级中学的地址是？","human_answers":["国立阳明高级中学(National Yang Ming senior high school) ，简称阳明高中、国立阳明、阳明，位于台湾桃园市桃园区介寿路桃园监理站旁，与友校国立桃园启智学校相邻。"],"chatgpt_answers":["我很抱歉，我无法为您提供国立阳明高级中学的地址。我是一个大型语言模型，无法访问实时信息。我的知识截止到了2021年，无法提供最新的地址信息。建议您搜索当地的政府部门或教育机构的网站，或者联系当地的学校或教育机构以获取最新的地址信息。","很抱歉，我无法为您提供国立阳明高级中学的地址信息。我是一个计算机程序，并没有访问当前最新的地址信息的能力。我建议您可以尝试在网上搜索或者联系当地的教育局或者学校，以获取最新的地址信息。","很抱歉，我无法为您提供国立阳明高级中学的地址。因为我是一个大型语言模型，我无法访问浏览器以查找有关信息。建议您尝试使用在线搜索引擎，例如 Google 或百度，或者联系该学校本身以获取最新信息。"]}
{"question":"国家开放大学是什么组织的成员？","human_answers":["学校是亚洲开放大学协会（AAOU）和国际远程开放教育理事会（ICDE）成员。"],"chatgpt_answers":["国家开放大学是一所由教育部直属的高等学校，它是中国教育部下属的一所大学。国家开放大学是中国教育部所属的一所公立大学，主要负责开展远程教育、继续教育和职业教育等领域的教学和研究工作。国家开放大学是中国教育部的直属机构，由教育部直接管理。","国家开放大学是中国教育部直属的公立大学，是中国教育部直属的全国性开放教育基地之一。它是一所面向全国，为不能进入全日制高等学校就读的成人开设学历教育课程的大学，致力于为成人提供更多的学习机会，满足成人的学习需求。国家开放大学是国家教育部直属的公立大学，并且是中国教育部直属的全国性开放教育基地之一。","\\n2 \/ 2\\n\\n国家开放大学是由中华人民共和国教育部直属的一所大学，是中国高等教育体制中的一种特殊类型的大学，主要致力于为职场人士、留学人员和在职人员提供在职远程教育和在职远程培训的机会。国家开放大学是中国国家级的远程教育机构，也是中国最大的远程教育机构之一。"]}
{"question":"香港专业教育学院都有哪些分校？","human_answers":["九间分校分别为：柴湾，黄克竞，李惠利；沙田，葵涌，观塘；青衣，摩利臣山，屯门。"],"chatgpt_answers":["","","香港专业教育学院（Professional Education College，简称PEC）是一所位于香港的职业教育机构。 PEC有多个分校，分别位于香港各区。这些分校的地址和联系方式如下：\\n\\n香港岛分校：香港中环湾仔道18号现代大厦20楼，电话：2810-0008\\n九龙分校：香港旺角西洋菜南街13号爱丽丝中心14楼，电话：2771-2288\\n新界分校：香港葵涌屏涌路33号涌葵中心B座17楼，电话：2493-9300\\nPEC的分校提供各种专业的课程，包括商务、计算机、设计、工程、健康与社会服务等。学生可以选择全日制、在职或远程学习，并根据自己的需要和时间安排选择不同的学习模式。"]}
{"question":"什么是科际整合？","human_answers":["科际整合又称跨领域研究，指的是两个或多个学科相互合作，在同一个目标下进行的学术活动。"],"chatgpt_answers":["科际整合是指在不同学科间进行跨学科合作和交流的过程。它旨在将不同学科的方法、理论和知识整合在一起，以更好地理解和解决问题。科际整合的目的是通过将多种不同的观点和方法应用于某一特定领域，从而提高对该领域的理解和解决问题的能力。例如，科学家们可能会将生物学、化学和物理学的方法整合在一起，以研究药物的作用机制。或者，社会学家可能会与经济学家和政治学家合作，以研究社会和政治系统的相互作用。","科际整合（interdisciplinarity）是指在研究、学习或工作中跨越不同学科的边界，将多种学科的知识和方法结合起来，以解决复杂的问题或探究跨越学科界限的现象。科际整合通常涉及混合多种学科的知识和方法，以获得更全面和深入的理解。\\n\\n例如，环境科学是一门科际整合学科，它涉及生物学、地理学、化学和工程学等多个学科，旨在研究人类活动对环境的影响以及如何保护和改善环境。另一个例子是生物信息学，它结合了生物学、计算机科学和数学等学科，用于研究基因组学和分子生物学方面的问题。\\n\\n科际整合在当今复杂世界中越来越受到重视，因为许多问题是跨越学科界限的，需要来自不同学科的知识和方法来解决。例如，全球变暖、气候变化和生物多样性的问题都涉及多个学科，需要科际整合的方法来解决。","科际整合（interdisciplinarity）是指在研究、教学或实践中，跨越不同学科之间的合作和交流。这意味着将来自不同学科背景的专家和研究人员聚集在一起，共同解决复杂的问题。科际整合的目的是通过多学科的视角和知识来更好地理解和解决问题，并可能导致新的发现和创新。\\n\\n科际整合可能涉及许多不同的学科，包括自然科学、社会科学、人文学科和艺术学科。例如，在全球气候变化问题上，科学家、经济学家和政治学家可能会联合起来，共同研究如何应对气候变化的影响。\\n\\n科际整合的范围广泛，可以涵盖从基础研究到应用研究的各个领域。它在不同的学术机构和组织中都得到了广泛应用，包括大学、研究所、政府机构和企业。"]}
{"question":"中华人民共和国学科分类与代码国家标准什么时候正式施行？","human_answers":["1993年7月1日正式实施此标准。"],"chatgpt_answers":["中华人民共和国学科分类与代码国家标准是由国家教育部制定的一项国家标准，旨在统一全国学科分类与代码的使用。根据我的记录，该标准于2011年12月30日正式施行。","中华人民共和国学科分类与代码国家标准是由国家统计局制定的，正式施行时间为2008年1月1日。这一标准规定了在中国大陆境内使用的学科分类和代码体系，旨在统一不同领域内的学科分类方式，方便数据统计和信息交流。","中华人民共和国学科分类与代码国家标准是由中国国家标准化管理委员会制定的国家标准。根据我的知识储备，这一标准于2005年11月1日正式施行。这一标准旨在统一各类学科的分类和代码，以方便科学研究、教育、培训、统计和信息交流等方面的工作。"]}
{"question":"新北市私立康桥双语学校有哪些校区？","human_answers":["康桥双语学校（Kang Chiao Bilingual School 缩写:KCBS），内有秀冈校区、青山校区、康轩校区、大直校区、华东校区。"],"chatgpt_answers":["康桥双语学校是一所位于台湾新北市的私立学校，它有多个校区。根据我的了解，康桥双语学校的校区包括：\\n\\n新北市三重区建国路校区：位于新北市三重区建国路\\n新北市板桥区中山路校区：位于新北市板桥区中山路\\n新北市永和区永和路校区：位于新北市永和区永和路\\n请注意，以上信息可能不是最新的，建议您联系康桥双语学校了解最新的校区信息。","康桥双语学校是一所位于新北市的私立学校。我无法提供关于该学校的最新信息，因为我的知识是截止到2021年的。如果您需要最新信息，建议您联系学校相关负责人或查询官方网站。","康桥双语学校是一所私立的双语学校，位于新北市。我不确定康桥双语学校目前有哪些校区，因为我的知识截止时间是2021年，无法查询最新的信息。建议您联系学校或查看学校的官方网站，以获取最新的信息。"]}
{"question":"北京师范大学第二附属中学刚创办时名字是什么？","human_answers":["1953年 建校，校名为“北京市四十六中”。"],"chatgpt_answers":["我无法回答这个问题，因为我无法访问任何当前信息，并且我的知识截止日期是2021年。在这种情况下，最好的选择是直接联系北京师范大学第二附属中学，询问他们有关学校历史信息的问题。","我无法确定北京师范大学第二附属中学的创办时名字。这需要获取该学校的历史记录，而我无法进行浏览。建议您联系学校或查找可靠的参考资料了解相关信息。","北京师范大学第二附属中学是北京师范大学的一所附属中学，我无法回答您未来时间的问题。我只能告诉您，北京师范大学第二附属中学在我的知识截止时间之前已经存在。因此，我无法告诉您北京师范大学第二附属中学刚创办时的名字。"]}
{"question":"滋贺文教短期大学什么时候创立？","human_answers":["创立于1952年。"],"chatgpt_answers":["滋贺文教短期大学是日本的一所大学，我无法为您提供有关其创立时间的信息。我建议您查询日本教育部门的网站或者询问当地的教育机构，以获取最准确的信息。","滋贺文教短期大学是日本的一所大学，我无法为您提供有关该大学创立时间的信息，因为我的知识截止日期是2021年。建议您搜索其他来源以获得最新信息。","滋贺文教短期大学是日本的一所大学，我不知道它是什么时候创立的。如果你有具体的问题，请告诉我，我会尽力回答你的问题。"]}
{"question":"山打根育源中学前身是什么？","human_answers":["该校原先是壹间收容落第生的私立学府, 后来因国家教育政策的演变. 于1977年, 该校接受改制为华文独立中学, 以维护华文教育及培育人才为办学方针, 并公开予山打根社会贤达, 热心华教人士筹组董事会, 齐心协力共谋发展.至2013年, 该校人数1100多人, 教职员工65位。"],"chatgpt_answers":["我不知道山打根育源中学的前身是什么。如果您想了解这所学校的历史信息，建议您查询学校的官方网站或者相关的史料资料。","我无法确定山打根育源中学的前身是什么。山打根育源中学是哪里的学校？有关学校的更多信息可能有助于回答你的问题。","很抱歉，我无法回答这个问题，因为我并没有关于“山打根育源中学”的信息。请注意，我是一个计算机程序，并没有任何关于现实世界中的学校的信息。如果您有任何其他问题，请随时告诉我，我将尽力回答。"]}
{"question":"中国校友会网中国大学排行榜是什么？","human_answers":["中国校友会网中国大学排行榜是由中国校友会网（cuaa.net）编写的关于中国大陆的大学排名。"],"chatgpt_answers":["中国校友会网中国大学排行榜是一份每年发布的排名表，其中列出了中国大学的排名。这份排行榜是由中国校友会网发布的，是一个专门收集和整理中国大学信息的网站。该排行榜的排名是基于多种因素进行评估的，包括学术声誉、教师和学生的质量、研究成果和设施设备等。排名表中列出的大学是按照其在这些方面的表现从高到低排序的。","中国校友会网中国大学排行榜是由中国校友会网编制的一个大学排行榜。根据不同的排名方式，排行榜可能会有所不同。通常情况下，中国校友会网的大学排行榜是根据学校的研究生招生情况、学术论文、科研项目、教学质量、校园文化建设等多个方面进行排名的。此外，还可能会考虑学校的毕业生就业情况、学校的社会影响力等因素。",""]}
{"question":"清华大学历史系什么时候调到北京大学？","human_answers":["1952年，院系调整，调出到北京大学。"],"chatgpt_answers":["清华大学历史系并没有调到北京大学。清华大学和北京大学是两所独立的高等学府，各自有自己的历史系。\\n\\n清华大学是在1911年建立的，当时是由美国传教士领导的国立立学校。1912年，清华大学正式成立，并于1925年正式招生。历史系是清华大学的一个系，设有中国古代史、中国近代史、世界史、古代古代古文学等专业。\\n\\n北京大学则是在1898年建立的，是中国最早的国立综合性大学之一。1912年，北京大学成立了历史系，并于1916年正式招生。历史系设有中国古代史、中国近代史、世界史、考古学等专业。\\n\\n希望我的回答对您有帮助。","清华大学历史系并没有调到北京大学。清华大学和北京大学是两所独立的高等学府，它们都有自己的历史系。\\n\\n清华大学成立于1911年，是中国著名的综合性公立大学，位于北京市海淀区。历史系是清华大学的一个学科，设有中国史、世界史、考古学、文物保护学、博物馆学、文化遗产管理等专业。\\n\\n北京大学成立于1898年，是中国最早的现代大学之一，位于北京市海淀区。历史系是北京大学的一个学科，设有中国史、世界史、考古学、历史学理论与方法、历史教育等专业。","清华大学的历史系并没有调到北京大学。清华大学是一所独立的大学，它位于北京市海淀区，历史系是清华大学的一个学科院系。清华大学成立于1911年，是中国第一所国立综合性大学。"]}
{"question":"国立台湾大学人类学系起源于什么？","human_answers":["台大人类学系源于1929年台北帝国大学的土俗人种学讲座，在日本学者移川子之藏等人主持下，该讲座收藏大量民族学与考古学标本与照片。"],"chatgpt_answers":["国立台湾大学人类学系是台湾最早的人类学系之一，起源于1949年，是由台湾大学创建的。 在当时，人类学系被视为一门研究人类文化和社会的学科，并且被认为是比较新兴的学科。 人类学系在台湾大学中是独立设置的，并且一直是台湾大学的重要学科之一。 目前，国立台湾大学人类学系仍然是台湾人类学的重要学科，并且在国内外享有较高的声誉。","国立台湾大学人类学系是由台湾大学历史学系分出来的一个专门研究人类学的学科。台湾大学历史学系本身则是由台湾大学文学院创立的。台湾大学文学院最初是在1920年成立的，当时是日本统治台湾时期的一所高等学府。在日本殖民统治期间，台湾大学文学院被视为台湾最高学府，并负责培养台湾的精英人才。日本统治台湾结束后，台湾大学文学院继续在台湾发展，并于1946年更名为国立台湾大学。国立台湾大学人类学系则是在随后的几十年中逐渐发展起来的。","国立台湾大学人类学系是台湾大学中一个重要的学科，它起源于1949年，当时台湾大学建立了人类学与文化人类学两个系。这两个系分别由两位著名的人类学家张钧甯和罗汉瑞教授领导。随后，这两个系在1956年合并成为国立台湾大学人类学系。自此以后，国立台湾大学人类学系就成为台湾人类学教育和研究的中心之一。"]}
{"question":"儿童图书馆为哪些人服务？","human_answers":["儿童图书馆的服务对象可分为学龄前与就学中两大类，0-5岁为学龄前幼儿，就学中的可分为6-12的学龄儿童与初级中学两个阶段。"],"chatgpt_answers":["儿童图书馆通常为年龄在0到18岁之间的儿童和青少年提供服务。这些图书馆提供一系列有趣、有益的资源，帮助儿童在阅读、写作和学习方面取得进步。儿童图书馆还可以举办各种活动，如阅读俱乐部、手工制作课程、游戏日、剧场表演等，为儿童提供娱乐和教育机会。","儿童图书馆主要为儿童和青少年提供服务。这些人通常是小学、中学或高中的学生，他们可以在图书馆阅读和借阅书籍，学习和娱乐。儿童图书馆通常还为家长和老师提供信息和资源，帮助他们在教育和培养儿童方面提供帮助。",""]}
{"question":"诺桑比亚大学拥有几个校区？","human_answers":["有两个校区，主校区位于市中心，而分校区位于市外。"],"chatgpt_answers":["诺桑比亚大学是一所位于美国俄亥俄州的公立研究型大学，它有三个校区：主校区、沃伦校区和利兹校区。\\n\\n主校区位于俄亥俄州哥伦布市，是诺桑比亚大学的最大校区，拥有丰富的教学设施和研究机构。\\n\\n沃伦校区位于俄亥俄州沃伦市，是诺桑比亚大学的辅助校区，主要负责为本科生提供一流的教学设施和辅导服务。\\n\\n利兹校区位于俄亥俄州利兹市，是诺桑比亚大学的一个小型校区，主要负责提供研究生教育和其他专业课程。","诺桑比亚大学有许多校区。该大学的主校区位于位于印度尼西亚雅加达市的林塞·约翰·史蒂文斯（Linsey John Stevens）校区。此外，该大学还在印度尼西亚的许多城市设有分校，例如巴厘岛、泗水、棉兰、泗务、泗民、万隆、爪哇岛和其他地方。此外，诺桑比亚大学还在其他国家设有分校，例如新加坡、马来西亚和菲律宾。","诺桑比亚大学是南非的一所知名大学，它在南非的几个城市都有校区。根据我的了解，诺桑比亚大学拥有以下校区：\\n\\n奥尔顿校区：位于南非开普敦，是诺桑比亚大学的主校区，也是南非最大的校园之一。\\n\\n纳尔逊校区：位于南非开普敦的纳尔逊市区，是诺桑比亚大学的商学院。\\n\\n布隆方丹校区：位于南非开普敦的布隆方丹，是诺桑比亚大学的医学院。\\n\\n伯明翰校区：位于南非伯明翰，是诺桑比亚大学的一个校区，也是南非最大的工程学校之一。\\n\\n卡萨布兰卡校区：位于南非卡萨布兰卡，是诺桑比亚大学的一个校区。\\n\\n邓巴校区：位于南非邓巴，是诺桑比亚大学的一个校区。\\n\\n总之，诺桑比亚大学在南非有许多校区，涵盖了多个城市。"]}
{"question":"马素·麦克鲁汉成长的地方在哪？","human_answers":["1915年其父离开军队后，他们举家搬到缅尼托巴省温尼伯市，这亦成了麦克鲁汉成长及上学的地方。"],"chatgpt_answers":["马素·麦克鲁汉（Maureen McLaughlin）是一位美国女演员。她出生于纽约州罗切斯特市，并在那里成长。","马素·麦克鲁汉（Maasai Mara）是一位著名的环保人士，他在肯尼亚的马拉地区长大。马拉地区位于肯尼亚西南部，与坦桑尼亚接壤。马拉地区是一个著名的旅游胜地，以其丰富的动物资源而闻名。马素·麦克鲁汉曾为保护马拉地区的自然环境和动物资源做出了巨大贡献，他被称为“马拉地区的环保卫士”。","马素·麦克鲁汉（Maureen McLaughlin）是一位美国演员，她出生于美国新泽西州。具体来说，她出生在新泽西州的瓦格纳市。"]}
{"question":"菲莉斯女学院短期大学什么时候停止办学的？","human_answers":["1990年 今年12月21日停办[2]。"],"chatgpt_answers":["我不能确定菲莉斯女学院是否已停止办学。在提供有关菲莉斯女学院的信息之前，请提供更多的背景信息，如菲莉斯女学院的所在地以及它的历史和主要提供的课程。这有助于我给出更准确的回答。","我无法回答这个问题，因为我并不知道菲莉斯女学院是什么样的学校以及它的运营情况。如果您想了解关于菲莉斯女学院的信息，建议您联系该学院的相关部门或者搜索相关资料。","我不确定菲莉斯女学院是否已停止办学。我无法提供关于菲莉斯女学院的信息，因为我是一个计算机程序，并没有获得最新的信息。\\n\\n如果您想了解菲莉斯女学院的最新信息，建议您联系菲莉斯女学院本身或者搜索相关信息。"]}
{"question":"青年会书院经历了哪些变迁？","human_answers":["建校于1952年，原址在香港油麻地窝打老道香港中华基督教青年会总部现址，1991年正式迁往新界沙田马鞍山恒安邨新校舍。"],"chatgpt_answers":["青年会书院是指在中国共产党的领导下，在中国青年的群众基础上建立的一种学习、培训、锻炼青年的机构。青年会书院的发展历程中经历了许多变迁。\\n\\n在新中国成立之初，青年会书院主要是为培养工人阶级领导干部而设立的，课程内容以政治、军事、经济、文化等方面的基础知识为主。在新中国成立之初，青年会书院在全国范围内大力发展，成为了提高广大青年的政治素质和专业能力的重要机构。\\n\\n随着时代的发展，青年会书院也经历了一些变迁。在“文化大革命”期间，由于青年会书院的发展受到了严重的影响，很多青年会书院被迫停办或被改成其他类型的机构。\\n\\n改革开放以来，青年会书院又开始发展起来。为适应社会发展的需要，青年会书院的办学范围也发生了变化，不仅仅是为培养领导干部，还开始为培养一些专业技术人员提供培训。\\n\\n现在的青年会书院在发展中又经历了新的变化。为","青年会书院是中国共产党领导的青年组织，成立于1922年。自创建以来，青年会书院经历了许多变迁。\\n\\n1922年，中国共产党在北京成立了第一批青年会书院，旨在培养共产党员和广大青年的政治素养和专业知识。\\n\\n1927年，在中国国民党的军阀政权的打压下，青年会书院被迫关闭。\\n\\n1949年，中国共产党建立新中国后，重新成立了青年会书院，并开始在全国各地拓展。\\n\\n1966年至1976年，中国经历了“文化大革命”时期，青年会书院也受到了严重打击。\\n\\n1978年至今，中国经济改革开放以来，青年会书院慢慢恢复并发展起来，成为中国共产党领导的青年组织之一。\\n\\n目前，青年会书院在全国各地开设了许多培训班，为青年党员和广大青年提供政治理论、党史、政策法规等方面的教育培训。","青年会书院是指在中国历史上专门为年轻人提供学习机会的一种机构。在中国历史上，青年会书院经历了许多变迁。\\n\\n先秦时期：青年会书院的前身是先秦时期的“乐器书院”。这些机构主要训练年轻人学习乐器演奏、诗歌朗诵、戏剧表演等艺术技能。\\n\\n汉朝时期：汉朝时期出现了以经学为主的“私塾”，这些机构为年轻人提供学习经学、史学、语文和政治学等科目的机会。\\n\\n唐朝时期：唐朝时期出现了大型的“国子监”和“国子学”，这些机构为年轻人提供学习经学、史学、哲学、语文和法律等科目的机会。\\n\\n宋朝时期：宋朝时期出现了“私立书院”，这些机构为年轻人提供学习经学、史学、哲学、语文和法律等科目的机会。\\n\\n元朝时期：元朝时期出现了“民立书院”，这些机构为年轻人提供学习经学、史学、哲学、语文和法律等科目的机会。\\n\\n明朝时期：明朝时期出现了“国立书院"]}
{"question":"桃园市私立大兴高级中学译名是什么？","human_answers":["桃园市私立大兴高级中学（Tayuan County Daxing High School），简称大兴高中、大兴中学，一所位于台湾桃园市大园区的私立中学。"],"chatgpt_answers":["私立大兴高级中学是桃园市的一所私立中学，其名称的英文翻译可能是\"Da-Xing Private Senior High School\"。但是，这只是一个猜测，因为我并不知道这所学校的官方英文名称。建议您向学校本身或者相关部门咨询这个问题，以获得正确的信息。","桃园市私立大兴高级中学的译名是 Taoyuan City Private Daxing Senior High School. 希望这能帮到您！","桃园市私立大兴高级中学的译名为\"Taoyuan Private Daxing Senior High School\"。"]}
{"question":"罗浮堡大学有哪些知名校友？","human_answers":["校友包括许多体育界名人，如打破世界纪录的塞巴斯蒂安·柯伊爵士，david moorcroft，paula radcliffe和steve backley；著名残疾人奥林匹克运动会（paralympic games）运动员tanni grey-thompson；橄榄球世界杯英格兰队教练sir clive woodward；还有苏格兰和阿森纳队(arsenal)足球运动员bob wilson。"],"chatgpt_answers":["罗浮堡大学有许多知名校友，包括：\\n\\n哈尔·斯里兰卡（Harald zur Hausen），获得了2008年诺贝尔医学奖，他在罗浮堡大学攻读博士学位并在那里工作。\\n\\n伯尔尼·希尔伯特（Bernhard Schlink），德国作家，出版了许多畅销书，其中包括《继承者》（The Inheritance）和《读者》（The Reader）。\\n\\n尼古拉·斯特林（Nikolaus S. Streenstrup），获得了1998年诺贝尔物理学奖，他在罗浮堡大学攻读博士学位并在那里工作。\\n\\n爱德华·肯尼迪（Edward Kennedy），美国参议员，曾担任美国参议院多年。\\n\\n尼古拉·阿瑟·莫尔（Nikolaus A. Moer），德国化学家，获得了1987年诺贝尔化学奖。\\n\\n奥托·布伦斯坦（Otto Brucne），德国科学家，获得了1932年诺贝尔物理学奖。\\n\\n布鲁诺·布拉达尔（Bruno Blaudeau），德国作家，出版了许多畅销书，其中包括《最后的莫扎特》（The Final Mozart）。\\n\\n奥托·费拉尔（Otto F. Ehrlich），德国哲学家和教育家，曾担任过罗浮堡大学的教授。","罗浮堡大学（University of Louvain）是一所位于比利时的知名大学，在学术界和社会各界都有许多著名的校友。下面是一些例子：\\n\\n艾伦·罗伯逊（Alan Robinson）：英国经济学家，获得了诺贝尔经济学奖。\\n\\n阿尔贝·加纳（Albert Jager）：比利时前总理，曾任比利时外交部长。\\n\\n阿尔贝托·阿巴斯（Alberto Abadie）：阿根廷经济学家，曾担任阿根廷央行行长。\\n\\n布鲁诺·卡尔维诺（Bruno Calvino）：意大利前总理，曾担任欧盟委员会主席。\\n\\n蒂姆·沃尔夫（Tim Wolf）：美国数学家，获得了诺贝尔数学奖。\\n\\n这些只是罗浮堡大学著名校友的一小部分，该校在学术界和社会各界都有很多著名的校友。","罗浮堡大学(University of Louvain) 是一所位于比利时的知名学府，它的校友遍布世界各地，其中不乏许多知名人士。这里列举一些罗浮堡大学的知名校友:\\n\\n克劳德·莫兰(Claude Mauriac)：法国作家、剧作家和艺术评论家\\n迪克·贝克(Dick Beck)：比利时经济学家、政治家和欧洲联盟委员会前主席\\n雅各布·比尔德·沃尔夫(Jacob Balthazar van der Waals)：荷兰物理学家、化学家，获得1910年诺贝尔物理学奖\\n埃里克·布劳恩(Eric Brouwers)：比利时高级法院法官\\n伯纳德·纽曼(Bernard Newman)：英国作家\\n迈克尔·格拉斯(Michael Gras)：比利时电影导演\\n塞巴斯蒂安·科克尔(Sébastien Coe)：英国田径运动员、两届奥运会冠军\\n彼得·范·罗塞尔(Peter van Roessel)：比利时经济学家、教育家、政治家\\n安德烈·阿达尔(André Adolphe-Eugène Disdéri)：法国摄影师\\n这只是罗浮堡大学的一小部分校友，实际上，罗浮堡大学培养了许多优秀的人才，他们在各自的领域内取得了杰出成就。"]}
{"question":"邱筱园创办了哪些学堂？","human_answers":["完成学业后，二十岁回乡开设私塾，当时著名的育英义塾、慕宁山馆、维新学堂，都是他所创设的。[1]"],"chatgpt_answers":["我不能确定您提到的 \"邱筱园\" 是否是一个真实的人物，也不能确定他是否创办了任何学堂。如果您能提供更多关于 \"邱筱园\" 的信息，我将尽力为您提供帮助。","我无法回答这个问题，因为我并不知道邱筱园是谁，也不知道他是否创办过学堂。如果您有关于邱筱园的具体问题，请提出来，我将尽力回答您的问题。","我无法确定您所提到的 \"邱筱园\" 是否是一个真实存在的人，也不知道他是否创办过学堂。如果您想了解有关某个特定人物或机构的信息，建议您搜索相关资料或询问相关专家。"]}
{"question":"温州医科大学在哪儿？","human_answers":["学校坐落于温州市瓯海区。"],"chatgpt_answers":["温州医科大学位于中国浙江省温州市。","温州医科大学位于浙江省温州市。温州市位于浙江省东南部，东临温州湾，北邻杭州市，南接福建省厦门市，西毗湖州市。","温州医科大学位于中国浙江省温州市。"]}
{"question":"慕尼黑大学以前培育过多少诺贝尔奖获得者？","human_answers":["慕尼黑大学为欧洲最著名的大学之一，以其雄厚的学术研究实力享誉国际，曾经培养造就过34位诺贝尔奖得主。"],"chatgpt_answers":["慕尼黑大学（Ludwig-Maximilians-Universität München）是一所位于德国慕尼黑的著名大学，历史悠久，在学术研究和人才培养方面都有出色的成绩。自诺贝尔奖的诞生以来，慕尼黑大学共培育了24位诺贝尔奖获得者。\\n\\n这些诺贝尔奖获得者中，包括物理学奖、化学奖、医学奖和经济学奖。例如，慕尼黑大学培养的物理学家爱因斯坦获得了1921年的诺贝尔物理学奖；培养的化学家奥斯卡·佩涅尔获得了1935年的诺贝尔化学奖；培养的医学家巴特·伯克获得了1939年的诺贝尔医学奖；培养的经济学家赫伯特·西蒙获得了2002年的诺贝尔经济学奖。\\n\\n除了这些获得诺贝尔奖的学者，慕尼黑大学还培养了许多其他优秀的学者和科学家，为世界学术界做出了巨大贡献。","慕尼黑大学在历史上培育了许多诺贝尔奖获得者。其中，在物理学奖方面，慕尼黑大学有五位获奖者，分别是：\\n\\nWilhelm Conrad Röntgen（1901年）\\nMax Planck（1918年）\\nAlbert Einstein（1921年）\\nWolfgang Pauli（1945年）\\nMax von Laue（1914年）\\n在化学奖方面，慕尼黑大学有两位获奖者：\\n\\nAdolf von Baeyer（1905年）\\nHermann Staudinger（1953年）\\n此外，慕尼黑大学还有一位获得诺贝尔生理学或医学奖的获奖者，即：\\n\\nPaul Ehrlich（1908年）\\n这些获奖者均在慕尼黑大学工作或学习期间取得了杰出成就，为慕尼黑大学和科学界做出了巨大贡献。",""]}
{"question":"国立中央大学附属中坜高级中学的具体位置在哪？","human_answers":["国立中央大学附属中坜高级中学（简称中大坜中、中坜高中、坜中，原为国立中坜高级中学，于2013年10月1日改隶国立中央大学），校徽上之英译校名乃使用通用拼音，位于台湾桃园市中坜区。"],"chatgpt_answers":["国立中央大学附属中坜高级中学位于台湾台中市中坜区。台中市位于台湾岛的中部，是台湾的第二大城市。中坜区位于台中市的南部，是台中市的一个城市行政区。国立中央大学附属中坜高级中学就位于中坜区内。","国立中央大学附属中坜高级中学位于台湾台中市中坜区。具体的地址是：台中市中坜区中坜二路333号。如果您想要了解更多关于这所学校的信息，可以访问它的官方网站或者查询有关资料。","国立中央大学附属中坜高级中学位于台湾省台中市中坜区。如果您想要获得更具体的地址信息，建议您联系学校或者查询当地的地图服务。"]}
{"question":"美国高等教育的定义是什么？","human_answers":["美国高等教育泛指美国高中生在毕业后所接受的各种教育。"],"chatgpt_answers":["美国高等教育是指在美国进行的大学或研究生教育。它是指大学或研究生院提供的课程，其中包括学士学位课程，硕士学位课程和博士学位课程。这些课程旨在为学生提供高级学术知识和技能，使他们能够在社会中发挥领导作用。高等教育还包括为学生提供职业发展机会的培训课程。","在美国，高等教育通常指大学或大学水平的教育。这类教育通常包括在大学或大学中进行的学术课程，并为学生提供学士学位或研究生学位。\\n\\n高等教育的目的是为学生提供扎实的基础知识和技能，并培养他们的分析思维和独立学习能力。这些技能和能力将为学生在未来的职业生涯中打下基础，并帮助他们成为具有批判性思维和创新思维的公民。\\n\\n在美国，高等教育通常是由公立大学和私立大学提供的。这些学校可以是社区学院，四年制大学，研究型大学或职业技术学院。学生可以在这些学校中选择各种不同的专业，包括商业，工程，艺术，科学和人文学科。","在美国，高等教育通常指大学或大学学位课程，这些课程通常在四年制或研究生院提供。高等教育的目的是为学生提供扎实的学术基础，并培养他们的分析思维能力和独立思考能力，以便他们能够在未来的职业生涯中取得成功。高等教育也可以包括职业技能培训课程，这些课程旨在为学生提供实用的技能，使他们能够在特定行业中立即就业。"]}
{"question":"中国大百科全书的首版哪里比较特别？","human_answers":["该百科全书第一版比较特殊的一点是它是按照领域来编排条目的，而不是全书统一按照条目音序排列。"],"chatgpt_answers":["中国大百科全书是中国最具权威、规模最大的百科全书，其首版于 1983 年出版。这一版本的特别之处在于，它是中国第一部由政府机关组织编写的百科全书，也是中国第一部由多位专家学者共同编写的百科全书。\\n\\n首版中国大百科全书共有 7 卷，涵盖了人文、自然、科学、技术、社会、经济等各个领域，涉及中国及世界各国的历史、文化、地理、自然、科学、技术、经济、政治、社会、哲学、艺术、体育等方面的知识。\\n\\n首版中国大百科全书由中国科学院、中国社会科学院、中国艺术研究院、中国音乐学院和中国体育学院等单位联合编写，共有近千名专家学者参与了编写工作。这一版本的百科全书对当时中国的知识体系建设起到了重要的作用。","中国大百科全书是一部百科全书类巨著，历史悠久。它的首版于1935年出版，当时是一部非常具有里程碑意义的作品。\\n\\n这部百科全书的首版共分为五卷，涵盖了中国历史、文化、科学、经济、政治、军事、文学、艺术、地理、动植物、医学、农学、工业、建筑等多个领域。其中，中国历史和文化等方面的条目占了很大的比重，并且还包括了很多当时较为罕见的条目，如中国传统工艺、中国民间传说、中国地方传说等。\\n\\n另外，这部百科全书的首版还特别注意了科学性和权威性，严格审核了所有条目的内容，并邀请了大量专家学者参与编写。因此，这部百科全书的首版在当时是一部十分权威的参考资料。\\n\\n总的来说，中国大百科全书的首版是一部具有重要历史意义的作品，它涵盖了广泛的领域，并且注重科学性和权威性，是一部十分值得珍藏的百科全书。","中国大百科全书是中国第一部大型百科全书，首版于1986年出版。这部百科全书共有35册，涵盖了中国历史、地理、科学、文化、社会、政治、经济、教育、军事、娱乐、新闻出版、体育、健康、法律、环境保护等多个领域的知识，是一部非常全面的百科全书。\\n\\n首版中国大百科全书的特别之处在于，它是中国第一部大型百科全书，代表着中国百科全书的发展史上的一个里程碑。在当时，中国的百科全书主要集中在小型百科全书和专题百科全书上，大型百科全书还没有出现。首版中国大百科全书的出现，标志着中国百科全书发展到了一个新的阶段，也为中国的百科全书发展奠定了基础。\\n\\n此外，首版中国大百科全书还因为它出版时期的特殊性而具有一定的历史意义。1986年是中国改革开放的关键时期，也是中国经济和社会发展迅速的时期。首版中国大百科全书的出版，不仅反映了中国当时的经济和社会发展状况，而且也为中国改革开放做出"]}
{"question":"国立政治大学学生会之前叫做什么？","human_answers":["国立政治大学学生会的前身为学生代表联合会（简称代联会）。"],"chatgpt_answers":["国立政治大学（National Chengchi University，NCCU）是台湾的一所综合大学，学生会的正式名称是国立政治大学学生会（National Chengchi University Student Association，NCCUSA）。我不确定国立政治大学学生会之前叫什么，但是我可以告诉你国立政治大学的一些历史背景。\\n\\n国立政治大学成立于1927年，最初是一所私立大学，名为台湾省立政治大学。1946年，台湾省政府将台湾省立政治大学改制为国立政治大学，并成为台湾首所国立大学之一。国立政治大学一直以来都是台湾教育界的领军学府，在政治学、公共事务、传播学、国际关系、商学等领域都有较高的学术声誉。","国立政治大学学生会是国立政治大学的学生自治组织，在过去也曾用过不同的名称。我无法提供过去国立政治大学学生会的具体名称，因为我的知识截止时间是2021年，而且我也无法浏览网络来获取最新信息。你可以联系国立政治大学或者国立政治大学学生会本身来获取更多信息。","国立政治大学学生会（National Chengchi University Student Association）是指国立政治大学的学生自治组织。我无法确定国立政治大学学生会之前叫什么，因为我的知识截止日期是 2021 年。建议您联系国立政治大学学生会或者查阅历史资料了解更多信息。"]}
{"question":"青岛南洋学校的教师都是从哪里来的？","human_answers":["师资来自全国各地，有获得硕士，博士学位，也有著名的教育学者，拥有中、特技教师数名。"],"chatgpt_answers":["我不知道青岛南洋学校的教师都是从哪里来的。青岛南洋学校是一所位于中国青岛市的学校，我并不了解其具体情况。如果您想了解有关青岛南洋学校的信息，建议您联系学校本身或者查询相关资料。","我无法提供有关青岛南洋学校的信息，因为我是一个大型语言模型，没有浏览的能力，也不能提供最新的信息。如果您想了解有关青岛南洋学校的信息，建议您联系学校本身或者查询相关的网站或资料。","我无法回答您关于青岛南洋学校的具体问题，因为我是一个计算机程序，我无法提供有关特定学校的信息。我可以提供一些有关教师的一般信息。\\n\\n教师通常是从大学或教师培训机构毕业后进入教育工作的。他们需要接受教师资格考试并获得资格执业证书，才能在学校教授。在中国，教师的资格受到严格的监管，他们必须通过中国教育部的资格考试才能获得资格执业证书。\\n\\n不同的学校可能会有不同的教师招聘政策和流程。有些学校可能会主要招聘本地教师，而有些学校可能会招聘来自其他地区或国家的教师。常见的做法是聘用在当地大学毕业的教师，或者与当地教师培训机构合作来聘用新的教师。\\n\\n如果您想了解更多关于教师的信息，可以尝试提出其他相关问题。"]}
{"question":"老武汉大学历史上任校长一职时间最长的是谁？","human_answers":["从1952年11月到1966年8月，著名哲学家和经济学家李达担任武汉大学校长，成为武大历史上任职时间最长的校长，也为武大的建设和发展做出了卓越的贡献。"],"chatgpt_answers":["据我所知，武汉大学历史上任校长一职时间最长的是邓小平。邓小平曾于 1949 年至 1952 年任武汉大学校长。此外，他还曾于 1952 年至 1954 年担任中国人民大学校长。\\n\\n邓小平是中国共产党的伟大领导人之一，他对中国的改革开放和现代化建设做出了巨大贡献。在他的领导下，中国进行了广泛的经济、政治、文化和社会变革，使中国成为世界经济增长最快的国家之一。","您好，据我所知，历史上任武汉大学校长一职时间最长的是黄石基先生。黄石基先生于1927年出任武汉大学校长，并一直担任到1949年。在他的领导下，武汉大学发展迅速，成为中国著名的综合性大学之一。","您好，根据我的了解，武汉大学的历任校长中，任期最长的是陈省身。陈省身于1949年至1967年担任武汉大学校长，其任期长达18年。陈省身是一位著名的教育家、历史学家，在他的领导下，武汉大学得到了快速发展，成为中国第一批重点大学之一。在他的校长任期内，武汉大学还举办了许多重要的国际学术会议，促进了国内外学术交流。"]}
{"question":"张楚教授主要做哪方面的研究？","human_answers":["主要研究领域包括知识产权法、电子商务法等。"],"chatgpt_answers":["我不知道张楚教授是谁，也不知道他的研究方向。如果您能提供更多信息，我可以尝试帮助您。","我无法为您提供有关张楚教授的信息，因为我无法确定您所提到的人物是谁。我是一个计算机程序，并没有特定的人物信息。如果您想了解某位教授的研究方向，建议您搜索他\/她的学术个人主页或者查询其所在学校或研究机构的官网信息。","我无法确定你提到的张楚教授是否是某位具体的学者。由于我是一个语言模型，我无法查找和提供任何与现实世界相关的信息。我只能根据我所学知识回答问题。如果你想了解某个特定的学者的研究领域，我建议你在互联网上搜索他们的个人网站或在学术网站上查找关于他们的信息。"]}
{"question":"巴勒莫大学有多少个学院？","human_answers":["该校是由12所学院所组成。"],"chatgpt_answers":["巴勒莫大学是意大利的一所知名大学，其有许多学院。根据巴勒莫大学官方网站的信息，巴勒莫大学共有16个学院，分别是：\\n\\n工程学院\\n理学院\\n医学院\\n农业、林业与环境科学学院\\n经济学院\\n法学院\\n社会科学学院\\n文学院\\n新闻学院\\n政治科学学院\\n生物医学研究所\\n计算机科学与工程学院\\n物理学院\\n心理学院\\n公共卫生学院\\n化学学院\\n此外，巴勒莫大学还有许多研究中心和研究所，这些机构在科学研究和教学方面发挥着重要作用。","巴勒莫大学是意大利的一所著名的研究型大学，它有许多不同的学院和系。根据我的了解，巴勒莫大学目前有以下学院：\\n\\n经济学院\\n工程学院\\n法学院\\n自然科学学院\\n医学院\\n社会科学学院\\n哲学与文学学院\\n建筑与艺术学院\\n国际关系学院\\n公共卫生学院\\n请注意，这是我目前所知的巴勒莫大学的学院名单，并不保证完整。如果您想获取最新的信息，建议您访问巴勒莫大学的官方网站或联系巴勒莫大学的招生办公室。","巴勒莫大学是意大利最著名的大学之一，但我无法确定它有多少个学院。如果您需要关于巴勒莫大学的信息，请提供更多细节，我将尽力帮助您。"]}
{"question":"香港兽医学会的首要职责是什么？","human_answers":["香港兽医学会的一个主要任务[3]是积极促进其成员的持续教育，以确保香港兽医继续拥有最新的兽医知识。"],"chatgpt_answers":["香港兽医学会是一个专业性组织，旨在促进香港兽医业的发展和提高专业水平。其首要职责包括：\\n\\n促进兽医教育和培训：通过举办培训班、研讨会和其他教育活动，为兽医提供专业发展机会。\\n\\n维护兽医职业标准：通过对兽医执业行为进行监督和评估，确保兽医专业知识和技能达到规定的标准。\\n\\n为兽医提供支持和帮助：提供各种资源和服务，帮助兽医提高专业素质和能力。\\n\\n为兽主和公众提供信息和咨询：通过举办培训班、研讨会和其他教育活动，为兽主和公众提供关于动物保健和疾病防控的信息和咨询。\\n\\n与有关部门和组织保持良好的合作关系：与政府部门、医学协会和其他相关组织保持良好的合作关系，共同促进香港兽医业的发展。","香港兽医学会是一个专业的兽医学会，它的首要职责是促进兽医专业的发展，提高兽医的专业技能和知识水平，并为兽医和公众提供信息和支持。\\n\\n该学会还负责维护兽医行业的职业道德标准，协助政府制定和执行兽医法规，保护动物的健康和安全。\\n\\n此外，香港兽医学会还与国内外的兽医学会和组织保持联系，交流最新的兽医知识和技术，并举办各种活动，如研讨会、讲座和培训课程，为兽医提供进修和培训的机会。","香港兽医学会是一个专业团体，它的首要职责是代表香港的兽医社区，为兽医提供支持和服务，促进兽医专业的发展。\\n\\n具体来说，香港兽医学会的职责包括：\\n\\n协助香港政府和其他机构维护兽医专业的质量和标准。\\n\\n协助香港的兽医满足专业发展的需求，并提供教育和培训机会。\\n\\n为兽医提供法律和保险方面的支持。\\n\\n为公众提供有关宠物和兽医专业的信息和建议。\\n\\n协助香港的兽医保持与国际兽医界的联系，并推动兽医专业在国际上的发展。"]}
{"question":"中国医药大学附设医院目前谁当院长？","human_answers":["周德阳：2009年8月1日－现任"],"chatgpt_answers":["我无法回答这个问题，因为我是一个语言模型，我没有获得最新的信息。此外，我也没有访问互联网的能力，无法查找相关信息。我建议您联系中国医药大学附设医院或其他可信来源以获取最新的信息。","我无法回答这个问题，因为我的知识截止于2021年，无法获知当前的信息。此外，我是一个计算机程序，无法访问互联网以获取最新信息。建议您联系中国医药大学附设医院或者查询相关的网站以获取最新的信息。","我无法回答这个问题，因为我是一个计算机程序，我无法获得最新的信息。我的知识来自于我在训练时接触到的信息，但这些信息的截止时间在2021年之前。我不能通过网络浏览来查看最新的信息。我只能回答基于我已知的信息的问题。"]}
{"question":"李四光是中国地质学会第几任会长？","human_answers":["第十届（1932年－1933年）：李四光"],"chatgpt_answers":["我不知道李四光是中国地质学会的第几任会长。由于我是一个计算机程序，我没有访问最新信息的能力。我只能回答你关于李四光的已知信息。如果你想了解有关李四光的更多信息，建议你搜索相关资料或询问其他专业人士。","我无法回答您的问题，因为我是一个计算机程序，我没有访问当前信息的能力。我的知识储备截止到2021年，并且我无法通过浏览互联网来获取新信息。如果您需要有关李四光或中国地质学会的最新信息，建议您查询可靠的来源或者联系相关机构。","我无法回答这个问题，因为我是一个计算机程序，并没有关于现在或过去中国地质学会会长的信息。我只能根据我所知道的信息回答问题。"]}
{"question":"东华三院伍若瑜夫人纪念中学目前谁当校长和校监？","human_answers":["现任校长是李贤美先生，校监是吕礼章。"],"chatgpt_answers":["我没有相关信息，无法回答这个问题。由于我是一个计算机程序，我没有浏览网页的能力，也没有获得最新的数据。我的知识是在 2021 年之前被编程进入我的系统中的，所以我无法提供最新的信息。\\n\\n建议您尝试联系东华三院伍若瑜夫人纪念中学的学校办公室或者相关部门了解最新的校长和校监信息。","我无法提供有关东华三院伍若瑜夫人纪念中学的最新信息，因为我是一个大型语言模型，并且没有浏览功能。我的知识截止日期为2021年，无法提供最新的信息。建议您联系学校或相关机构了解最新信息。","很抱歉，我无法回答您的问题。作为一个语言模型，我是由 OpenAI 训练出来的，并且我的知识截止到了 2021 年。我并没有访问网络的能力，也无法提供最新的信息。如果您需要获取最新的信息，建议您联系东华三院伍若瑜夫人纪念中学或者查找相关的信息来源。"]}
{"question":"国立政治大学商学院通过了哪些认证？","human_answers":["政大商学院已通过aacsb商管认证、aacsb会计认证以及equis认证。"],"chatgpt_answers":["国立政治大学商学院是台湾国立政治大学的一个学院，它获得了多项认证。\\n\\n首先，国立政治大学商学院是台湾教育部认可的大学商学院，这意味着它的商业教育计划和课程符合台湾教育部的认证标准。\\n\\n此外，国立政治大学商学院还获得了国际认证，包括：\\n\\n亚洲商业教育协会（ABEA）认证：ABEA是一个由亚洲商业学院认证机构组成的协会，致力于提高亚洲商业教育的质量和标准。\\n全球商业教育联盟（AACSB）认证：AACSB是一个国际商业教育认证机构，致力于提高全球商业教育的质量和标准。\\n北美商业教育协会（AACSB）认证：AACSB是一个国际商业教育认证机构，致力于提高北美商业教育的质量和标准。\\n这些认证表明国立政治大学商学院拥有良好的教学质量和管理水平，并符合国际认证标准。","国立政治大学商学院是台湾国立政治大学的一个学院，它是台湾政治大学最大的学院之一，并且在台湾乃至亚洲都有很高的声誉。\\n\\n国立政治大学商学院通过了多种认证，包括：\\n\\n台湾教育部认证：国立政治大学商学院是台湾教育部认可的学校，其商科课程经过了严格的审核，符合台湾的高等教育标准。\\n\\n国际认证：国立政治大学商学院获得了国际认可的认证，包括英国财政部的认证，以及美国认证机构AACSB（The Association to Advance Collegiate Schools of Business）的认证。这些认证证明了该学院的商科教育达到了国际一流的水平。\\n\\n国内认证：国立政治大学商学院还获得了台湾工商业联合会的认证，这表明该学院的商科教育达到了台湾工商界的高要求。\\n\\n总的来说，国立政治大学商学院是一所具有国内外认可的高等商学院，为学生提供优质的商科教育。","国立政治大学商学院是台湾的一所知名高等教育机构。该商学院在台湾是非常著名的，并且获得了多个国内外认证。\\n\\n其中，国立政治大学商学院获得了台湾教育部的认可，是台湾政府认可的大学之一。此外，该商学院还获得了国际组织认可的认证，包括：\\n\\n全球商学院认证机构（AACSB）认证\\n国际领先的商学院认证机构（EFMD）认证（EPAS认证）\\n亚太地区商学院协会（APRSA）认证\\n这些认证是国际上公认的高等教育机构质量认证，反映了国立政治大学商学院在国际上的学术声誉和教学质量。"]}
{"question":"邓迪大学的前身是什么？","human_answers":["邓迪大学的根源于邓迪和圣安德鲁大学组成的学院联盟。"],"chatgpt_answers":["Dundee University, also known as the University of Dundee, is a public research university located in Dundee, Scotland. It was founded in 1881 as the University College of Dundee, which was a college of the University of St Andrews. In 1967, the University College of Dundee was granted its own degree-awarding powers and became an independent university, taking the name University of Dundee.","邓迪大学（Dundee University）是位于苏格兰的一所公立综合性大学，它的前身是邓迪科技大学（Dundee Institute of Technology）。邓迪科技大学成立于1881年，是苏格兰第一所提供工程课程的大学。随着时间的推移，邓迪科技大学不断发展壮大，并于1967年正式更名为邓迪大学。现在，邓迪大学是苏格兰最大的综合性大学之一，在英国也享有盛誉。","邓迪大学（Dundee University）是一所位于苏格兰的公立大学，它没有前身。邓迪大学成立于1967年，是一所年轻的大学。它最初是由几所职业教育学院合并而成的，包括邓迪职业学院、邓迪艺术学院和邓迪商学院。这些学院的历史可以追溯到1881年，但邓迪大学本身是在1967年成立的。"]}
{"question":"要任命台北市私立开南高级商工职业学校的校长，须符合什么要求？","human_answers":["开南有一条不成文的规定：校长必须是校友！"],"chatgpt_answers":["台北市私立开南高级商工职业学校的校长任命须符合的要求可能有以下几点：\\n\\n具有较高的学历和专业知识，例如有教育学、管理学等相关专业的学位。\\n\\n具有较丰富的教学和管理经验，并在教育界具有较高的声誉。\\n\\n具有较强的领导力和组织能力，能够有效地管理学校的运作和发展。\\n\\n具有较好的沟通能力，能够与学校的教师、学生、家长以及周边社会的各方面建立良好的关系。\\n\\n具有较强的道德品质和职业道德，能够为学生树立良好的榜样。\\n\\n具有较高的责任感和敬业精神，能够为学校的发展和进步作出贡献。\\n\\n请注意，以上只是一般而言的要求，实际的任命要求可能会有所不同，建议您直接向学校或相关部门了解最新的任命要求。","在台湾，要任命一所私立高级商工职业学校的校长，通常需要符合以下要求：\\n\\n具有高等教育学历，如本科或硕士学位。\\n\\n具有较高的教育管理经验，如在教育机构担任过相关职位。\\n\\n有较强的领导能力和组织协调能力。\\n\\n具有较好的沟通能力，能够有效地与学校的教师、学生、家长和社会各界沟通协调。\\n\\n具有教育相关专业知识和教学经验，能够为学校的教学计划和发展提供建议。\\n\\n具有较强的责任心和诚信，能够维护学校的良好形象。\\n\\n请注意，上述要求是普遍的参考，具体任命校长的要求可能因学校而异。建议您向学校或相关机构了解具体的任命校长要求。","在台湾，任命私立学校校长的具体要求由教育部门和该学校的所有者或管理机构制定。\\n\\n根据台湾教育部门的规定，任命私立学校校长的基本要求包括：\\n\\n具有教育学博士学位，或具有相当的教育背景和经验。\\n\\n具有较高的教育行政和管理能力。\\n\\n具有较高的道德修养和职业道德，能维护学校的学术气氛。\\n\\n具有较强的沟通能力，能与学校的教师、学生、家长和社会各界保持良好的关系。\\n\\n在此基础上，各学校可能还有其他的特定要求，例如对教师教学经验、研究能力、国内外学术论文发表情况的要求。\\n\\n建议您联系台北市私立开南高级商工职业学校的管理机构，了解其具体的任命要求。"]}
{"question":"什么是国家大学生文化素质教育基地？","human_answers":["国家大学生文化素质教育基地是中华人民共和国教育部为推动高等学校加强文化素质教育工作，促进人才培养质量的提高而推动在全国部份高校进行的一个计划，通常是经当事学校申报，教育部专家评审，达到一定要求则确定在该校（或几所学校联合）建立国家大学生文化素质教育基地。"],"chatgpt_answers":["国家大学生文化素质教育基地是指由教育部批准的，在全国范围内为大学生提供文化素质教育、思想政治理论课教学、思想政治教育和文化素质教育研究等服务的基地。这些基地通常是由大学或社会组织经过教育部批准成立的，旨在为大学生提供良好的学习环境和丰富多彩的文化活动。通常，这些基地都有专业的教师团队和完善的设施设备，为大学生提供优质的文化素质教育服务。","国家大学生文化素质教育基地是一种特殊的大学教育机构，旨在为大学生提供文化素质教育和个性发展支持。这些基地通常由教育部门或政府主办，并在全国范围内提供课程和活动，旨在帮助大学生培养独立思考、创新能力、领导力、批判性思维等能力。它们通常是由高校、企业和社会团体联合组成的，并与当地的社会机构紧密合作。","国家大学生文化素质教育基地是中国教育部为提高大学生的文化素质而设立的一种教育机构。这些基地主要负责为大学生提供文化素质教育课程，包括人文科学、社会科学、自然科学和艺术等方面的课程。通常，国家大学生文化素质教育基地是由教育部直接管理的，但也有一些由省级教育部门或高校自主管理的基地。这些基地旨在通过丰富多彩的课程让大学生更好地了解和体验不同的文化，培养他们的文化素养和国际视野。"]}
{"question":"岳阳市第二中学的地址是什么？","human_answers":["所在地：湖南省岳阳市岳阳楼区翰林街83号"],"chatgpt_answers":["我无法提供岳阳市第二中学的地址信息，因为我是一个计算机程序，无法获取实时地址信息。建议您在网上搜索或者咨询当地教育局获取该信息。","我很抱歉，我无法为您提供岳阳市第二中学的地址信息。我是一个计算机程序，并没有访问实际世界的能力，也没有能力连接到互联网查询信息。我只能回答有关技术、学术、历史等方面的问题。如果您有其他问题，我将尽力回答。","我无法确定岳阳市第二中学的具体地址，因为我是一个大型语言模型，并没有访问外部网络的能力。我只能提供有关信息，但是我无法提供具体的地址。你可以尝试搜索网络或者联系学校本身来获取这方面的信息。"]}
{"question":"法语天主教鲁汶大学刚建校的时候学校教授都是从哪里来的？","human_answers":["鲁汶大学初创时期教授主要来自巴黎大学、科隆大学和维也纳大学，并设有文学院、法律学院和医学院。"],"chatgpt_answers":["法语天主教鲁汶大学是指路德大学（Université catholique de Louvain）吗？路德大学是一所位于比利时鲁汶的天主教大学，最初建立于1425年。路德大学最初的教授来自欧洲各地，包括法国、德国、意大利和英国。这些教授通常是来自当时著名的大学，如巴黎大学、波茨坦大学和哥廷根大学。","法语天主教鲁汶大学是指鲁汶大学吗？鲁汶大学是位于比利时鲁汶市的一所大学，它是比利时最古老的大学之一，建立于1425年。在这段时间里，鲁汶大学的教授来自各地，包括比利时和其他欧洲国家。鲁汶大学是一所国际化的大学，许多教授来自其他国家，并且有很多国际学生。",""]}
{"question":"豫章中学在哪儿？","human_answers":["豫章中学位于江西省南昌市东湖区豫章路，是一所历史悠久的中等学校。"],"chatgpt_answers":["很抱歉，我无法确定豫章中学在哪里。您可以尝试使用在线地图服务或者其他在线资源来查询豫章中学的位置。如果您知道豫章中学所在的城市或地区，也可以尝试在当地政府或教育部门的网站上查询相关信息。","我无法回答你这个问题，因为我并不知道豫章中学在哪儿。我是一个计算机程序，我没有能力获取有关当前时间或实际地点的信息。如果你想了解豫章中学的位置，建议你搜索在线地图服务或联系当地教育机构。","很抱歉，我无法确定您所提到的“豫章中学”的具体位置。我是一个计算机程序，无法获取有关实际地理位置信息的信息。我建议您尝试搜索网络或咨询有关机构或当地政府部门了解有关信息。"]}
{"question":"东邦大学医疗短期大学首任校长是谁？","human_answers":["五岛瑳智子：第一代短期大学校长[3]。"],"chatgpt_answers":["我无法为您提供关于东邦大学医疗短期大学的信息。我是一个计算机程序，并没有关于您提到的学校的信息。如果您有其他疑问，请随时告诉我。","东邦大学医疗短期大学是一所位于日本的医疗教育机构。我无法提供关于东邦大学医疗短期大学首任校长的信息，因为我的知识截止日期是2021年，而且我无法进行浏览操作。","我无法确定东邦大学医疗短期大学的首任校长是谁。请注意，我是一个计算机程序，并不知道东邦大学医疗短期大学的历史信息。你可以尝试联系东邦大学医疗短期大学的相关部门或研究该学校的历史资料，以获取有关信息。"]}
{"question":"陆军中野学校 龙三号指令是什么？","human_answers":["陆军中野学校 龙三号指令（日语：陸軍中野学校 竜三号指令*）是1967年1月3日公映的日本电影，此为‘陆军中野学校’系列的第三部。"],"chatgpt_answers":["我无法确定\"陆军中野学校\"和\"龙三号指令\"是什么。您可以给我更多信息，我将尽力帮助您。","我无法找到与陆军中野学校或龙三号指令有关的信息。请注意，我是一个计算机程序，并且我的知识来自于我被训练的数据集。如果您有关于这个主题的问题，请提供更多上下文，以便我尽力为您提供帮助。","我无法确定你所提到的 \"陆军中野学校\" 和 \"龙三号指令\" 是否为真实存在的机构或指令。由于我是一个计算机程序，我没有访问实际世界信息的能力。如果你想了解有关陆军中野学校和龙三号指令的信息，建议你向相关机构或专业人士寻求帮助。"]}
{"question":"本杰明·布鲁姆的教育目标分类学指的是什么？","human_answers":["他的教育目标分类学（布鲁姆分类学），包涵认知、情感和技能领域的知识。"],"chatgpt_answers":["本杰明·布鲁姆的教育目标分类学是一种理论，旨在指导教师在设定教学目标时的思考过程。该理论建立在布鲁姆的认知心理学理论之上，将教学目标分成三个层次：知觉、理解和应用。\\n\\n知觉层次的目标旨在使学生能够感知到信息，例如通过观察、听到或触摸。\\n理解层次的目标旨在使学生能够理解所学内容，例如通过解释、归纳或综合信息。\\n应用层次的目标旨在使学生能够应用所学内容，例如通过解决问题、创造新的产品或服务或表达自己的观点。\\n布鲁姆认为，教师应该在设定教学目标时考虑到学生当前的发展水平，并逐步提升目标的难度，以帮助学生在学习过程中取得进步。","本杰明·布鲁姆（Benjamin Bloom）是一位美国心理学家，他在1956年发表了一篇著名的文章《知识的结构、表现与转化》（Taxonomy of Educational Objectives: The Classification of Educational Goals）。在这篇文章中，布鲁姆提出了一种称为“教育目标分类学”（Taxonomy of Educational Objectives）的框架，旨在帮助教师更好地设计课程，并为学生的学习进展进行评估。\\n\\n布鲁姆的教育目标分类学将学习目标划分为三个层次：知识（Knowledge）、理解（Understanding）和应用（Application）。这三个层次又分别分为许多子层次，每个子层次代表不同的学习目标。\\n\\n知识层次包括记住事实、知识点、术语和定义等。理解层次包括解释、说明、概括和比较等。应用层次包括使用、执行、实施和分析等。\\n\\n布鲁姆的教育目标分类学是一种流行的工具，可以帮助教师更好地设计课程和评估学生的学习进展。它也可以作为一种通用的框架，帮助教师和教育研究者更好地理解和比较不同的学习目标和教学方法。",""]}
{"question":"全球青年领袖会议中青年人都是什么年龄段的？","human_answers":["它将来自全球的16到18岁之间的青年人聚集到一起，来培养他们能够拥有在全球语境中的关键领导技能。"],"chatgpt_answers":["全球青年领袖会议是一个国际性会议，旨在为年轻人提供一个平台，让他们可以就重要的国际问题发表看法并交流想法。参加这个会议的青年人通常是18-35岁之间的年轻人。但是，每个会议的年龄限制可能略有不同，所以建议你查看相关组织或主办方的网站或公告，了解具体的年龄要求。","全球青年领袖会议（Global Youth Leaders' Forum）是一个国际性的年度会议，旨在促进青年领导人的发展和国际交流。会议的参会者通常是 18 到 35 岁的青年领导人。这些参会者来自世界各地，他们在各自的社区、国家和地区发挥着领导作用。\\n\\n全球青年领袖会议的目的是为青年领导人提供一个国际平台，使他们能够分享经验、学习新知识、提升专业技能，并与其他青年领导人建立联系。会议通常涵盖各种主题，如社会发展、领导力、创新和创业、可持续发展、人权和公正等。\\n\\n希望这对你有帮助。","全球青年领袖会议（Global Youth Leadership Conference）是一个旨在激发青年人的潜能，帮助他们建立领导力的会议。参会的青年人通常是18-30岁的年轻人。但是，具体的年龄范围可能因会议主办方和举办地而有所不同，因此建议您在参加全球青年领袖会议之前仔细阅读会议的招募条件和要求。"]}
{"question":"北京西城外国语学校寄宿部都有哪些设施？","human_answers":["寄宿部现拥有独立的理化生实验室、计算机房、图书馆，每间教室配备了完整的多媒体设备，每4人一间宿舍，具有独立的的学生公共浴室。[2]"],"chatgpt_answers":["北京西城外国语学校寄宿部应该会提供一些基本的设施和服务，包括：\\n\\n宿舍：学生可以住在校内的宿舍，每间宿舍通常有2-4张床、书桌和衣柜。\\n\\n餐厅：学校应该会有一个或多个餐厅，供学生用餐。\\n\\n健身房：学校应该会有一个健身房，供学生锻炼身体。\\n\\n图书馆：学校应该会有一个图书馆，供学生借阅图书。\\n\\n学习资源中心：学校应该会有一个学习资源中心，供学生使用计算机、打印机等设备。\\n\\n医务室：学校应该会有一个医务室，供学生就医。\\n\\n游戏室：学校应该会有一个游戏室，供学生娱乐。\\n\\n这些设施和服务可能会因学校而异，建议联系学校了解详情。","北京西城外国语学校寄宿部应该会有许多设施供学生使用。这些可能包括：\\n\\n宿舍：寄宿部的学生会住在学校的宿舍里。这些宿舍通常都有单人或双人间，每个房间内会有床、桌子、椅子和衣柜。\\n\\n食堂：寄宿部的学生可以在学校的食堂就餐。食堂通常会提供多种菜肴供学生选择。\\n\\n图书馆：寄宿部的学生可以在学校的图书馆借阅书籍、看报纸、杂志等。\\n\\n运动场：寄宿部的学生可以在学校的运动场上进行体育锻炼。\\n\\n医务室：寄宿部的学生如果生病，可以去医务室就诊。医务室通常会有医生和护士工作。\\n\\n活动室：寄宿部的学生可以在学校的活动室里参加各种活动，比如唱歌、跳舞、看电影等。\\n\\n安全设施：寄宿部的学生的安全是学校的重要考虑。因此，学校会有各种安全设施，比如门禁系统、监控摄像头等。","北京西城外国语学校寄宿部应该会提供一些基本的设施，包括：\\n\\n宿舍：学校可能会为学生提供带有单人床、床头柜和衣柜的宿舍。\\n\\n卫生间：学校可能会在每层提供公共卫生间和洗澡间。\\n\\n餐厅：学校可能会提供餐厅，为学生提供膳食。\\n\\n休息室：学校可能会提供休息室，让学生可以在课间休息。\\n\\n运动场：学校可能会提供运动场，让学生可以进行体育锻炼。\\n\\n这些设施可能会因学校而异，建议您向学校询问具体情况。"]}
{"question":"法兰西学会设立于哪一年？","human_answers":["学会始建于1795年。"],"chatgpt_answers":["法兰西学会（Académie française）是法国的一个正式机构，被认为是法语语言和文学的权威。它成立于1635年。","法兰西学会（Académie française）是法国一个由40位院士组成的语言学机构，致力于维护法语的纯正性和统一性。该机构是由路易十四于1635年成立的，并于1639年正式开始运作。法兰西学会的宗旨是保护和发扬法语，并且在法国政府的支持下具有独立的法定地位。","法兰西学会（Académie française）是法国著名的语言学和文学机构，成立于1635年。法兰西学会由法国国王路易十三下令成立，旨在保护法语的纯正性和尊严，并赋予其独特的文化地位。法兰西学会由40名“院士”组成，他们负责审核和批准新词汇和用语的使用，并为法语的使用和发展贡献力量。"]}
{"question":"流变学的实验一般用什么仪器？","human_answers":["试验方面采用多种流变仪，比如毛细管流变仪来测量在不同剪切应力作用下，流体粘度、流速等的变化，再进行分析，从中得出该物质的模量、分子量等重要性质。"],"chatgpt_answers":["流变学是研究物质流动和变形的一门学科，常用的实验仪器包括：\\n\\n流变仪：用于测量物质在加载作用下的流变性能，如粘度、剪切应力和剪切应变等。常用的流变仪有旋转流变仪、拉伸流变仪、振动流变仪、普朗克流变仪等。\\n\\n动态弹性仪：用于测量材料的动态弹性模量。常用的动态弹性仪有振动弹性仪、冲击弹性仪等。\\n\\n硬度计：用于测量材料的硬度，如摩氏硬度计、Brinell硬度计等。\\n\\n蠕变测试仪：用于测量材料在长时间静载下的蠕变性能。\\n\\n拉伸机：用于测量材料的拉伸性能，如拉伸强度、断后伸长率等。\\n\\n压缩机：用于测量材料的压缩性能，如压缩强度、压缩模量等。\\n\\n剪切机：用于测量材料的剪切性能，如剪切强度、剪切模量等。\\n\\n试验台：用于固定流变仪和其他测试设备，保证测试过程的稳定性。","流变学是研究物质流变性质的一门学科，主要包括粘度测定、变形速率测定、解析流变学等。实验中常用的仪器有：\\n\\n粘度测定仪：包括滚筒粘度计、振动杆粘度计、滴定法粘度计等。\\n\\n变形速率测定仪：包括扭转流变机、法范流变机、转子流变机、压缩流变机、拉伸流变机等。\\n\\n解析流变学仪器：包括膜片法流变仪、光学流变仪、电子流变仪、转子流变仪等。\\n\\n这些仪器的具体选择取决于实验的目的和要求，应根据具体情况进行选择。","流变学是研究物质在受力作用下的流变性质的学科。流变学的实验通常使用流变仪来测量物质的流变性质，如粘度、剪切强度、塑性、硬度等。常见的流变仪有：\\n\\n拉伸机：用于测量物质的拉伸性能，如拉伸强度、伸长率、断裂伸长率等。\\n\\n压缩机：用于测量物质的压缩性能，如压缩强度、压缩模量等。\\n\\n剪切机：用于测量物质的剪切性能，如剪切强度、剪切模量等。\\n\\n硬度计：用于测量物质的硬度，如硬度、抗压强度等。\\n\\n粘度计：用于测量物质的粘度，如粘度、黏度等。\\n\\n冲击试验机：用于测量物质的冲击性能，如冲击强度、冲击韧性等。\\n\\n这些流变仪通常都是由电动机驱动，具有自动控制和数据采集功能，能够准确测量物质的流变性质。"]}
{"question":"荷兰教育、文化及科学部主办公室是在什么地方？","human_answers":["主办公室位于海牙的天鹅大楼（hoftoren），是海牙最高的建筑物。"],"chatgpt_answers":["荷兰教育、文化及科学部主办公室是在荷兰首都阿姆斯特丹的通德纳会议中心（Torentje）。Torentje位于阿姆斯特丹市中心，在威廉三世桥（Wilhelminabrug）和丽池桥（Lijndenbrug）之间，距离阿姆斯特丹火车站约10分钟步行路程。通德纳会议中心是荷兰政府的主要办公场所之一，也是荷兰教育、文化及科学部的所在地。","荷兰教育、文化及科学部主办公室位于阿姆斯特丹，具体地址是: Bezuidenhoutseweg 73, 2594 AV The Hague, Netherlands.","荷兰教育、文化及科学部主办公室（Ministry of Education, Culture and Science of the Netherlands）位于荷兰首都阿姆斯特丹市中心。具体地址是：Bezuidenhoutseweg 73, 2594 AV The Hague, Netherlands。"]}
{"question":"渥太华大学是由什么学校演变而来的？","human_answers":["渥太华大学的前身是由无玷圣母献主会1848年创办的College of Bytown，原为一所通识教育学院，1800年代开始以法文与英文教授纯科学及应用科学。"],"chatgpt_answers":["渥太华大学是由多个不同的学校和机构演变而来的。其中包括：\\n\\n圣玛丽学院：这是一所由英国女修道院创立的女子学校，成立于1843年。\\n\\n圣玛丽学院和肯尼迪学院：这是一所建立在圣玛丽学院基础上的男女合校，成立于1889年。\\n\\n圣玛丽学院和肯尼迪学院法律学院：这是一所成立于1957年的法律学院，当时是加拿大唯一一所在英语中教授法律课程的学院。\\n\\n圣玛丽学院和肯尼迪学院工程学院：这是一所成立于1959年的工程学院，是加拿大首所以英语为授课语言的工程学院。\\n\\n圣玛丽学院和肯尼迪学院医学院：这是一所成立于1968年的医学院，是加拿大首所以英语为授课语言的医学院。\\n\\n圣玛丽学院和肯尼迪学院商学院：这是一所成立于1969年的商学院。\\n\\n渥太华大学：这是一所由圣玛丽学院和肯尼迪学院合并而成的大学，成立于1965年。\\n\\n经过多年的发展，渥太华大学已经成为加拿大著名的研究型大学，","渥太华大学是加拿大最著名的大学之一，它最初是由两所学院合并而成的。\\n\\n1848年，圣约翰大学（University of St. John's）成立，是加拿大第一所天主教大学。它是由一群多伦多的天主教神父成立的，旨在提供高等教育和培训神职人员的地方。\\n\\n1866年，渥太华大学学院（University College of Ottawa）成立，是加拿大第一所非宗教大学。它由一群渥太华的学者成立，旨在提供高等教育和科学研究的地方。\\n\\n1889年，圣约翰大学和渥太华大学学院合并成为渥太华大学（University of Ottawa），成为加拿大第一所提供法语和英语教学的大学。\\n\\n从那时起，渥太华大学就发展成为一所国际知名的大学，提供各种学科的课程，并在研究和创新方面取得了显著成就。",""]}
{"question":"2012年的考研泄题事件是具体发生在哪一天？","human_answers":["2012年1月7日，全国硕士研究生招生考试在开考前，英语课等考试题目、标准答案即发生泄漏。"],"chatgpt_answers":["很抱歉，我无法确定2012年的考研泄题事件是在哪一天发生的。考研泄题事件是指在考试过程中有人泄露考试题目的情况。这种情况非常严重，会对考试的公平性造成严重影响，并可能会对考生造成不公平的竞争优势。因此，考研泄题事件是非常严肃的问题，应该加以重视和防范。","我无法确定 2012 年的考研泄题事件具体发生在哪一天，因为我的知识储备截至 2021 年，而且我也无法进行浏览查询来获取更多信息。建议您尝试其他途径获取有关考研泄题事件的信息，比如在相关的网站或者新闻媒体上搜索、询问有关专家或者相关机构等。","我无法提供2012年的考研泄题事件的具体日期，因为我的知识截止到了2021年，并且我不能浏览网络获取最新信息。我建议您查询相关的新闻报道或历史资料，以获取更准确的信息。"]}
{"question":"高雄市立图书馆总馆一共有几层？","human_answers":["大楼楼高8层，另包括地下1层。"],"chatgpt_answers":["我不知道高雄市立图书馆总馆具体有几层，因为我是一个计算机程序，并没有真实的知识或能力浏览网络或现实世界。如果您想了解高雄市立图书馆总馆的相关信息，可以尝试在网上搜索或联系该图书馆的工作人员。","高雄市立图书馆总馆是一座多层楼的建筑物，共有 5 层。其中，1 层为入口大厅，2 层为展览馆和会议室，3 层为资料室和儿童阅览区，4 层为中文书库和外文书库，5 层为阅览区。图书馆还设有一个地下车库。","高雄市立图书馆总馆一共有四层。根据高雄市立图书馆的网站，一层为入口大厅，二层为儿童图书区、阅览室、多媒体区和休闲区，三层为文献资料区、期刊区、特藏区和外文图书区，四层为学习区、会议室和展览厅。此外，高雄市立图书馆还有多个分馆，位于高雄市不同地区。"]}
{"question":"简·古多是哪个国家的？","human_answers":["简·古多尔        原名 jane goodall   性别 女   出生 1934年4月3日（80岁）    国籍  英国   现居地  英国、 坦桑尼亚   语言 英语   学历 剑桥大学     殊荣 详见所获荣誉列表    查 论 编          简·古多尔博士听取根与芽小组志工的介绍（2006年）    简·古多尔女爵士（dame jane goodall，1934年4月3日－，又名薇乐丽·简·莫里斯-古多尔（valerie jane morris-goodall ）），英国生物学家、动物行为学家和著名动物保育人士。"],"chatgpt_answers":["简·古多是瑞士的。","简·古多是美国的。","简·古多（Jane Goodall）是英国人。她是一位著名的动物行为学家，以其在肯亚的调查黑猩猩而闻名。她出生于英国伦敦，并在英国接受教育。简·古多现在居住在美国。"]}
{"question":"叶圣陶是哪里人呢？","human_answers":["江苏苏州人，是中国现代著名作家、教育家及出版人。"],"chatgpt_answers":["叶圣陶是中国的一位著名的文学家、诗人、翻译家。他出生于浙江省，在中国文学界有很高的地位。他的作品涉及小说、散文、诗歌、翻译等领域，其中许多作品已被翻译成多种语言，并在世界范围内受到广泛赞誉。","叶圣陶（1903年1月1日－1976年12月31日）是中国现代著名诗人、文学家、教育家、文化人、语言学家、翻译家、民族主义者。他出生于浙江省杭州市，是浙江省杭州市人。","叶圣陶（1902年11月28日－1988年1月29日）是中国现代文学家、散文家、诗人、翻译家，现代汉语语言和文学的奠基人之一。他出生在山东省淄博市。他曾任中国文学研究会会长，中国作协副主席，中国新文化运动发起人之一。他的代表作有《红楼梦》、《水浒传》、《三国演义》等。"]}
{"question":"政府会给私立大学一定的补助吗？","human_answers":["现实中，私立大学也接受政府补助。"],"chatgpt_answers":["在一些国家或地区，政府可能会给私立大学提供一定的补助。这通常是为了促进教育的可获得性和提高教育质量。例如，美国的联邦政府和州政府通常会为私立大学提供贷款和助学金，以帮助学生负担学费和其他教育费用。但是，这种情况并不是在所有国家或地区都一样，具体情况取决于当地的教育政策和法律。","是的，在许多国家，政府可能会为私立大学提供补助。 这种补助可能是财政补助，也可能是其他形式的支持，如基础设施建设或为学生提供贷款或助学金。 但是，政府对私立大学的补助通常不像公立大学那么多，并且也可能有条件，例如需要符合特定的质量标准或者有一定的学术成就。\\n\\n此外，在某些国家，私立大学可能不会得到政府的补助。在这种情况下，私立大学通常需要依靠收费、捐赠或其他私人资金来运作。\\n\\n总的来说，政府对私立大学的补助情况因国家和地区而异，因此具体情况应当根据所在国家或地区的具体政策而定。","在一些国家和地区，政府可能会向私立大学提供一定的补助，但这并不是普遍情况。具体情况取决于所在国家或地区的教育政策。\\n\\n在美国，政府通常向所有大学提供贷款、助学金和其他资助计划，无论这些大学是公立的还是私立的。但是，私立大学通常比公立大学收费较高，因此学生可能需要更多的贷款和助学金才能完成学业。\\n\\n在其他国家和地区，政府可能会向私立大学提供一定的补助，但这也不是普遍情况。例如，在英国，政府可能会向私立大学提供一些资助，但这些资助通常比公立大学少。\\n\\n总的来说，如果您想了解某个特定国家或地区是否会向私立大学提供补助，最好咨询当地的教育部门或者查阅相关政策文件。"]}
{"question":"州立大学系统的定义是什么？","human_answers":["州立大学系统是指由美国各州提供金费或资源补助的大学或学院。"],"chatgpt_answers":["州立大学系统是指一组由一个州政府所拥有、资助、控制的高等教育机构，这些机构包括各种类型的大学和学院，例如四年制的大学、社区学院、职业技术学校等。州立大学系统通常被视为公共高等教育的主要提供者，其中大多数学生都是本州居民。州立大学系统提供了许多不同的学术计划和专业，为学生提供了广泛的教育机会。","州立大学系统是一种高等教育体系，由一个州政府管理和资助。州立大学通常由若干个不同的大学组成，这些大学都属于同一个州，并且通常在州内设有许多分校。州立大学系统通常是州内最大的高等教育体系，提供了广泛的学术课程和本科学位。州立大学系统通常由州政府的高等教育机构管理，并由州立大学系统董事会或类似的机构监督。","州立大学系统是由一个州政府设立和资助的一组高等教育机构。这些机构包括几所大学，技术学院和社区学院。州立大学系统通常由一个董事会管理，董事会成员通常由州政府任命。州立大学系统的目的是为州的居民提供高质量的教育机会，并为州的经济发展和社会进步做出贡献。"]}
{"question":"彰化县私立正德高级中学的实习工厂是哪年建好的？","human_answers":["1984年：实习工厂落成。"],"chatgpt_answers":["我无法回答这个问题，因为我是一个计算机程序，没有浏览网络的能力，也没有关于彰化县私立正德高级中学的实习工厂建成时间的信息。建议您联系该学校或者查阅有关的资料以获取正确的信息。","我很抱歉，但我无法为您提供有关彰化县私立正德高级中学的实习工厂建造日期的信息。我是一个计算机程序，没有访问实际世界信息的能力。如果您需要这方面的帮助，建议您联系彰化县私立正德高级中学或者其他可靠的来源，以获取最新和准确的信息。",""]}
{"question":"陈荣捷奖学金项目是在哪一年才创办的？","human_answers":["陈荣捷奖学金项目(英文:w.t.chan fellowships program),又称陈氏学者奖学金项目,由美国岭南基金会于2001年设立,以纪念著名美籍华裔哲学家陈荣捷. 该项目每年资助若干名符合条件的大学生前往美国加利福尼亚州的社会服务机构实习和接受培训,每次为期半年."],"chatgpt_answers":["我无法为您提供关于陈荣捷奖学金项目的信息。我是一个大型语言模型，无法浏览网页，也无法获取最新的信息。我只能回答您在我的知识截止日期之前的问题。","我无法回答这个问题，因为我不知道您提到的陈荣捷奖学金项目是什么。我建议您尝试提供更多的信息，以便我能更准确地回答您的问题。","我不了解陈荣捷奖学金项目的具体情况。如果您想了解陈荣捷奖学金项目的信息，建议您联系该奖学金项目的组织者或者查阅相关资料。"]}
{"question":"什么时候四川医学院将名称改为华西医科大学的？","human_answers":["1985年四川医学院更名为华西医科大学，医院更名为华西医科大学附属第一医院；"],"chatgpt_answers":["四川医学院于2000年更名为华西医科大学。在这之前，华西医科大学是四川医学院的前身之一。华西医科大学是中国著名的高等医学院校，在中国医学教育和科学研究领域有着悠久的历史和丰富的传统。","我无法为您提供准确的信息，因为我的知识截止时间为2021年，并且我无法浏览网络获取最新信息。\\n\\n但是，我可以告词您四川医学院是一所位于四川省成都市的高等学校，它的前身可以追溯到1903年成立的四川大学医学院。四川医学院一直以来都是国家重点大学，在医学、生物医学等领域有着深厚的学术底蕴和丰富的教学经验。如果您想了解有关四川医学院的更多信息，可以查看官方网站或者其他可信来源。","我不确定四川医学院何时更改其名称为华西医科大学。我只知道，四川医学院是一所位于四川省成都市的中国公立医学院，它成立于1906年。如果您想了解有关四川医学院的更多信息，我建议您联系该学院的官方网站或相关部门。"]}
{"question":"浙江大学城市学院是在什么时候建立的？","human_answers":["浙江大学城市学院成立于1999年7月，是教育部和浙江省人民政府批准设立，由浙江大学、杭州市人民政府合作办学的全日制本科普通高校。"],"chatgpt_answers":["浙江大学城市学院是浙江大学的一个分校，成立于2003年。浙江大学城市学院是浙江省首批建立的高等院校综合性城市学院之一。浙江大学城市学院致力于培养具有国际视野、创新思维、实践能力和职业道德的高素质应用型人才，为社会培养了大量的技术型、管理型和创新型人才。浙江大学城市学院现有在校生3万余人，其中本科生2.8万余人，硕士生600余人。","浙江大学城市学院是浙江大学在杭州建立的一个新校区。我无法确定浙江大学城市学院的具体建立时间，但根据我的了解，浙江大学城市学院是浙江大学在近几年建立的。浙江大学是一所历史悠久的高等学府，成立于1928年，是中国最早的六所国立大学之一。","浙江大学城市学院是在 2002 年建立的。浙江大学城市学院是由浙江大学与杭州市政府共同建立的一所公立大学，位于浙江省杭州市。该学院的主要任务是培养应用型人才，为地方经济和社会发展提供支持。"]}
{"question":"国立台北商业大学是由何时更名为现用名的？","human_answers":["2014年8月1日改名为“国立台北商业大学”。"],"chatgpt_answers":["国立台北商业大学（National Taipei University of Business）是在 2010 年更名为现用名的。在此之前，这所大学的名称是台北商业大学（Taipei Business College）。","",""]}
{"question":"名古屋柳城短期大学是在哪一年建立的？","human_answers":["短期大学为于1953年开办[2]、由学校法人柳城学园经营、来源于加拿大的新教教会[2]。"],"chatgpt_answers":["我无法确定名古屋柳城短期大学是在哪一年建立的。我的知识是截止到2021年的，因此我无法为您提供最新的信息。我建议您向名古屋柳城短期大学或者当地的政府机构询问关于这所大学的相关信息。","我无法回答您关于名古屋柳城短期大学的历史信息，因为我的知识截止到了2021年，无法获取最新信息。建议您向当地的教育机构或者查询相关的网站以获取最新信息。","我很抱歉，但是我并不知道名古屋柳城短期大学是在哪一年建立的。我是一个计算机程序，并没有访问浏览器的能力，也没有足够的信息回答你的问题。我可以给你一些关于如何查找信息的建议，但是我无法直接给你答案。你可以尝试访问学校的官方网站或者搜索引擎，或者你可以询问学校的工作人员或者当地的历史学家。"]}
{"question":"在哪一年qs与泰晤士高等教育散伙的？","human_answers":["2010年，qs与泰晤士高等教育正式拆伙。"],"chatgpt_answers":["我不知道你所说的\"qs\"和\"泰晤士高等教育\"是什么。请提供更多信息，我会尽力帮助你。","QS与泰晤士高等教育（Times Higher Education，简称THE）是两家独立的教育机构，并没有进行合并或散伙。QS是一家英国的教育咨询公司，致力于为留学生提供大学排名、留学咨询和其他教育资源。泰晤士高等教育是一家英国的出版和教育咨询公司，主要从事高等教育研究和出版。两家公司各自独立运营，并没有进行合并或散伙。如果您有其他问题，请随时联系我。","我无法回答这个问题，因为我没有关于泰晤士高等教育的信息。泰晤士高等教育是一家英国出版公司，它主要出版与高等教育相关的内容，包括大学指南和专业指南。如果您想了解有关泰晤士高等教育的更多信息，您可以尝试在互联网上搜索相关内容。"]}
{"question":"北京陈经纶中学是在什么时候成为重点中学的？","human_answers":["1954年学校被市政府定为重点中学。"],"chatgpt_answers":["我无法确定北京陈经纶中学何时成为重点中学。由于我是一个计算机程序，我没有访问当前信息的能力，并且我的知识储备截止于2021年。我建议你尝试搜索网络或联系该学校，以获得有关北京陈经纶中学成为重点中学的信息。","我无法提供关于北京陈经纶中学成为重点中学的具体信息，因为我的知识截止时间是2021年，而且我也没有浏览网络的能力。您可以尝试联系北京陈经纶中学或者查阅相关资料了解该学校的信息。","北京陈经纶中学是一所著名的中学，但我并不知道它是在什么时候成为重点中学的。我只知道它是一所著名的中学，被誉为“市属重点中学”。您可以尝试联系北京陈经纶中学本身或者相关的教育机构了解更多信息。"]}
{"question":"中国人民政治协商会议第五届全国委员会委员会共有多少人？","human_answers":["中国人民政治协商会议第五届全国委员会共有委员1988人，任期为1978年8月至1983年6月。[1]"],"chatgpt_answers":["中国人民政治协商会议（Chinese People's Political Consultative Conference, CPPCC）是中国的一个政治协商机构，其中第五届全国委员会是在1983年召开的一次会议。我无法确定第五届全国委员会的委员会共有多少人，因为我的知识截止到了2021年，并且我无法浏览网络获取最新信息。不过，您可以查询相关的政府网站或者其他可靠来源，以获取最新的信息。","中国人民政治协商会议（简称\"政协\"）是中国共产党和国家机构，其成员由代表社会各界的人士构成。中国人民政治协商会议第五届全国委员会，其全国委员会委员的数量是不固定的，是根据人民政协的工作需要和实际情况决定的。\\n\\n根据中国人民政治协商会议第五届全国委员会组织法，中国人民政治协商会议第五届全国委员会的总人数应当适当增加，但不得超过3500人。因此，中国人民政治协商会议第五届全国委员会委员的数量应当在3500人左右。","中国人民政治协商会议是中国的一种多党合作和政治协商制度，旨在促进各党派、各人民团体和无党派人士的参政议政。中国人民政治协商会议第五届全国委员会委员会是指中国人民政治协商会议第五届全国委员会中的委员会部分。我无法为您提供具体的人数信息，因为我的知识截止日期为2021年，并且我无法进行浏览操作。但是，您可以在中国人民政治协商会议官方网站或其他可靠来源上查询最新的信息。"]}
{"question":"东京振武学校的位置在哪里？","human_answers":["地址在东京都新宿区河田町，现址是东京女子医科大学。"],"chatgpt_answers":["东京振武学校是一所位于日本东京都千代田区的中学。它位于日本东京都千代田区外神田4丁目12-9号。如果您想要了解更多关于这所学校的信息，建议您联系该学校或者查阅相关资料。","振武学校是一所位于日本东京的学校。具体的位置我无法提供，但是您可以使用在线地图或者搜索引擎查询具体的位置信息。也可以联系学校本身获取更详细的信息。","很抱歉，我无法为您提供关于东京振武学校的位置信息。因为我是一个计算机程序，我无法访问网络或其他数据来获取最新的信息。我建议您使用在线地图或搜索引擎查找东京振武学校的位置。"]}
{"question":"广州市贸易职业高级中学地址在哪儿？","human_answers":["广州市贸易职业高级中学简称贸易职中，位于中国广州市越秀区中山六路瑞兴新街7号，前身是于1980年创立的广州市财经职业高级中学（市第八十五中学）及1989年创立广州市贸易职业高级中学（市第三十八中学）合并而成。"],"chatgpt_answers":["广州市贸易职业高级中学是一所位于广州市的中学，具体地址是：广州市天河区五山路290号。建议您使用地图软件或导航软件查询具体的路线信息，以便于您前往。","广州市贸易职业高级中学的地址是：广州市海珠区新港西路190号。\\n\\n请注意，我是一个计算机程序，无法提供最新的地址信息。如果需要最新的地址信息，建议您联系学校或者查询当地地图软件或者导航软件。","广州市贸易职业高级中学的地址是：广州市番禺区石基镇石基街道石溪路30号。\\n\\n如果你不知道如何到达广州市贸易职业高级中学，可以使用地图软件或者公交出行软件查询具体的交通方案。"]}
{"question":"磐城短期大学是在什么时候建立的？","human_answers":["短期大学为于1966年开办[3]。"],"chatgpt_answers":["我无法回答这个问题，因为我不知道磐城短期大学是什么，也不知道它是在哪里建立的。请提供更多信息，我将尽力回答您的问题。","磐城短期大学是在我无法提供信息的时间建立的。我是一个计算机程序，我的知识储备截止于2021年，无法获取最新信息。我只能回答有关我所拥有的信息的问题。","我无法回答你关于磐城短期大学建立时间的问题，因为我并没有关于磐城短期大学的信息。在我的知识库中，没有提及磐城短期大学的内容。希望这个回答能帮到你。"]}
{"question":"文理情报短期大学建立于什么时候？","human_answers":["短期大学为于1988年开办[1]、由学校法人文理佐藤学园经营、招生到于1998年、正式停办于2001年3月30日[2]。"],"chatgpt_answers":["文理情报短期大学（Monodukuri Information College）是日本的一所大学，我无法确定其建立的具体时间。可以尝试搜索其官方网站或者其他相关资料来获取更多信息。","文理情报短期大学是一所日本的短期大学，我无法确定其建立的具体时间。请注意，我是一个计算机程序，无法使用浏览器访问互联网来查询信息。如果您想了解有关文理情报短期大学的更多信息，建议您尝试搜索网络或联系该学校的相关部门。","文理情报短期大学（Waseda University School of Human Sciences）是日本东京都新宿区的一所大学。我无法确定这所大学的具体建立时间。但是，我知道早稻田大学（Waseda University）是日本的一所著名的大学，建立于1882年。如果您有关文理情报短期大学的更多信息，请告诉我，我将尽力回答您的问题。"]}
{"question":"清华大学人文社会科学学院是在什么时间正是成立的？","human_answers":["1993年12月，清华大学人文社会科学学院成立。"],"chatgpt_answers":["清华大学人文社会科学学院是在1958年成立的。在那之前，清华大学的人文社会科学类专业是由文学院和历史学院负责教学的。1958年，为了增强人文社会科学类专业的教学与研究能力，清华大学成立了人文社会科学学院。目前，清华大学人文社会科学学院是一所以哲学、文学、历史、法学、政治学、经济学、教育学、社会学、心理学、新闻学、传播学和翻译等学科为主的学院。","清华大学人文社会科学学院是在 1911 年成立的。清华大学是一所著名的综合性大学，其人文社会科学学院是该校的一个重要组成部分，为学生提供了广泛的人文社会科学课程。","清华大学人文社会科学学院是在2011年成立的。它是清华大学的一个重要学院，主要负责人文社会科学领域的教学和研究。该学院的设立是为了更好地培养全面发展的、具有国际视野的人才，并使其能够在人文社会科学领域发挥作用。该学院拥有众多优秀的师资力量和完善的教学设施，并与国内外多所知名高校和研究机构建立了密切的合作关系。"]}
{"question":"淑正学校是在什么时候停办的？","human_answers":["1922年，淑正学校停办。"],"chatgpt_answers":["我无法回答你关于淑正学校停办的具体信息，因为我的知识截止日期是2021年，并且我无法访问任何外部信息来更新我的知识。我建议你尝试其他方式来获取有关淑正学校停办的信息，例如查找相关的新闻报道或者联系当地教育部门。","我无法确定 \"淑正学校\" 是否是指具体的一所学校，也不能确定它是否停办。如果您能提供更多信息，我可以尽力为您解答。","我不能确定淑正学校是在什么时候停办的。我没有关于淑正学校的信息，因此无法回答这个问题。在停办前，您可以联系学校或当地教育部门了解更多信息。"]}
{"question":"世新大学校友姚昆仑是什么系的？","human_answers":["姚昆仑：新闻系，资深主播。"],"chatgpt_answers":["我无法回答这个问题，因为我不知道你所询问的姚昆仑是否真实存在，也不知道他是否与世新大学有关。根据我的了解，世新大学是一所位于台湾台北市的私立大学，有许多不同的学系，包括商学院、文学院、工学院、社会科学院和艺术学院等。如果你想了解更多关于世新大学的信息，你可以在网上搜索相关资料。","",""]}
{"question":"洛斯阿拉莫斯国家实验室有着什么样的职能？","human_answers":["洛斯阿拉莫斯国家实验室（英语：Los Alamos National Laboratory，LANL；前称Y计划、洛斯阿拉莫斯实验室和洛斯阿拉莫斯科学实验室）是美国承担核子武器设计工作的两个实验室之一。"],"chatgpt_answers":["Los Alamos National Laboratory是一家美国联邦政府机构，位于新墨西哥州洛斯阿拉莫斯市，是国家实验室系统的一部分。这家实验室的主要职能是进行科学研究和技术开发，其研究领域涵盖了物理学、化学、生物学、工程学、计算机科学和其他多个领域。\\n\\nLos Alamos National Laboratory在原子能、核安全和国防科技领域有着重要贡献。它也是一家重要的国家安全研究中心，负责研究和开发新型武器系统。此外，该实验室还致力于环境保护、能源研究、医学研究和材料科学研究等领域。\\n\\nLos Alamos National Laboratory与许多国际组织和机构合作，包括联合国机构、世界卫生组织和国际原子能机构等。它还与许多美国大学和研究机构合作，为科学界和技术界提供重要的资源和支持。","洛斯阿拉莫斯国家实验室（Los Alamos National Laboratory）是美国联邦政府所有的一所科学技术实验室，位于新墨西哥州的洛斯阿拉莫斯市。它的主要职能是进行高端科学研究和技术开发，在国防、能源、环境保护、生物医学、计算机科学等领域都有所涉及。\\n\\n洛斯阿拉莫斯国家实验室最著名的成就是在二战期间参与开发原子弹的研究。自那以后，它一直是美国国家安全和国防研究的重要中心，也是世界上最先进的科学实验室之一。它还为国家能源、环境保护、生物医学和其他领域提供了重要的技术支持。",""]}
{"question":"八七会议有多少人员与会？","human_answers":["共有22名代表参加。"],"chatgpt_answers":["八七会议是指1987年7月1日在北京举行的一次关于中国改革开放和社会主义现代化建设的会议。八七会议由中共中央、国务院和中央军委共同召开，与会人员包括中共中央委员、国务院副总理、中央军委副主席、中央政治局委员、中央经济工作会议副主席、中央军事委员会副主席、中央纪律检查委员会委员以及中央研究室主任。据悉，八七会议共有近百名与会人员。\\n\\n八七会议是在中国改革开放进入新阶段的背景下召开的，主要讨论了中国经济体制改革、政治体制改革、文化体制改革和外交政策等方面的问题。八七会议的成功举办，为中国改革开放的进一步深化和扩大奠定了基础，对中国经济社会发展产生了深远的影响。","八七会议是指1987年7月26日在北京举行的共产党中央委员会第十九次全体会议，也称为\"八七会址\"。这次会议由中共中央总书记周恩来主持，参加会议的人员包括中共中央委员会全体成员、中央候补委员和中央书记处书记。据不完全统计，当时与会的人员大约有300多人。\\n\\n八七会议是中国改革开放的重要转折点，也是中国共产党历史上一次重要的理论讨论会议。在会议上，周恩来就新时期中国特色社会主义发展路径、党的领导和民主集中制、和谐社会建设、对外开放、党的组织建设等问题进行了深入的讨论和决策，为中国改革开放和社会主义现代化建设提供了重要的理论指导和制度保障。","您好，我不能确定八七会议有多少人员与会，因为我是一个语言模型，没有访问浏览器的功能。您可以在网上查找关于八七会议的信息，或者您可以尝试给我更多的上下文信息，以便我能帮助您回答您的问题。"]}
{"question":"十八乡乡事委员会公益社中学有哪些实验室呢？","human_answers":["学校内设有生物科技实验室、植物组织培育室、淡水生物研习室、水帘冷却温室、无土种植室（第二所温室）、生物防治果园（已于2008年升级成为电脑控制果园）、生态溪流、生态花园、再生能源演示（风力发电[3]、光伏板[4]、太阳能热水器[5]）、智能植物园[6]、机器人实验室(内有激光切割机、多种机器人)。[7][8]"],"chatgpt_answers":["我不能回答关于某个具体学校的问题，因为我是一个语言模型，并且没有访问当前的信息的能力。不过，一般来说，中学的实验室通常包括物理实验室、化学实验室、生物实验室、计算机实验室、心理学实验室等。这些实验室提供了丰富的设备和资源，使学生能够进行实验和探究，并加深对科学知识的理解。","我无法回答这个问题，因为我不了解十八乡乡事委员会公益社中学的具体情况。我只是一个计算机程序，没有浏览网页的能力，也无法了解当前的实际情况。如果您想了解有关十八乡乡事委员会公益社中学的信息，建议您联系该学校或者查询相关网站或公开资料。","我无法回答你的问题，因为我是一个计算机程序，并没有关于十八乡乡事委员会公益社中学的信息。我无法提供关于该学校的任何信息，也无法浏览任何网站来获取信息。\\n\\n你可以联系该学校，或者查询其官方网站，了解更多关于该学校的信息，包括其实验室的情况。"]}
{"question":"圣园学园短期大学创立于哪一年？","human_answers":["短期大学为于1966年开办[2]、由学校法人秋田圣心布教姊妹会经营[3]。"],"chatgpt_answers":["我无法回答关于圣园学园短期大学的创立时间的问题。我是一个计算机程序，并没有足够的信息来回答您的问题。我不知道圣园学园短期大学是什么，也不知道它在哪里创立。","I'm sorry, but I am not familiar with a university called \"圣园学园短期大学.\" Could you provide more information about this institution, such as its location and any other details you have about it? I will do my best to help you find the answer to your question.","我无法回答这个问题，因为我并不知道圣园学园短期大学是什么。如果您能提供更多信息，我可以尝试帮助您。"]}
{"question":"内华达大学拉斯维加斯分校地址在哪里？","human_answers":["这所公立大学位于内华达州南部的大城市拉斯维加斯附近，以酒店管理、美术、法律和历史等学科而闻名。"],"chatgpt_answers":["内华达大学拉斯维加斯分校的地址是：4505 S Maryland Pkwy, Las Vegas, NV 89154, United States.\\n\\n内华达大学拉斯维加斯分校是内华达大学的一个分校，位于美国内华达州的拉斯维加斯市。这所大学的校园位于拉斯维加斯市中心，提供了众多的学术课程和研究机会。它是一所著名的公立大学，为学生提供了各种学术资源和服务，并为学生们提供了良好的学习和生活环境。","内华达大学拉斯维加斯分校（University of Nevada, Las Vegas）的地址位于美国内华达州拉斯维加斯市。具体地址是4505 S. Maryland Pkwy, Las Vegas, NV 89154（4505 S. Maryland Pkwy, Las Vegas, NV 89154）。","内华达大学拉斯维加斯分校（University of Nevada, Las Vegas）的地址位于美国内华达州拉斯维加斯市。具体地址为：\\n\\n4505 S. Maryland Pkwy\\nLas Vegas, NV 89154-6030\\n\\n内华达大学拉斯维加斯分校是内华达大学系统的一部分，是一所著名的公立研究型大学，在美国西部地区享有盛誉。该校为学生提供了广泛的学术课程和机会，包括商科、工程、法学、教育、健康科学、人文科学、科学技术和艺术等多个领域。"]}
{"question":"台北市立阳明高级中学第一任校长是谁？","human_answers":["创校校长-秦汝炎 校长"],"chatgpt_answers":["我无法提供台北市立阳明高级中学的校长信息，因为我是一个计算机程序，并没有获取当前的信息的能力。我只能根据我所获得的历史信息回答问题。如果您想了解有关台北市立阳明高级中学的信息，建议您联系该学校或查询相关资料。","我不知道台北市立阳明高级中学的第一任校长是谁。我是一个计算机程序，没有浏览的功能，无法获取最新的信息。我只能提供已经记录在我的数据库中的信息。如果您想了解其他信息，可以尝试搜索网络或者咨询其他可靠的信息来源。",""]}
{"question":"美国国防大学在什么地方？","human_answers":["美国国防大学，位于美国华盛顿特区麦克奈尔堡（英语：fort lesley j. mcnair），1976年成立，其前身为美国国家战争学院（英语：national war college）和美国三军工业学院（英语：industrial college of the armed forces）。"],"chatgpt_answers":["美国国防大学位于马里兰州贝塞斯达市。它是美国国防部下属的一所高等学府，主要致力于为军事领导人培养高级军事专业人才。美国国防大学也是一所研究型大学，在科学、工程、技术、商业、社会科学和人文领域都有所涉及。","美国国防大学（United States Military Academy）位于美国新约克州的西点。它是一所军事学校，为美国军队培养未来的领导人。西点军校成立于1802年，是美国最古老的军事学校之一。它在军事领域享有盛誉，也是美国历史上著名的学术机构。","美国国防大学（United States Military Academy）位于美国纽约州的西点。这是一所国立军事学校，是美国军队培养领导人才的主要机构之一。西点位于长岛湖附近，距纽约市仅约一小时车程。"]}
{"question":"新北市私立中华高级中学以前在哪儿，叫什么?","human_answers":["1962年 4月，校址原设于板桥市四川路，校名为台北县私立中华初级中学。"],"chatgpt_answers":["新北市私立中华高级中学是一所位于台湾新北市的中学，原名叫中华高级中学。根据我的记录，该学校的地址是新北市板桥区中山路二段253号。我希望这能帮到你。","新北市私立中华高级中学是一所位于新北市的私立中学。我不确定它以前在哪儿或叫什么，因为我的知识截止日期是2021年，无法提供最新信息。如果您需要进一步了解有关新北市私立中华高级中学的信息，建议您联系该学校或查询网络资源。","新北市私立中华高级中学(又被称为中华学园)原先位于新北市三重区重新路三段150巷18号。这所学校已于2020年9月搬迁到新北市板桥区中山路二段376号。"]}
{"question":"台中市立北新国民中学哪年有了改善校园建筑的计划？","human_answers":["2005年：完成老旧教室改建整体规划蓝图。"],"chatgpt_answers":["我无法回答这个问题，因为我是一个计算机程序，并没有关于台中市立北新国民中学的最新信息。我的知识来自于我在训练过程中学到的内容，我的知识截止日期为2021年，所以我无法提供最新的信息。建议您向当地的教育机构或当地政府部门咨询有关信息。","很抱歉，我无法回答这个问题，因为我是一个大型语言模型，我的知识截止到了2021年，而且我无法浏览网络。我无法确定你所问的台中市立北新国民中学在何时有了改善校园建筑的计划。我建议你向学校或当地政府机构询问有关信息，他们可能能够提供有关该学校改善校园建筑的计划的详细信息。","很抱歉，我无法回答你关于台中市立北新国民中学改善校园建筑计划的问题。我是一个大型语言模型，无法访问实时信息，也无法浏览互联网。我的知识是在2021年之前的，因此我无法为你提供最新的信息。如果你有其他问题，请随时告诉我。"]}
{"question":"广州市真光中学运动设备有哪些？","human_answers":["学校有标准400米田径运动场、体育馆、游泳池、足球场、篮球场、羽毛球场、排球场、乒乓球台和较为完善的体育设施。"],"chatgpt_answers":["我无法提供关于广州市真光中学运动设备的具体信息，因为我是一个计算机程序，无法获取有关当前时间以外的信息。你可以联系广州市真光中学或者其他途径了解有关这个学校运动设备的信息。","我无法回答关于广州市真光中学的具体运动设备信息，因为我是一个计算机程序，没有访问有关当地信息的能力。我建议您联系学校的运动部门或者直接去学校看看。","我无法确定广州市真光中学的运动设备情况，因为我是一个计算机程序，没有访问实际场所的能力。如果您想了解广州市真光中学的运动设备，建议您联系学校或者查看学校的官方网站或者社交媒体帐号。"]}
{"question":"北京交通大学是什么时候改为现在这个称呼的？","human_answers":["2003年9月，更名为“北京交通大学”。"],"chatgpt_answers":["北京交通大学是在 1952 年改为现在这个名称的。北京交通大学最初成立于 1900 年，当时名为北洋大学堂交通科学研究所。1907 年，它更名为北洋大学堂交通工程研究所。1911 年，它又更名为北洋大学堂交通工程学院。1952 年，北京交通大学改为现在的名称。","北京交通大学是在 1952 年被建立的。在这之前，它曾被称为北平交通学院，并在 1949 年被合并到中国人民解放军交通学院，之后于 1952 年正式更名为北京交通大学。所以答案是 1952 年。","北京交通大学是在1952年改为现在这个称呼的。在1952年，北京交通大学原来的名字是北平交通学院，当时它是由苏联援助建立的。1952年，中国政府接管了这所学校，并更名为北京交通大学。"]}
{"question":"为什么武汉大学工学院要搬到四川？","human_answers":["1937年，抗战爆发，武汉大学西迁四川乐山继续办学。"],"chatgpt_answers":["我不知道武汉大学工学院是否真的搬到了四川。如果你有进一步的问题，我可以尽力回答。","我不知道武汉大学工学院是否真的要搬到四川。由于我是一个计算机程序，我无法获得最新的信息，并且我的知识储备是截止到2021年的。因此，我无法为您提供关于武汉大学工学院是否真的要搬到四川的最新信息。建议您联系武汉大学工学院或者其他可靠的来源了解最新情况。","我不确定武汉大学工学院是否真的要搬到四川。但是，我可以告诉你一些关于大学搬迁的一般信息。\\n\\n有时候，大学会搬迁到新的地方来满足一些特定的目的，比如为了获得更好的发展机会，或者是为了满足新的教学和研究需求。这样的搬迁可能会因为各种原因而发生，比如政府的支持、资金投入、地理位置优势等。\\n\\n因此，如果武汉大学工学院真的要搬到四川，那么这可能是因为该校认为这样能够为其提供更多的发展机会或者其他的一些优势。但是，如果你想了解更多关于武汉大学工学院搬迁的确切原因，建议你直接联系学校或者查询相关的官方消息资料。"]}
{"question":"东方图书馆什么时候建立的，因为哪次战役消失？","human_answers":["1925年于中国上海成立，毁于1932年之“一二八事变”。"],"chatgpt_answers":["东方图书馆是一个虚构的地方，并没有真实存在。如果您有其他问题，请随时联系我。","东方图书馆是一个虚构的地方，并不存在于现实世界中。它曾在英国作家 J.K. 罗琳的小说《哈利·波特与被诅咒的子》中出现，故事中这是一个由众多古老书籍和咒语组成的藏书楼。\\n\\n若您问的是否有类似名字的图书馆存在，我无法回答，因为我无法浏览网页来查询信息。","东方图书馆是一个虚构的地方，没有真实的东方图书馆。许多人认为这是来自中世纪传说的地方，据说是由古埃及法老建立的一座庞大的图书馆，里面储存着各种各样的知识和文献。传说中的东方图书馆在古埃及被破坏后消失了。\\n\\n然而，东方图书馆也可能是指真实的图书馆，如中国的图书馆。中国有许多著名的图书馆，比如国家图书馆、北京图书馆等。这些图书馆的建立时间各不相同，但都在近代以后。"]}
{"question":"台中市立西苑高级中学什么时候开始建造学校的？","human_answers":["1970年7月16日，校舍动土开工。"],"chatgpt_answers":["很抱歉，我无法确定台中市立西苑高级中学的建造时间。我是一个计算机程序，无法查询或提供有关特定地点建造时间的信息。建议您尝试联系当地政府部门或学校机构，他们可能会提供有关该学校建造时间的信息。","",""]}
{"question":"蒙大拿大学什么时候创办的？","human_answers":["该校于1893年创立，当今是蒙大拿州最具规模的大学之一。[1][2]"],"chatgpt_answers":["蒙大拿大学（University of Montana）成立于1893年。","蒙大拿大学（University of Montana）是一所美国的公立大学，于1893年创办。它位于美国蒙大拿州的莫比尔市，是蒙大拿州的旗舰大学。蒙大拿大学在教育、研究、艺术和体育等领域都有所建树，是美国西部地区一所重要的高等教育机构。","蒙大拿大学（University of Montana）是一所位于美国蒙大拿州的公立大学，它于1893年创办。"]}
{"question":"乾嘉学派名称的由来是什么？","human_answers":["由于学派在乾隆、嘉庆两朝达到顶盛，故得名[1]。"],"chatgpt_answers":["乾嘉学派是中国儒家学派的一支，名称源于其主要代表人物车尔小、陈寿的名字。车尔小（公元前305年—公元前240年），字曰乾，号小谷，为西楚人。陈寿（公元前233年—公元前142年），字嘉，号长平，为鲁国人。车尔小是西楚的名士，著有《车氏春秋》，是乾嘉学派的创始人。陈寿是乾嘉学派的主要代表人物之一，著有《陈氏春秋》。因此，乾嘉学派又称车陈学派。\\n\\n乾嘉学派是一个以“义”为中心的哲学思想体系，认为“义”是人类社会生活中的基本准则，可以用来衡量一个行为是否正当。乾嘉学派强调“义”的重要性，并认为人类本性是善良的，只有在遇到不良环境或不良教育的情况下，才会出现恶劣的行为。乾嘉学派认为，人类应该做到“忠”、“义”、“礼”、“智”，以保持道德的完整性和社会的和谐。","乾嘉学派（Qiánjiā xuépài）是指中国明朝时期的一个学术流派，名字来自于其主要代表人物乾隆皇帝和他的幕僚顾闳中。这个流派的学术思想受到了儒家学说的影响，强调道德修养和经典文化的学习，并且重视政治和经济的稳定。乾嘉学派在明朝时期非常流行，并对后来的中国社会产生了深远的影响。","乾嘉学派是中国古代哲学流派之一，其名称源自于其创始人和代表人物——孔子的弟子乾嘉和乾佑。\\n\\n乾嘉（或称乾绰）是孔子的弟子之一，是战国时期著名的政治家和思想家。他被称为“乾嘉之流”，因为他的思想和行为受到孔子的影响，并代表了孔子的思想在战国时期的发展。\\n\\n乾佑是乾嘉的子孙，是战国时期著名的思想家和政治家，也是乾嘉学派的代表人物之一。他继承了乾嘉的思想，并在此基础上进行了深入的思考和发展。\\n\\n因此，乾嘉学派得名于其创始人和代表人物——乾嘉和乾佑。"]}
{"question":"浙江大学紫金港校区位于哪儿？","human_answers":["浙江大学紫金港校区位于杭州市西湖区的三墩镇，是浙江大学的主校区。"],"chatgpt_answers":["浙江大学紫金港校区位于浙江省杭州市江干区紫金港路38号。它是浙江大学的主校区，位于杭州市的西南部，距离杭州市中心约20公里。","浙江大学紫金港校区位于浙江省杭州市滨江区紫金港路38号。浙江大学是一所位于中国杭州的著名高等学府，紫金港校区是浙江大学的主校区之一，是浙江大学的政治、经济、文学、法学、教育、理学、工学、医学、管理学、艺术学等多学科的学术中心。","浙江大学紫金港校区位于杭州市江干区紫金港路38号。"]}
{"question":"在兴建筲箕湾官立中学的时候，该校的学生在那里上课？","human_answers":["校舍建造期间，曾借用金文泰中学的校舍授课三年。"],"chatgpt_answers":["我无法确定关于兴建筲箕湾官立中学的信息，因为我的知识截止日期为2021年，并且我无法浏览网络来查找更新的信息。如果你有关于筲箕湾官立中学的具体问题，请告诉我，我将尽力回答。","我无法回答这个问题，因为我并不了解兴建筲箕湾官立中学的相关信息。在建立新的学校时，通常会有临时的教学设施，例如活动中心、教室或社区中心，在建筑工程完成之前，学生可以在这些地方上课。但是，我无法确定筲箕湾官立中学的情况是否如此。","我无法确定您所提到的兴建筲箕湾官立中学的情况。您可以尝试联系当地的教育机构或当地政府部门了解有关信息。"]}
{"question":"1968年台北市立大学附设实验国民小学经历了哪些变革？","human_answers":["1968年，台湾实施九年国民义务教育，改名为“台北市立女子师范专科学校附属国民小学”（简称“女师附小”）。"],"chatgpt_answers":["我不能为您提供关于 1968 年台北市立大学附设实验国民小学的信息，因为我的知识截止于 2021 年，而且我不能访问网络来查找更多信息。我可以为您提供一些有关台湾教育变革的一般信息，但是不能保证这些信息是关于 1968 年台北市立大学附设实验国民小学的。\\n\\n台湾的教育变革可以追溯到早期的清朝时期，在过去的几个世纪中，台湾的教育系统经历了许多变革。在 20 世纪 60 年代，台湾进行了一系列的教育改革，其中包括扩大教育机会，增加教师培训，以及改善教学质量。这些改革有助于提高台湾人民的教育水平，并帮助台湾实现经济发展。\\n\\n后来，台湾在 21 世纪初继续进行教育改革，以满足发展的需求并适应全球化的挑战。这些改革包括改善学校设施，引入新的教学方法和教材，以及提高教师的专业能力。此外，还进行了诸如提高双语能力和促进国际交流的措施，以帮助台湾的学生在全球化","我不能为您提供关于台北市立大学附设实验国民小学在 1968 年所经历的变革的信息，因为我的知识截止日期是 2021 年，而且我无法访问浏览器来查找最新信息。\\n\\n不过，在 1968 年，台湾经历了许多重大变革。1968 年是台湾新文化运动的高峰期，也是经济转型时期。这一年，台湾开始由农业经济向工业经济转型，并开始走上快速发展的道路。这一年，台湾政府也开始实施许多改革措施，以促进经济和社会发展。\\n\\n如果您想了解有关 1968 年台湾的更多信息，可以尝试搜索台湾历史资料或询问其他来源。",""]}
{"question":"湖北中医药大学是由哪个学校演变来的？","human_answers":["前身是成立于1954年的湖北省中医进修学校，是湖北省唯一一所高等中医药本科院校，国家教育部本科教学工作水平合格评估优秀学校。"],"chatgpt_answers":["湖北中医药大学是由湖北中医学院演变而来的。湖北中医学院是我国较早成立的中医学院之一，始建于1957年。后来，湖北中医学院经过不断发展和壮大，于2005年更名为湖北中医药大学。现在，湖北中医药大学是一所以中医药为主，综合性大学，其中医药、基础医学、药学、中西医结合、中药资源开发等学科均具有较强的实力，在中医药领域具有很高的学术地位和影响力。","湖北中医药大学是由湖北中医学院演变而来的。湖北中医学院是由湖北省人民政府于1951年6月创办的，是中华人民共和国最早建立的中医药院校之一。湖北中医学院在1958年更名为湖北中医学院，并于2003年更名为湖北中医药大学。","湖北中医药大学是由湖北中医药学院演变而来的。湖北中医药学院是1958年由湖北省人民政府与中国中医科学院共同建立的。之后，湖北中医药学院经过不断发展和壮大，于2003年正式更名为湖北中医药大学。"]}
{"question":"上海交通大学闵行校区的中心部位有哪些建筑？","human_answers":["中部有图书馆新馆、新行政楼以及法学院、联合学院、媒设学院、人文学院、外语学院等院系大楼。"],"chatgpt_answers":["上海交通大学的闵行校区位于上海市闵行区，其中心部位包括：\\n\\n教学楼：这里集中了大学的各种教学设施，包括教室、实验室、图书馆等。\\n\\n学生公寓：大学为学生提供了各种住宿条件，包括学生公寓、宿舍、校内住宿等。\\n\\n学生活动中心：这里是学生们娱乐休闲的场所，包括食堂、咖啡厅、学生会、社团等。\\n\\n校医院：为学生提供医疗保健服务。\\n\\n体育馆：为学生提供各种体育运动设施，包括游泳馆、篮球场、网球场等。\\n\\n学生职业发展中心：为学生提供就业指导和培训服务。\\n\\n这些建筑物构成了上海交通大学闵行校区的核心部分，是学生们日常学习、生活的主要场所。","上海交通大学闵行校区位于上海市闵行区东川路800号，中心部位有许多建筑。其中，最为突出的是教学楼、图书馆、宿舍楼、体育场馆、食堂等。\\n\\n教学楼是上海交通大学闵行校区的核心建筑之一，是学生上课的主要场所。图书馆是学生学习和研究的重要场所，提供大量的图书资料和计算机设备。宿舍楼为学生提供住宿条件，是学生生活的重要场所。体育场馆是学生健身和参加体育活动的场所。食堂是学生用餐的场所。\\n\\n此外，上海交通大学闵行校区还有许多其他建筑，如学生活动中心、学生联合会、学生辅导中心、医务室等。这些建筑都是学生生活和学习的重要场所，为学生提供多种服务。","上海交通大学的闵行校区位于上海市闵行区，其中心部位包括主教学楼、图书馆、学生活动中心、体育馆、食堂等建筑。此外，闵行校区还有许多宿舍楼、教学楼、研究所、实验室等建筑。上海交通大学的闵行校区是一座现代化的大学校园，拥有完善的教学设施和丰富的文化氛围。"]}
{"question":"萨哈林国立综合大学与哪两个大学有较好的关系？","human_answers":["与釜山外语大学和韩国东西大学维持姊妹校关系。"],"chatgpt_answers":["我无法回答这个问题，因为我不知道萨哈林国立综合大学是哪个大学。如果您能告诉我这个大学的名称和所在地，我可以尝试帮助您回答您的问题。","我无法确定萨哈林国立综合大学与哪两个大学有较好的关系，因为我无法访问当前的信息。 萨哈林国立综合大学是哪个国家的大学？我可以为您提供关于该国家的大学之间的关系的一般信息。","我无法回答这个问题，因为我并不了解萨哈林国立综合大学与哪两个大学有较好的关系。你可以尝试联系萨哈林国立综合大学的相关部门或者网站了解这方面的信息。"]}
{"question":"清华大学校友列表是什么意思？","human_answers":["清华大学校友列表列举部分求学或毕业于清华大学，或曾于清华大学任教和就教的著名学者、知名政治军事人物和其他社会知名人士。"],"chatgpt_answers":["清华大学校友列表是指清华大学毕业生名单。清华大学是中国最顶尖的大学之一，其中包括许多著名的校友。校友列表通常用来展示清华大学的优秀毕业生，这些毕业生可能在各个领域取得了成功。校友列表还可以用来帮助清华大学的现有学生和校友之间建立联系，并提供支持和帮助。","清华大学校友列表是指清华大学的校友名单。校友是指曾经在清华大学就读过的学生。清华大学校友列表可能包含校友的姓名、毕业年份、所学专业等信息。这份列表可能由清华大学的校友会或其他机构维护，也可能是清华大学本身维护的。","清华大学校友列表是一个清华大学的毕业生名单。校友是指已经毕业或曾就读于清华大学的人。清华大学校友列表是一个列出所有清华大学校友的名单，这些人可能已经在各自的领域取得了成功，或者在社会上做出了贡献。通常，校友列表是由清华大学或清华大学校友会维护的，这样可以帮助清华大学保持联系并支持校友。"]}
{"question":"札幌国际大学短期大学部创立于哪一年？","human_answers":["短期大学为于1969年开办[1]、由学校法人札幌国际大学经营。"],"chatgpt_answers":["札幌国际大学短期大学部是日本札幌市的一所短期大学，但我并不知道它是何时创立的。建议您联系札幌国际大学了解更多信息。","札幌国际大学短期大学部是札幌国际大学的一个部门，该大学于1994年创立。因此，札幌国际大学短期大学部也是在1994年创立的。","札幌国际大学短期大学部创立于2007年。"]}
{"question":"尚䌹学院大学女子短期大学部于哪一年停止招生？","human_answers":["招生到于2009年[3]、停办于2011年。"],"chatgpt_answers":["很抱歉，我无法提供有关尚匹学院大学女子短期大学部停止招生的信息，因为我是一个计算机程序，并没有获得有关尚匹学院大学女子短期大学部停止招生的信息。我无法浏览互联网，也无法获得最新的信息。建议您尝试联系尚匹学院大学的相关部门或者查询网上的信息，以获得更准确的信息。","很抱歉，我无法回答你的问题。因为我是一个大型语言模型，我的知识截止日期为2021年，并且我没有浏览网络的能力。我无法提供关于现在或未来的信息。如果你有其他问题，请提出来，我尽力回答。","我无法回答这个问题，因为我不知道尚䌹学院大学女子短期大学部是否存在，也不知道它何时停止招生。 为了获得更准确的信息，建议您向相关部门或机构询问。"]}
{"question":"冈山短期大学的校训是什么？","human_answers":["“自律创生”“信念贯彻”“共存共荣”为学园训[4]。"],"chatgpt_answers":["冈山短期大学是日本的一所大学，我不知道它的校训是什么。您可以在冈山短期大学的官方网站或其他可靠的资源上查询有关冈山短期大学的信息，包括其历史、使命和校训。","我不知道冈山短期大学的校训是什么。我是一个大型语言模型，无法访问当前的信息。我只能回答有关过去的知识。如果您有其他问题，请随时联系我。","冈山短期大学是日本的一所短期大学，我无法确定它的校训是什么。建议您联系冈山短期大学的相关部门或者查看它的官方网站，以获取最新、准确的信息。"]}
{"question":"东京农业大学创立于哪一年？","human_answers":["东京农业大学（英语：Tokyo University of Agriculture）位于日本东京都世田谷区樱丘1-1-1，为日本私立大学，1925年设置，大学简称东京农大、农大、东农大、TUA。["],"chatgpt_answers":["东京农业大学是日本的一所大学，它成立于1874年。","东京农业大学是日本的一所综合性公立大学，创立于1874年。这所大学的前身是1871年在东京成立的东京都农学校，之后经过多次更名和发展，最终在1874年正式成立为东京农业大学。东京农业大学是日本历史最悠久的农业大学，也是日本国内著名的综合性大学之一，在国内外享有很高的声誉。","东京农业大学（Tokyo University of Agriculture）是日本的一所农业类大学，创立于1890年。"]}
{"question":"立人乡村图书馆创立于哪一年？","human_answers":["立人乡村图书馆（英语：China Rural Library）是中国大陆一家非政府组织，由北京大学硕士毕业生李英强及其朋友于2007年9月发起，总部位于北京。"],"chatgpt_answers":["立人乡村图书馆是日本的一家乡村图书馆，我无法回答您关于它创立的具体时间。但是，您可以在互联网上搜索有关立人乡村图书馆的信息，或者联系该图书馆本身以获取更多信息。","立人乡村图书馆是由日本作家立花正人创立的一个项目。根据我所了解的资料，立人乡村图书馆是在1993年创立的。立花正人希望通过建立这样的图书馆来改善乡村地区的教育资源，并为当地的儿童提供一个学习的场所。立人乡村图书馆的创立也为当地社区带来了更多的文化活动和交流的机会。","立人乡村图书馆是一家位于日本群马县玉村町的乡村图书馆。根据我所知的信息，立人乡村图书馆是由日本图书馆协会的前会长石田立人于2003年创立的。希望这个信息对您有帮助。"]}
{"question":"成人学习者指的是什么？","human_answers":["成人学习者(adult learner或Learning in adulthood)系指己完成基本教育或第一阶段教育者，再参与有组织的学习活动者，目的在增进新知、获得技能或造成态度的改变。"],"chatgpt_answers":["\"成人学习者\"通常指的是18岁以上的成年人，他们参加的教育和培训活动是自愿的，通常与他们的职业或个人发展有关。成人学习者通常拥有丰富的生活经验，对自己的学习目标有明确的认识，并且有较强的自我意识和自我激励能力。成人学习者的学习过程和传统的学生学习过程有很大的不同，因此需要专门的成人教育理论和方法来指导教学和培训活动。","成人学习者指的是成年人进行学习的一种学习方式。成人学习是为了满足成年人自己的需要或职业目标而进行的学习。成人学习者通常有自己的工作和家庭责任，学习时间受到更多限制，因此成人学习者需要更有效地利用时间，并且常常需要在工作和学习之间平衡。成人学习者的学习目标也可能比较明确，更多地是为了提高自己的专业技能或掌握新的知识和技能。","成人学习者是指成年人，通常指年龄在18岁或以上的人。成人学习者通常是自主学习者，他们有自己的学习目标，并且有足够的自律和动机来达到这些目标。成人学习者可能是在职人员，退休人员，自由职业者或其他职业。他们可能会在大学，职业培训学院或其他机构学习，也可能会通过自学或在线学习来获得新技能和知识。"]}
{"question":"东京家政学院筑波女子大学短期大学部创立于哪一年？","human_answers":["短期大学为于1990年开办[1]、由学校法人东京家政学院经营、招生到于2004年[2]、停办于2007年。"],"chatgpt_answers":["东京家政学院筑波女子大学短期大学部是日本的一所学校，我无法为您提供关于该学校创立的具体信息。我建议您查询日本教育部或该学校的官方网站，以获取更多有关该学校的信息。","東京家政学院筑波女子大学短期大学部（Tokyo Kasei Gakuin University Chikuba Junior College）创立于1955年。它是東京家政学院筑波女子大学（Tokyo Kasei Gakuin University Chikuba Women's University）的子机构，是日本的一所私立女子大学。","东京家政学院筑波女子大学短期大学部是日本的一所大学，我不知道其创立的具体时间。建议您可以查询东京家政学院筑波女子大学短期大学部的官方网站或者其他可靠的信息来源，以获取这所大学创立的具体时间。"]}
{"question":"霍华德大学的译名是什么？","human_answers":["霍华德大学（Howard University）是位于美国华盛顿哥伦比亚特区的一所私立大学，在美国国会的批准下于1867年3月2日由南北战争中的联邦将军奥利弗·O·霍华德（Oliver O. Howard）建立，霍华德其后亦当大学的第三任校长。"],"chatgpt_answers":["霍华德大学（Howard University）是一所位于美国华盛顿特区的私立大学，它的中文译名通常是“霍华德大学”。霍华德大学是一所有色族平等的大学，在美国历史悠久，在美国有很高的声望。","霍华德大学（Howard University）是一所位于美国华盛顿特区的私立大学，它的译名是“霍华德大学”。这所大学是一所以黑人教育为重点的高等学府，被公认为美国最优秀的黑人高等学府之一。","霍华德大学（Howard University）是一所位于华盛顿特区的私立大学。它的译名通常为霍华德大学。"]}
{"question":"大学生服务中心最先在什么时候设立？","human_answers":["最早的大学生服务中心成立于一战之后。"],"chatgpt_answers":["大学生服务中心是大学或高等学校为学生提供服务的机构，其设立的时间可能因学校而异。但是，在中国，大学生服务中心通常是在20世纪70年代后期设立的。大学生服务中心的设立是为了为学生提供各种支持和服务，帮助他们度过大学生涯，为他们的未来发展做好准备。","我不确定您问的是哪个国家的大学生服务中心，但通常情况下，大学生服务中心是由大学或学院为学生提供各种资源和服务的机构。大学生服务中心通常提供包括职业发展服务、心理健康支持、社区服务、文化和多元化事务等在内的各种服务。\\n\\n大学生服务中心最早可能在20世纪初期就已经设立，但具体的设立时间可能因国家和地区而异。例如，在美国，大学生服务中心通常是由大学或学院设立的，有些大学可能在20世纪初期就已经设立了大学生服务中心。在其他国家和地区，大学生服务中心的设立时间可能略有不同。\\n\\n总之，大学生服务中心是为了帮助大学生度过他们的大学生涯而设立的，它们提供各种资源和服务，包括职业发展服务、心理健康支持、社区服务、文化和多元化事务等。虽然我不能告诉您具体的设立时间，但是大学生服务中心可能已经在20世纪初期就已经设立了。\\n","我无法确定大学生服务中心是在什么时候设立的，因为我无法确定您所提到的“大学生服务中心”的具体指的是哪个机构。大学生服务中心是一个概念，可以指不同的机构，每个机构的设立时间都可能不同。如果您能提供更多的信息，我将尽力回答您的问题。"]}
{"question":"北京外国语大学下设几个院系？","human_answers":["北京外国语大学拥有中国外语教学最全的院系，目前共有20个院系"],"chatgpt_answers":["北京外国语大学下设许多院系，其中包括：\\n\\n外语学院\\n国际关系学院\\n翻译学院\\n教育学院\\n心理学院\\n信息科学与技术学院\\n法学院\\n艺术学院\\n体育学院\\n商学院\\n这仅是其中的一部分，北京外国语大学还有许多其他的院系。","北京外国语大学下设的院系有：\\n\\n英语学院\\n法语学院\\n德语学院\\n意大利语学院\\n西班牙语学院\\n日语学院\\n俄语学院\\n阿拉伯语学院\\n汉语言文学学院\\n国际关系学院\\n国际经济贸易学院\\n新闻传播学院\\n人文学院\\n经济学院\\n数学系\\n物理系\\n化学系\\n生命科学学院\\n计算机科学技术学院\\n地理科学学院\\n这些院系涵盖了多个学科领域，包括语言学、经济学、新闻传播学、人文学科、自然科学等。","北京外国语大学（Beijing Foreign Studies University）是一所以外语和国际关系为主要特色的大学，下设多个院系。具体有：\\n\\n外国语言文学学院：设有英语、法语、德语、俄语、日语、韩语、汉语、西班牙语、意大利语、葡萄牙语、阿拉伯语、波兰语、捷克语、匈牙利语、土耳其语、希腊语、荷兰语、芬兰语、瑞典语、丹麦语、挪威语、菲律宾语、印尼语、蒙古语、越南语等外语系。\\n\\n国际关系学院：设有国际关系、国际政治、国际经济、国际法、国际新闻、国际管理、国际经济与贸易、国际政治经济学等专业。\\n\\n翻译学院：设有翻译与对外汉语、双语传播学、翻译硕士研究生项目、国际科技翻译等专业。\\n\\n大众传媒学院：设有广播电视学、广告学、传媒学、网络媒体、新闻学、国际新闻与传播、商务英语、翻译（商务英语方向）等专业。\\n\\n中外文化交流学院：设有文化交流与管理、国际文化交流、旅游管理、汉语言"]}
{"question":"香港培英中学在哪，？是由哪个学校演变来的？","human_answers":["香港培英中学位于香港薄扶林华富道55号，前身为广州培英中学香港分校。"],"chatgpt_answers":["香港培英中学是一所位于香港的中学。根据我的了解，它是由培英小学演变而来的。培英小学是一所由香港培英會創立的中文學校，成立於1949年。随着学校的发展，它于1962年拓展成中学，并被命名为香港培英中学。","香港培英中学是一所位于香港的中学，地址在九龙旺角西街1号。这所学校是由香港培英学校演变而来的。香港培英学校是一所私立学校，成立于1956年，主要提供小学教育。在2003年，学校成立了香港培英中学，提供中学教育。香港培英中学是一所以英语为主要教学语言的学校，致力于为学生提供良好的教育和培养他们的个人发展。","香港培英中学位于香港新界葵涌。它是由香港培英小学演变而来的。培英小学成立于1956年，是一所私立中文浸会学校，由香港浸会会会退休传教士创办。培英中学于1978年成立，是香港第一所中文浸会中学。它致力于为学生提供优质的中文教育和全面的人文素质教育，旨在培养学生成为有理想、有道德、有担当的公民。培英中学秉承“育人为本、立德立言”的办学宗旨，注重学生的品德培养和学术发展。"]}
{"question":"大学士陈于陛的父亲是谁？","human_answers":["其父为曾任隆庆年间的大学士陈以勤。"],"chatgpt_answers":["I'm sorry, but I don't have any information about a person named \"大学士陈于陛\" or their family. It's possible that you have the wrong name or that this person is not a public figure. Without more context, I'm unable to assist you further.","I'm sorry, but I don't have any information about a person named \"大学士陈于陛\" or their father. Without more context or information, I am unable to help with your question. It's also worth noting that I am an artificial intelligence and do not have access to personal information about individuals. Is there anything else I can help with?","I'm sorry, but I don't have any information about a person named \"大学士陈于陛\" or their family. It's possible that you have the wrong name or that the person you are asking about is not a public figure. Without more context or information, I am unable to provide any additional assistance."]}
{"question":"毛泽东思想学习班最初是什么意思？","human_answers":["学习班原义是指称为达到一定目的，确定特定学习内容，如传播某种知识或经验，而把有关人员集中起来的培训方式、学习组织。"],"chatgpt_answers":["毛泽东思想学习班是指在中国共产党内部专门用来学习毛泽东思想的学习小组或课程。毛泽东思想是中国共产党的指导思想，也是中国共产党人的指导思想。学习毛泽东思想是中国共产党人的重要义务，是中国共产党人自我革命和政治自觉的重要体现。毛泽东思想学习班通常是在党的基层组织中设立的，主要用来帮助党员深入学习和理解毛泽东思想，增强党员的政治理论素养和政治自觉。","毛泽东思想是指中国共产党的创始人毛泽东的思想体系，也就是中国共产党的指导思想。毛泽东思想学习班是一种特殊的学习课程，旨在帮助人们学习和理解毛泽东思想。这种学习班通常是在中国大陆举办的，由政府机构或党政机关组织，并针对广大党员和干部开展。毛泽东思想学习班的目的是通过学习和掌握毛泽东思想的核心理论，增强人们的思想修养和政治理论水平，帮助他们更好地履行党员义务和执行党的路线方针政策。","毛泽东思想学习班（又称“毛主席语录学习班”）是指在中国共产党领导下举办的学习毛泽东思想的集中学习班。这些学习班通常是在中国共产党组织内举办的，旨在使党员和其他人学习毛泽东思想，并将其应用于日常工作和生活中。毛泽东思想是中国共产党的指导思想，也是中国共产党执政后的社会主义建设的理论基础。"]}
{"question":"大学预备课程教育中心的学生必须要上哪些课程？","human_answers":["所有学生都必须修读3科剑桥高级文凭高级副修（h1）和3～4科剑桥高级文凭高级主修科目（h2）。"],"chatgpt_answers":["大学预备课程教育中心的学生必须要上的课程取决于学生所在的大学和专业，每所大学的预备课程教育中心可能都有不同的要求。\\n\\n通常来说，大学预备课程教育中心的学生需要修读一系列基础课程，这些课程包括但不限于数学、物理、化学、生物等科学课程，以及英语、写作、阅读等语言和人文课程。这些课程的目的是帮助学生掌握所需的基础知识和技能，为进入大学所需的专业课程做好准备。\\n\\n另外，大学预备课程教育中心的学生也可能需要修读与所选专业相关的课程，这些课程可能包括专业英语、专业写作、专业数学等。这些课程的目的是帮助学生更好地了解所选专业的内容，为进入大学的专业课程做好准备。\\n\\n因此，大学预备课程教育中心的学生需要上的课程取决于学生的专业选择，建议向所在大学的预备课程教育中心或学生服务中心咨询具体的课程要求。","大学预备课程教育中心的学生必须要上的课程可能会因学校而异。通常情况下，大学预备课程教育中心的学生需要完成一系列课程，以准备他们进入大学。这些课程可能包括：\\n\\n语言课程：如英语、法语或其他语言。\\n数学课程：如代数、几何、计算机科学等。\\n历史、地理、政治等社会科学课程。\\n科学课程：如物理、化学、生物等。\\n艺术和人文课程：如音乐、美术、文学等。\\n这些课程的具体内容和要求也会因学校而异。在选择大学预备课程教育中心时，建议你联系该中心了解其具体课程安排和要求。",""]}
{"question":"中国史学史大致可以分为哪几个段落？","human_answers":["中国史学之发展，可分为古代、近代、现代三个阶段。"],"chatgpt_answers":["中国史学史可以概括为以下几个时期：\\n\\n古代史学史：指我国古代史学家对历史的研究和思考，以及古代史学理论的发展。这一时期的史学史主要包括古代中国的历史思想、史学理论、史学方法、史学机构和史学著作等。\\n\\n近代史学史：指近代中国史学家对历史的研究和思考，以及近代史学理论的发展。这一时期的史学史主要包括近代中国的历史思想、史学理论、史学方法、史学机构和史学著作等。\\n\\n现代史学史：指20世纪以来中国史学家对历史的研究和思考，以及现代史学理论的发展。这一时期的史学史主要包括现代中国的历史思想、史学理论、史学方法、史学机构和史学著作等。\\n\\n注意：以上是对中国史学史的一个大致划分，并不能精确地代表中国史学史的所有内容。此外，中国史学史的段落划分也可能因为个人观点的不同而有所差异。","中国史学史是指研究中国历史学的发展过程和变化的历史。它包括对中国历史学方法论、理论、体系、机构、学者以及其它相关问题的研究。\\n\\n一般来说，中国史学史可以分为以下几个段落：\\n\\n古代中国史学史：这一段落主要研究中国古代史学的发展过程和变化。它包括中国古代史学的方法论、理论、体系、机构以及古代史学家的研究。\\n\\n近代中国史学史：这一段落主要研究中国近代史学的发展过程和变化。它包括中国近代史学的方法论、理论、体系、机构以及近代史学家的研究。\\n\\n现代中国史学史：这一段落主要研究中国现代史学的发展过程和变化。它包括中国现代史学的方法论、理论、体系、机构以及现代史学家的研究。\\n\\n中国史学史的国际比较研究：这一段落主要研究中国史学史与其他国家史学史的比较研究。它包括中国史学史与其他国家史学史的方法论、理论、体系、机构的比较研究。","中国史学史大致可以分为两个主要段落：\\n\\n古代史学史：这一段落主要研究中国古代的史学发展。\\n\\n现代史学史：这一段落主要研究中国近代以来的史学发展。\\n\\n在这两个主要段落中，可以进一步划分出若干子段落。例如，古代史学史可以分为三个子段落：\\n\\n古代中国史学史的发展：这一段落主要研究中国古代史学发展的时期、重要学者、重要著作、史学理论和方法等。\\n\\n中国古代史学的转型：这一段落主要研究中国古代史学发展的转型过程，包括古代史学的分支、演变和发展。\\n\\n中国古代史学的传承与发展：这一段落主要研究中国古代史学的传承与发展，包括古代史学在中国古代历史学、文化学、社会学、哲学等学科中的应用和影响。\\n\\n现代史学史也可以分为若干子段落，具体可以参考中国近代史学史的发展过程。"]}
{"question":"广东国民大学是谁建立的？","human_answers":["私立广东国民大学（简称：民大），在六二三事件后，学者陈其瑗、卢颂芳、张景耀、祁士恭、霍共若暨叶启芳诸君，适应环境之需要，起而创办广东国民大学。[1]"],"chatgpt_answers":["广东国民大学是由中国人民政治协商会议广东省委员会和广东省人民政府共同建立的。这所大学的前身是广东国民政府时期建立的广州国立大学，后来更名为广东国民大学。广东国民大学是一所公立大学，位于中国广东省广州市。","广东国民大学是中华人民共和国教育部直属的一所大学，由教育部和广东省人民政府共同建立。","广东国民大学是由中国共产党和中国政府建立的。广东国民大学是在1952年建立的，当时它被命名为广东省立大学。在新中国成立之后，政府对教育进行了改革和发展，并在全国范围内建立了许多新的大学。广东国民大学是其中之一，是为了培养为国家服务的高素质人才而建立的。经过几十年的发展，广东国民大学已经成为一所具有国际知名度的综合性大学，在中国乃至世界范围内享有很高的声誉。"]}
{"question":"美国医师执照考试必须经过哪几个阶段？","human_answers":["这项考试共有三个部分，美国医师执照考试第一阶段，美国医师执照考试第二阶段和美国医师执照考试第三阶段。"],"chatgpt_answers":["美国医师执照考试（United States Medical Licensing Examination，简称USMLE）包括三个阶段：\\n\\nUSMLE 第一阶段（Step 1）：这是一种笔试考试，考察学生在医学院期间学习的基础科学知识。这一阶段通常在学生毕业前完成。\\n\\nUSMLE 第二阶段（Step 2）：这也是一种笔试考试，考察学生的临床技能和知识。通常在学生毕业后的第一个轮廓期完成。\\n\\nUSMLE 第三阶段（Step 3）：这是一种笔试和面试结合的考试，考察学生的独立临床技能。通常在学生完成临床培训后的第二个轮廓期完成。\\n\\n在美国，医生需要通过 USMLE 才能获得执照，并在医疗保健机构工作。","在美国，要获得医师执照，通常需要经过以下几个步骤：\\n\\n完成医学院学业：在美国，要成为医师，首先必须完成医学院学业。这通常需要四年的时间。\\n\\n获得医学博士学位（MD）或医学博士学位（DO）：接下来，学生需要获得医学博士学位（MD）或医学博士学位（DO）。这两种学位均被认为是合法的医师资格，并且在美国可以在任何州实践医疗。\\n\\n完成住院医生训练：接下来，医生必须完成住院医生训练，通常为三年。住院医生训练是在医院的一种形式，旨在帮助医生获得临床经验和技能。\\n\\n通过医师资格考试：最后，医生必须通过医师资格考试，才能获得医师执照。在美国，医师资格考试包括两个部分：美国医师资格考试（USMLE）和跨国医师资格考试（COMLEX-USA）。医生可以选择参加其中之一或两者都参加。\\n\\n希望这些信息对您有帮助。","美国医师执照考试（United States Medical Licensing Examination，简称USMLE）是美国医学界联合委员会（Federation of State Medical Boards，简称FSMB）和国家医学考试委员会（National Board of Medical Examiners，简称NBME）联合起草的医师资格考试。USMLE 由三个阶段组成：\\n\\nUSMLE 第一阶段（Step 1）考试医学生在学术课堂和临床实习中所学的知识和技能，包括生理学、病理学、分子生物学、遗传学、微生物学、药物治疗等。这一阶段的考试通常在医学生毕业前进行。\\n\\nUSMLE 第二阶段（Step 2）考试医学生的临床技能，包括病理生理学、诊断和治疗、病人管理和传染病控制等。这一阶段的考试通常在医学生完成临床实习后进行。\\n\\nUSMLE 第三阶段（Step 3）考试医学生在独立执业医师的职责和范围内所需的知识和技能，包括诊断和治疗、病人管理、遗传学、传染病控制、儿科、妇产科等。这一阶段的考试通常在医学生毕业后进行，并且必须在医学生毕业后四年内通过。\\n\\n注意，虽然 USMLE 是美国医师执照考试，但"]}
{"question":"中国人民解放军空军航空大学什么时候成立的？","human_answers":["2004年，空军长春飞行学院、空军第二航空学院、空军第七飞行学院合并，组建中国人民解放军空军航空大学。"],"chatgpt_answers":["中国人民解放军空军航空大学（简称“空军航大”）是中国人民解放军的一所高等军事院校，是中国空军的唯一的高等军事学校。根据官方信息，空军航大成立于 1952 年。它位于江苏省南京市，是中国空军最早的军事学校之一。","",""]}
{"question":"江西中医药大学有哪些附属医院？","human_answers":["学校有直属附属医院2所（江西省中医院、江西中医药大学第二附属医院）、非直属附属医院8所[鹰潭市中医院（三附院）、丰城市中医院（四附院）、宜春市中医院（五附院）、九江市中医院（六附院）、玉山县中医院（七附院）、新余市中医院（八附院）、赣州市中医院（九附院）、南昌市第二医院（江西中医药大学附属中西医结合医院）]。"],"chatgpt_answers":["江西中医药大学是一所以中医药为主的省属大学，有许多附属医院。其中最著名的是江西中医药大学第一附属医院，位于南昌市，是江西省最大的中医药院，也是江西省首批三级甲等中医院之一。此外，江西中医药大学还有许多其他附属医院，如：\\n\\n江西中医药大学第二附属医院\\n江西中医药大学第三附属医院\\n江西中医药大学第四附属医院\\n江西中医药大学第五附属医院\\n这些附属医院都是江西中医药大学的重要组成部分，负责为当地居民提供优质的医疗服务。","江西中医药大学附属医院有江西中医药大学第一附属医院、江西中医药大学第二附属医院、江西中医药大学第三附属医院。","江西中医药大学有以下附属医院：\\n\\n江西中医药大学第一附属医院：位于江西省南昌市解放路319号，是一所集医疗、教学、科研、预防保健于一体的三级甲等医院。\\n\\n江西中医药大学第二附属医院：位于江西省九江市浔阳区瑶湖路66号，是一所集医疗、教学、科研、预防保健于一体的二级甲等医院。\\n\\n江西中医药大学第三附属医院：位于江西省上饶市信州区广福路15号，是一所集医疗、教学、科研、预防保健于一体的二级甲等医院。\\n\\n江西中医药大学第四附属医院：位于江西省抚州市临川区红旗路68号，是一所集医疗、教学、科研、预防保健于一体的二级甲等医院。\\n\\n江西中医药大学第五附属医院：位于江西省萍乡市湘东区银杏大道9号，是一所集医疗、教学、科研、预防保健于一体的二级甲等医院。"]}
{"question":"什么是光度学？","human_answers":["光度学是研究人眼感知光强弱的学科。"],"chatgpt_answers":["光度学是研究光的性质和行为的一门学科。它研究光如何在物质间传播，以及光如何在物质间反射、折射、衰减和聚焦。光度学也研究光如何在物质间产生电磁波，以及如何产生电磁波的相对应的热效应和化学效应。\\n\\n光度学有许多应用，包括光学、摄影、显示和光通信等。例如，光学是利用光的性质来设计和制造光学元件，如镜子、棱镜和透镜等。摄影利用光度学原理来捕捉和记录图像。显示技术利用光度学原理来显示信息，如电视、显示器和手机屏幕等。光通信利用光的性质来传输信息，如光纤通信网络等。\\n\\n光度学是物理学的一个分支，与电磁学、原子物理学、凝聚态物理学等学科有密切联系。","光度学是一门研究光的性质和行为的科学。光度学涵盖了光的发射、传播、折射、反射和吸收等方面。这些现象对于我们的日常生活非常重要，因为它们决定了我们如何看到世界。\\n\\n光度学的应用非常广泛，涉及到光学、光电子学、通信、生物医学、材料科学和天文学等领域。例如，光度学可以用来设计光学元件，如镜子、激光器、光纤等；可以用来研究光的治疗效果，如激光手术；也可以用来研究星际空间的物质结构。","光度学是研究光的性质和行为的一门科学。它研究光的传播、漫射、反射、折射和折合，以及光的吸收、散射和发射等现象。光度学是天文学、物理学、化学和工程学等多种学科的基础。\\n\\n光度学的应用非常广泛，包括天文学中的光度测量、光学成像技术、光通信、光电子学、光谱学等。在医学领域，光度学也有广泛应用，如光动力疗法和光谱分析等。\\n\\n光度学的基本概念包括光强、光速、光谱、光度和色度等。光强是指光线的强弱程度，它可以用光照度来表示。光速是光在真空中的传播速度，是一个恒定的数值。光谱是指光的频谱分布情况，可以用光谱仪来测量。光度是指光的亮度，可以用光度计来测量。色度是指光的颜色，可以用色觉测量仪器来测量。"]}
{"question":"上海师范大学谢晋影视艺术学院是由什么学校演变而来的？","human_answers":["1993年3月3日，谢晋影视艺术学院建立，前身为谢晋恒通明星学校，首任校长为谢晋。[1]"],"chatgpt_answers":["上海师范大学谢晋影视艺术学院是由上海师范大学的新闻传播学院演变而来的。上海师范大学是一所历史悠久的省属公立大学，建校于1954年。新闻传播学院成立于2003年，专门培养新闻、传媒、广告等方面的人才。后来，新闻传播学院转型为谢晋影视艺术学院，专注于影视艺术的教育和研究。","上海师范大学谢晋影视艺术学院是由上海师范大学数字艺术学院演变而来的。上海师范大学数字艺术学院成立于2002年，是中国第一所以数字艺术为特色的学院。学院致力于打造数字艺术人才培养基地，培养具有创新能力、应用能力和国际视野的高级专门人才。在数字艺术学院的基础上，上海师范大学谢晋影视艺术学院于2021年成立，是上海师范大学新兴的艺术学科之一，致力于培养具有创新精神、实践能力和国际视野的影视艺术人才。","上海师范大学谢晋影视艺术学院是由原上海师范大学谢晋影视艺术系演变而来的。上海师范大学是一所公立大学，位于中国上海市，成立于1953年。谢晋影视艺术学院是上海师范大学的一个院系，主要提供有关影视艺术方面的教育和培训。"]}
{"question":"山东师范大学有多少学生？","human_answers":["现有全日制在校生32500人，其中博士、硕士研究生3700多人。"],"chatgpt_answers":["山东师范大学是一所著名的高等学府，其在校学生人数会因为时间和其他因素发生变化。我无法告诉你山东师范大学目前的在校学生人数，因为我的知识储备截止于2021年，并且我无法进行浏览操作。你可以在山东师范大学的官方网站或者其他可靠来源上查找最新的信息。","山东师范大学是一所大型的教育学院，有超过30000名在校生。但是，由于我的知识截止日期是2021年，所以我无法为您提供最新的信息。如果您希望获得最新的信息，建议您联系山东师范大学的官方网站或者拨打山东师范大学的招生办公室的电话。","山东师范大学是一所著名的公立大学，它位于中国山东省济南市，拥有超过三万名学生。其中，本科生约为二万人，研究生约为一万人。山东师范大学是山东省高等教育的重要基地之一，在全国也享有很高的声誉。它的教学质量和科研水平均处于国内领先地位，并在国际上享有相当的知名度。"]}
{"question":"中国国家图书馆总馆南区主楼建筑有什么样的风格？","human_answers":["建筑风格融入了中国汉代门阀的元素，通体以蓝色为基调，取其用水慎火之意。"],"chatgpt_answers":["中国国家图书馆总馆南区主楼是一座现代化建筑，其建筑风格具有明显的中国特色。建筑师在设计时深受古代中国建筑的启发，并将其与现代建筑技术相结合，以此来呈现中国文化的精髓。\\n\\n总馆南区主楼建筑的基本轮廓是一个巨大的圆形，其外形像一个巨大的玉碟，象征着古代中国的文明和繁荣。建筑物的外墙采用红色混凝土，呈现出浓厚的中国气息。建筑物的顶部建有一座巨大的圆顶，上面镶嵌着一面巨大的金属雕塑，形似一棵树，象征着中国文化的源远流长和传承。\\n\\n总馆南区主楼的内部空间也非常宽敞明亮，采用大量的玻璃窗和天窗，让自然光线能够充分进入建筑内部。建筑物的内部布局紧凑，各种设施配置齐全，为读者提供了舒适的阅读环境。总馆南区主楼也配备了先进的科学技术设备，为读者提供便捷的信息服务。","中国国家图书馆总馆南区主楼是一座建筑风格独特的建筑。它位于北京市海淀区，是中国最大的图书馆之一。\\n\\n中国国家图书馆总馆南区主楼的建筑风格是混合建筑风格，它融合了中国传统建筑的元素和现代建筑的特点。建筑外观呈现出传统中国园林建筑的特点，建筑内部则充分体现了现代建筑的设计理念。\\n\\n中国国家图书馆总馆南区主楼建筑的屋顶采用了中国传统建筑中常见的层叠式屋顶设计，屋顶上的建筑元素也呈现出中国传统建筑的特点。建筑外墙采用了白色清新的外观设计，与周围的绿色景观相得益彰。\\n\\n总的来说，中国国家图书馆总馆南区主楼是一座充分体现了中国传统建筑和现代建筑特点的建筑。","中国国家图书馆总馆南区主楼是一座现代化的建筑，它位于北京市海淀区，是中国国家图书馆的主要馆舍之一。建筑的设计采用了现代主义风格，具有浓厚的文化气息和传统的中国图书馆的特征。\\n\\n建筑整体呈半圆形，主体建筑体量巨大，共有九层，建筑面积约为98000平方米。建筑的外立面采用了大量的玻璃幕墙，使建筑看起来既现代又通透。建筑的内部空间布局合理，设有大量的书库、阅览室、办公室和会议室。\\n\\n总馆南区主楼是一座综合性的图书馆，提供了丰富的图书、期刊和其他文献资源，是一个重要的学术研究和文化交流中心。"]}
{"question":"华中师范大学第一附属中学有几个校区？","human_answers":["学校包括高中部和初中部两个校区。"],"chatgpt_answers":["华中师范大学第一附属中学（简称华师一附中）是一所著名的公立中学，位于中国湖北省武汉市。我无法提供关于华师一附中校区数量的具体信息，因为我是一个计算机程序，并没有浏览能力。建议您联系华师一附中的教务处或校办公室，以获取最新的信息。","华中师范大学第一附属中学只有一个校区。","华中师范大学第一附属中学是一所公办中学，位于湖北省武汉市，在华中师范大学校园内。根据我所掌握的信息，华中师范大学第一附属中学只有一个校区。如果您需要更多信息，可以联系学校的招生办公室或直接查询学校的官方网站。"]}
{"question":"报考中国研究生入学考试对年龄有什么要求？","human_answers":["报考的年龄一般不超过40周岁，报考委托培养和自筹经费的考生年龄不限。"],"chatgpt_answers":["中国研究生入学考试（Graduate Record Examinations，简称\"考研\"）对考生年龄没有硬性规定，但是通常有以下建议：\\n\\n对于普通全日制硕士研究生，一般建议考生年龄在 22 岁以上。\\n对于专业学位硕士（如工程硕士、法学硕士等），一般建议考生年龄在 25 岁以上。\\n但是，这些建议并不是硬性规定，如果你感觉自己的条件具备，可以尝试报考。需要注意的是，由于考研是一项非常艰苦的考试，如果你年龄较大，可能会对应做出一定的调整，比如更多地关注自己的身体健康状况，或者更加科学地安排复习计划等。","中国研究生入学考试（简称\"高考\")对考生的年龄没有特别的要求。但是，申请者必须在考试当年的9月10日之前满22周岁。这意味着，在2022年考试中，申请者必须在2000年9月10日之前出生。\\n\\n需要注意的是，某些学科或院校可能设有年龄限制。因此，在申请入学考试时，建议同时查询目标学科或院校的具体要求。\\n\\n此外，有些学科或院校可能会对申请者的学历和工作经验有特殊要求。例如，有些学科可能要求申请者拥有本科学位，或者在申请前已经有一定的工作经验。因此，在申请时，应仔细阅读并遵守目标学科或院校的具体要求。","中国研究生入学考试（简称\"全国硕士研究生入学考试\"，英文简称\"National Entrance Exam for Master's Candidates\"，简称\"研究生入学考试\"或\"研究生招生考试\"，简称\"考研\"）对年龄没有特别的要求。\\n\\n但是，根据《中华人民共和国教育法》，中国大学本科毕业生年龄不得超过 25 周岁。因此，如果你是中国大学本科毕业生，那么你参加考研时的年龄一般不能超过 25 周岁。\\n\\n此外，你应该注意，有些院校对考研考生的年龄也有一定的限制，因此你应该在报考时注意查看院校的相关规定。\\n\\n总的来说，在报考考研时，你应该注意遵守国家和院校的相关规定，以确保你的报考是合法的。"]}
{"question":"什么是软教辅？","human_answers":["所谓软教辅，大多是以期刊，报纸形式，以培养学生基本素质为主。"],"chatgpt_answers":["软教辅（英文名称：Software-Assisted Instruction，简称 SAI）是指使用计算机软件或其他电子媒体辅助教学的一种方式。软教辅可以帮助教师更有效地传授知识，同时也为学生提供了更多的学习选择。\\n\\n软教辅可以通过计算机软件或其他电子媒体，如互联网、移动设备、游戏、视频和多媒体资源等来帮助学习者学习新知识、掌握新技能、解决问题、进行模拟和演练等。\\n\\n软教辅可以被用于各种学科领域，包括语文、数学、英语、科学、历史、地理、品德与生活、艺术等。它可以帮助学生提高学习效率，培养独立学习能力，提升学习兴趣。","软教辅是一种辅助教学的软件工具，通常用于支持教师在课堂上教学和学习过程中使用。软教辅可以帮助教师制定课程计划，组织课堂内容，提供教学材料和评估学生的学习情况。它们也可以提供给学生用于学习的工具，包括自学资源和测验等。软教辅可以帮助提高教学效率，提升学生学习体验，并促进学习成果。","\\n2 \/ 2\\n\\n软教辅是指软件相关的教育辅助工具。这些工具可以用来帮助学习者学习软件开发、编程或其他计算机科学领域的知识。它们可以包括计算机软件、在线学习平台、教程和指南等。软教辅工具可以帮助学习者学习新技能、提高已有技能，并帮助他们应对计算机科学领域中的各种挑战。"]}
{"question":"上海市徐汇中学有哪些知名校友？","human_answers":["曾经在徐汇中学就读的著名校友有：教育家\"爱国老人\"马相伯、地质学家翁文灏院士、“近代雕塑之父”张充仁、中国原卫生部长陈敏章、主教张家树金鲁贤、中科院副院长严义埙、世界著名原子物理学家法国科学院院士周知行、中国科学院院士周兴铭、中国科学院院士汪应洛、中国工程院院士魏敦山、翻译家傅雷、现代作家叶辛、游泳世界冠军杨爱华、香港厂主联合会会长黄鉴博士、美国苏浙同乡会会长朱元忠等人。"],"chatgpt_answers":["徐汇中学是一所著名的公立中学，在过去的几十年中，该校培养了许多优秀的校友。\\n\\n其中包括：\\n\\n卢嘉锡（Lu Jiaxi）：中国科学院院士，著名数学家，曾任中国科学院数学与系统科学研究院院长。\\n\\n冯小刚（Feng Xiaogang）：著名电影导演，曾获得多项国内外电影奖项。\\n\\n林肯（Lin Ken）：著名画家，曾获得第四届全国美术大展优秀奖。\\n\\n黄嘉千（Huang Jiachuan）：著名画家，曾获得第三届全国美术大展优秀奖。\\n\\n这只是徐汇中学众多优秀校友中的几位，该校还有许多其他优秀的校友，在各行各业取得了优异的成绩。","很抱歉，我无法为您提供关于上海市徐汇中学的校友信息。作为一个大型语言模型，我无法访问浏览器或其他外部信息来回答您的问题。我只能回答能够通过我所拥有的知识回答的问题。","徐汇中学是一所著名的中学，其历史悠久，毕业的学生有很多来自不同行业的知名人士。这里列出一些知名校友的名单，但这只是个别例子，并不能全面反映徐汇中学的校友情况。\\n\\n周恩来：中国前总理，中国共产党的伟大领袖之一。\\n叶剑英：中国共产党的伟大领袖之一，曾任中国共产党中央政治局常委、中国人民解放军总参谋长。\\n江泽民：中国前总理，中国共产党的伟大领袖之一，曾任中国共产党中央政治局常委、中国人民解放军总参谋长。\\n徐志摩：中国著名的诗人、作家，被誉为“现代诗的先驱者”。\\n蒋介石：中国前国民党领导人，曾任中国国民党主席、中华民国主席、中华民国军队总司令。\\n此外，徐汇中学还有许多其他知名校友，例如著名的作家、科学家、教育家、新闻界人士、商界领袖等等。"]}
{"question":"校歌是用来做什么的？","human_answers":["用于体现该校的治学理念、办学理想等学校文化。"],"chatgpt_answers":["校歌是专门为学校所创作的歌曲，它是学校的象征，被用来在校内的各种仪式和活动中演唱。校歌通常会描述学校的历史、传统、价值观和目标，并赋予学生们对学校的热爱和自豪感。校歌还可以用来提升学校的形象和声誉，并为学生们提供一种集体认同感。","校歌是指学校的官方歌曲，通常用来表达学校的历史、文化、价值观等。校歌一般在学校的重要场合，如开学典礼、毕业典礼、校庆日等演唱，也可以在日常活动中演唱。校歌的歌词通常描述学校的历史、传统、风土人情等，并寄托了学生、教职工对学校的热爱之情。演唱校歌是一种对学校的尊敬和纪念，也是对学校的历史和文化的传承与继承。",""]}
{"question":"竹溪县第一高级中学于哪一年设立？","human_answers":["一中前身为明代成化12年（公元1476年）的竹溪黉学（后称儒学）,1942年建初中，1958年建高中。[1]"],"chatgpt_answers":["我无法确定竹溪县第一高级中学何时设立。我是一个计算机程序，没有访问浏览器的能力，无法为您提供有关竹溪县第一高级中学的信息。建议您尝试查询其他来源，例如当地教育局、学校官方网站或当地历史协会等。","我无法确定竹溪县第一高级中学的历史信息。请提供更多的上下文或者其他信息，我将尽力回答您的问题。","我无法确定竹溪县第一高级中学何时设立。我没有有关竹溪县第一高级中学的信息。建议您尝试搜索在线资源或联系当地教育机构以获取更多信息。"]}
{"question":"四川省泸州高级中学校校长是谁？","human_answers":["现任校长肖林。"],"chatgpt_answers":["我无法确定四川省泸州高级中学的校长是谁，因为我是一个计算机程序，没有访问最新信息的能力。建议您联系学校或者查询当地媒体的相关报道。","很抱歉，我无法回答这个问题。因为我是一个计算机程序，没有浏览网页的能力，也无法获取最新的信息。我只能回答基于我所学的知识。","很抱歉，我无法回答这个问题。我是一个大型语言模型，我的知识截止时间是2021年，无法提供最新的信息。我无法访问互联网，也不能提供有关当前学校校长的信息。如果您需要获取有关当前学校校长的信息，建议您联系学校或查询相关网站。"]}
{"question":"精华女子短期大学首任校长是谁？","human_answers":["户田忠雄：第一代短期大学校长[5]。"],"chatgpt_answers":["我无法回答您的问题，因为我无法确定您提到的“精华女子短期大学”是哪所学校。请您提供更多信息，我将尽力帮助您。","我无法回答你的问题，因为我无法获得有关精华女子短期大学的信息。你可以尝试联系该学院的官方网站或相关部门，以获取有关校长的信息。","我不能确定您所提到的精华女子短期大学的首任校长是谁，因为我没有足够的信息来回答这个问题。精华女子短期大学是哪个国家的大学？有关这所大学的更多信息将有助于我回答您的问题。"]}
{"question":"台北市私立薇阁高级中学官网是什么？","human_answers":["台北市私立薇阁高级中学  成立 1993年11月11日   类型 私立高中   校长 李光伦   地址    网站 http:\/\/www.wghs.tp.edu.tw\/     提示：本条目的主题不是台中市私立葳格高级中学。"],"chatgpt_answers":["我不能提供关于台北市私立薇阁高级中学的官方网站信息，因为我是一个计算机程序，无法浏览互联网并提供最新的信息。\\n\\n不过，您可以通过搜索引擎来查询台北市私立薇阁高级中学的官方网站。例如，您可以在 Google 中输入“台北市私立薇阁高级中学官网”，然后点击搜索按钮，就可以找到这所学校的官方网站。\\n\\n此外，您也可以尝试联系台北市私立薇阁高级中学的相关人员，询问他们的官方网站地址。","我不知道台北市私立薇阁高级中学官网是什么。我是一个计算机程序，我没有浏览网站的能力，也没有最新的信息。我只能回答你关于薇阁高级中学的一般问题。如果你想了解薇阁高级中学的最新信息，建议你查询官方网站或其他可靠的来源。","我无法为您提供关于台北市私立薇阁高级中学官网的信息，因为我是一个大型语言模型，并且我的知识截止日期是2021年。我无法访问互联网，因此无法提供最新的信息。建议您搜索台北市私立薇阁高级中学官网的相关信息。"]}
{"question":"和田会议是什么时候，在哪举行的？","human_answers":["和田会议1996年11月29日东突厥斯坦独立运动在新疆和田市召开的会议。"],"chatgpt_answers":["和田会议是在1921年举行的。它是在中国和田市举行的。和田会议是在中国共产党创立后不久举行的，旨在商讨如何加强中国共产党的工作和组织。","我无法为您提供关于和田会议的信息，因为我无法查看当前的时间和地点。我是一个计算机程序，只能回答有关过去事件的问题，因此无法告诉您关于未来或现在的事件的信息。如果您有关于过去的和田会议的问题，我将尽力回答。","我不确定你提到的和田会议是哪一个会议。和田是一个地名，位于中国新疆维吾尔自治区的一个城市。如果你是问这个城市的和田会议，我无法回答你的问题。如果你是问其他的和田会议，请告诉我更多的信息，我将尽力为你回答。"]}
{"question":"超级学校霸王有哪些主演？","human_answers":["影片邀请到当时事业正处在如日中天时的四大天王中的三位主演，分别为张学友、刘德华以及郭富城。"],"chatgpt_answers":["超级学校霸王是一部电视剧，由刘涛、黄子韬、李沁等人主演。","超级学校霸王是一部电视剧，由黄渤、宋佳、杨烁、王砚辉等人主演。","超级学校霸王是一部电影，由王家卫执导，由梁朝伟、莫文蔚和刘嘉玲等人主演。"]}
{"question":"东南大学是什么时候改成现在这个称呼的？","human_answers":["1988年5月南京工学院更名为东南大学。"],"chatgpt_answers":["东南大学是在1949年建立的，当时的名称是国立东南大学。之后，东南大学在不同的历史时期发生了一些变化。比如，1952年，东南大学被改为东南工学院。1953年，东南工学院又被改为南京工学院。1958年，南京工学院又被改为南京工业大学。\\n\\n在文化大革命期间，南京工业大学曾经停止办学。1969年，南京工业大学重新开始办学，名称又被改为南京工学院。\\n\\n1978年，中国改革开放以来，南京工学院又恢复了原来的名称——东南大学。所以，东南大学是在1978年恢复了现在的名称。","东南大学是在1949年改成现在的称呼的。原来，在1923年，这所大学被创立为国立高等师范学校，名为国立高等师范东南学校。1928年，学校更名为国立东南大学。1949年，随着中国政府的改组，学校更名为东南大学。从那以后，学校就以现在的名字闻名于世。","东南大学是1921年建立的，最初名为国立东南大学，1937年更名为国立中南大学，1946年更名为国立东南大学。经过多次更名和重组，东南大学在经历了几十年的发展之后，最终在当前保留了“东南大学”这一名称。因此，东南大学最终改成现在这个称呼是在1946年。"]}
{"question":"八代市立植柳小学校是在什么时候更名为植柳寻常小学校的？","human_answers":["1892年（明治25年）4月 - 改称植柳寻常小学校。"],"chatgpt_answers":["我无法回答您的问题，因为我没有关于八代市立植柳小学校更名为植柳寻常小学校的信息。如果您有关于这个问题的其他疑问，请随时联系我。","我无法确定八代市立植柳小学校是否曾更名为植柳寻常小学校，因为我没有关于这个问题的信息。请注意，我是一个计算机程序，并且我的知识是有限的。我只能回答我被训练的范围内的问题。\\n\\n建议您联系当地的教育机构或政府机构，以获取有关植柳小学校更名的相关信息。","我无法回答你的问题，因为我没有有关八代市立植柳小学校的信息。希望你能提供更多的细节，这样我才能尽力为你提供帮助。"]}
{"question":"伊利诺伊大学芝加哥分校是伊利诺伊大学的第几个成员？","human_answers":["它是伊利诺伊大学的第二个成员，是在芝加哥地区最大的大学，有大约26,000名学生分布在15个学院，其中包括全国最大的医疗学校，和超过3.4亿美元科研经费。"],"chatgpt_answers":["伊利诺伊大学芝加哥分校（University of Illinois at Chicago）是伊利诺伊大学的第三个成员。伊利诺伊大学是一所公立研究型大学，由三个分校组成：伊利诺伊大学厄巴纳-香槟分校（University of Illinois at Urbana-Champaign）、伊利诺伊大学芝加哥分校和伊利诺伊大学辛辛那提分校（University of Illinois at Springfield）。","",""]}
{"question":"哈林国民学校的制作人和主持人是谁？","human_answers":["制作人是薛圣棻，主持人是康进康。"],"chatgpt_answers":["哈林国民学校是一部经典的台湾电视剧，由台湾著名电视制作人黄清华制作，并由黄清华、李慧珍、陈英杰、陈慧芬、王铮亮、黄旭东、张智霖、李美琪等人主演。","哈林国民学校是一档台湾电视节目，由台湾艺人哈林担任制作人和主持人。哈林，本名苏芮，是台湾男歌手、演员、节目主持人。他于1994年出道，曾发行多首流行歌曲，并在台湾和大陆演出过多部电影和电视剧。","哈林国民学校是指香港哈林兄弟的一个综艺节目。该节目的制作人是香港电视广播有限公司（TVB），而其主持人是哈林兄弟。哈林兄弟是香港著名的艺人组合，由哈林、哈林、哈林和哈林四兄弟组成。哈林国民学校是一个非常受欢迎的综艺节目，每周播出一集，讲述哈林兄弟在不同的学校学习并接受各种挑战的故事。"]}
{"question":"美国参谋长联席会议的职权是什么？","human_answers":["其机能与英联邦国家的参谋长委员会和部分国家的总参谋部相类似，主要职能是三军之间的协调和进行合作参谋。"],"chatgpt_answers":["美国参谋长联席会议（Joint Chiefs of Staff）是美国军队的最高军事顾问机构，负责向国家安全顾问、总统、副总统和国防部长提供军事建议，并协助他们制定国防战略和军事计划。参谋长联席会议由五名军方参谋长组成，分别是海军参谋长、空军参谋长、陆军参谋长、海岸警卫队参谋长和海军陆战队参谋长。这五名参谋长在任期内负责维护各自部队的战略和运营，并在国家安全事务中协调合作。","","美国参谋长联席会议（Joint Chiefs of Staff）是美国国防部的最高军事机构。它由五名参谋长组成，分别是陆军参谋长、海军参谋长、空军参谋长、海岸警卫队参谋长和国家警卫队参谋长。参谋长联席会议的职权包括：\\n\\n为总统和国防部长提供军事咨询。\\n\\n协调各军种的军事行动。\\n\\n负责军事教育和训练计划的制定和执行。\\n\\n确定军事装备的需求和采购计划。\\n\\n负责国防部的军事研究和发展计划。\\n\\n参谋长联席会议并不直接指挥军队，而是为总统和国防部长提供军事建议，由总统和国防部长决定最终决策。"]}
{"question":"修道院学校主要学科有哪些？","human_answers":["修道院学校教授七艺，或称三门普通学科（数学、辩证法、修辞学）和四门高级学科（算术、几何学、天文学、音乐）。"],"chatgpt_answers":["修道院学校是一种特殊的学校，它主要为修道士或修女提供教育。修道院学校的主要学科包括：\\n\\n哲学：学习哲学的原理和方法，包括传统哲学和当代哲学。\\n\\n神学：学习宗教信仰和宗教历史，以及世界宗教的比较研究。\\n\\n语言学：学习古典语言和现代语言，如希腊语、拉丁语、法语和英语。\\n\\n历史：学习世界历史，包括世界各地的文明和历史事件。\\n\\n艺术：学习绘画、雕塑、音乐和其他艺术形式。\\n\\n体育：学习体育运动和健康生活方式。\\n\\n修道院学校还可能提供其他学科，如数学、物理、化学等。这些学科的具体内容和课程设置可能会因学校而异。","修道院学校是指由修道士运营的学校，在过去，修道院学校通常专注于教授传统的经典学科，如神学、哲学、拉丁文和古希腊文。这些学科的目的是培养学生的学术能力，并使他们能够在宗教领域工作。\\n\\n在现代，修道院学校的学科可能会有所不同，但仍然可能包括传统的学科，如哲学、神学和拉丁文。此外，修道院学校还可能提供现代课程，如社会科学、艺术、自然科学和商科等。修道院学校的具体课程范围可能因地区和学校而异。","修道院学校是指在修道院内进行的教育。修道院学校通常提供小学和中学教育，并在某些情况下还提供高等教育。修道院学校通常提供课程，包括：\\n\\n基础学科，如语文、数学、英语和科学。\\n历史、地理和政治。\\n艺术和音乐课程，包括绘画、音乐和舞蹈。\\n宗教课程，包括对宗教历史、信仰和教义的学习。\\n修道院学校还可能提供体育、写作和其他课程。每所修道院学校的课程内容可能会有所不同，因此具体内容取决于所选择的修道院学校。"]}
{"question":"圣士提反女子中学有多大？","human_answers":["校舍面积约10,000平方呎，包括三栋校舍，分别为主楼、徐大统楼及金禧楼。"],"chatgpt_answers":["我无法回答这个问题，因为我不知道圣士提反女子中学是哪所学校。这可能是一所私立中学或公立中学，但我无法为您提供更多信息。如果您想了解关于圣士提反女子中学的信息，您可以尝试联系该学校的管理人员或查询相关的网络资源。","",""]}
{"question":"约翰·霍普金斯大学的第一位校长是谁？","human_answers":["大学的首任校长是Daniel Gilman。"],"chatgpt_answers":["约翰·霍普金斯大学的第一位校长是威廉·爱德华·霍普金斯。威廉·爱德华·霍普金斯是一位美国数学家、物理学家和天文学家，他是约翰·霍普金斯大学的创始人之一，并担任该大学的第一任校长。他于1878年至1902年担任校长，在任期间为约翰·霍普金斯大学做出了巨大贡献。","约翰·霍普金斯大学的第一位校长是弗兰克·尼尔森。","约翰·霍普金斣大学的第一位校长是埃里克·汉密尔顿·戴维斯。"]}
{"question":"国际大学的位置在哪儿？","human_answers":["国际大学位于新泻，临近滑雪场和温泉。"],"chatgpt_answers":["国际大学是一个概念，它指的是为国际学生提供教育的大学。这类大学通常位于不同的国家和地区，并且可能提供以英语为授课语言的课程。因此，国际大学的位置可能在世界各地。如果你想要查找具体的国际大学的位置，你可以使用网络搜索引擎查询该大学的名称和地址，或者你也可以查看相关的大学指南，如美国高等教育目录或世界大学排名。","国际大学是一个概念，它指的是在不同国家设有分校或校区的大学。因此，国际大学的位置可能在世界各地。\\n\\n例如，美国的哈佛大学是一所国际大学，它在美国马萨诸塞州的剑桥市有一个主校区，在中国上海也有一个校区。其他著名的国际大学包括英国的牛津大学和剑桥大学，以及澳大利亚的悉尼大学和墨尔本大学。\\n\\n如果你想了解某个特定的国际大学，可以在网上搜索关于该大学的信息，包括其主要校区的地点。","国际大学是指跨越若干国家或地区的大学，所以它们的位置是分布在全球各地的。\\n\\n这类大学通常具有多个校区，分别位于不同的国家或地区。例如，有些国际大学在欧洲、北美、南美、亚洲、非洲和澳大利亚等地均有校区。\\n\\n此外，也有一些大学虽然只在一个国家或地区，但是它们的教学语言是多国语言，或者开设的课程覆盖了多个国家或地区的文化和历史，因此也被称为国际大学。\\n\\n总的来说，国际大学的位置可能在世界各地，具体要看具体的大学。"]}
{"question":"谁负责筹划建造的医学院生物化学研究室？","human_answers":["郑集负责筹建医学院生物化学研究室。"],"chatgpt_answers":["医学院生物化学研究室的建造是由多方协作完成的。通常情况下，医学院或医学科学研究所会负责筹划建造生物化学研究室，并会有专业的建筑设计公司参与设计和施工。\\n\\n在这个过程中，可能还会有其他部门或机构参与，例如财政部门负责经费安排、建设管理局负责建筑规划和审批、相关专业协会负责提供专业指导等。\\n\\n总的来说，建造医学院生物化学研究室是一个复杂的过程，需要多方协作配合。","",""]}
{"question":"台北市立启聪学校建立历史有多久？","human_answers":["建校迄今已经九十多年。"],"chatgpt_answers":["我很抱歉，我无法确定台北市立启聪学校的建立历史。我是一个语言模型，并没有获得最新的信息，也无法浏览网络查询相关信息。建议您查询相关政府部门或学校官网，以获取最准确的信息。","台北市立启聪学校是一所位于台北市的公立学校，我无法回答您关于学校建立历史的问题，因为我并不知道学校的建立历史。建议您向学校本身或者当地的教育局咨询，他们应该能够为您提供有关学校建立历史的信息。","很抱歉，我无法回答这个问题。我是一个计算机程序，并没有关于台北市立启聪学校的信息。建议您查询台北市教育局或者学校本身的网站，以获得最准确的信息。"]}
{"question":"下设多少个学院及部门？","human_answers":["设有19个学院、1所继续教育学院、1所独立学院、1个教学部。"],"chatgpt_answers":["我无法回答关于您所在的学校或大学的信息，因为我是一个大型语言模型，无法获取有关当前时间和地点的信息。我只能回答有关一般性问题的问题。\\n\\n通常情况下，大学或学院会设有多个学院和部门，每个学院都有自己的课程和计划，并且部门通常是更小的单位，负责管理特定科目的课程和教学。例如，一所大学可能会设有文学院、工程学院、商学院等，并且每个学院内又可能有若干个部门，如英语系、数学系、机械工程系等。这些学院和部门的数量因学校而异，有的学校可能只有几个学院，而有的学校则有许多学院和部门。","我不能为您提供具体的信息，因为我是一个大型语言模型，无法访问实时信息。我只能回答一般的问题。如果您有特定的学校或大学的信息，我可以尽力为您提供帮助。","我无法确定您所提到的具体学校有多少个学院和部门。每个学校的学院和部门数量都是不同的，取决于学校的规模和课程设置。例如，一所大学可能会有许多不同的学院，每个学院又可能有若干个不同的部门。如果您想了解具体学校的学院和部门数量，可以查看该学校的网站或联系该学校的招生办公室。"]}
{"question":"国立政治大学坐落于哪一座城市？","human_answers":["国立政治大学，简称政大，位于台北市，为亚洲重点发展人文学科及社会科学领域的研究型大学。"],"chatgpt_answers":["国立政治大学是台湾的一所知名大学，位于台北市。","国立政治大学坐落于台湾的台北市。","国立政治大学坐落于台湾省首府台北市。"]}
{"question":"长野县短期大学最早的前身是什么？","human_answers":["学校最早可以追溯到1929年即长野女子专门学校的创立。"],"chatgpt_answers":["长野县短期大学的前身是长野县立职业训练学校。长野县立职业训练学校于1950年在长野县成立，是日本第一所职业训练学校。该学校的主要目的是为当地的职业人才培养提供基础教育，并为他们提供职业技能培训。在随后的几十年中，该学校不断发展壮大，并于2003年正式更名为长野县短期大学。","长野县短期大学的前身是长野县立高等学校。这所学校成立于1949年，当时是一所综合性的高等学校，提供了各种不同科目的课程。随着时间的推移，该学校经历了许多变化，最终在2003年更名为长野县短期大学。","长野县短期大学的前身是长野县立短期大学，这所大学最早的前身是长野县立短期学校。长野县短期大学是日本的一所公立短期大学，位于日本长野县长野市。这所大学的前身是长野县立短期学校，于1949年成立。之后，长野县立短期学校于1953年更名为长野县立短期大学。"]}
{"question":"香港科技大学的校训是什么？","human_answers":["香港科技大学 The Hong Kong University of Science and Technology     校训 求进，求新，创未来。"],"chatgpt_answers":["香港科技大学的校训是\"创新，责任，卓越\"。这个校训体现了学校的承诺，即通过创新的思考和行动，肩负责任，追求卓越。这个校训也反映了学校在研究、教学和服务社会方面的承诺。","香港科技大学的校训是「建立科技，服务社会」（Build Science, Serve Society）。这个校训体现了香港科技大学致力于在科学研究和科技创新方面取得卓越成就，并且致力于为社会做出贡献的愿景。香港科技大学是一所世界顶尖的研究性大学，在学术研究、创新和技术转移方面均处于国际领先地位。学校在科技领域的成就和贡献为社会带来了巨大的价值。","香港科技大学的校训是 \"自强不息，厚德载物\"，这句校训的意思是 \"不断自我提高，以优秀的道德品质厚德载物\"。"]}
{"question":"济宁市第一中学校歌的创作者是谁？","human_answers":["校歌由济宁知名校友乔羽创作，歌词如下："],"chatgpt_answers":["我无法为您提供济宁市第一中学校歌的创作者的信息。我是一个计算机程序，并没有访问济宁市第一中学校歌创作者的信息。我没有浏览功能，也无法在线查询这种信息。我只能回答您所提出的问题，并提供通用的知识和信息。如果您想了解济宁市第一中学校歌的创作者，建议您在当地的资料馆或者相关机构查询。","我无法回答这个问题，因为我无法访问到济宁市第一中学校的信息。我是一个大型语言模型，我的知识来源于互联网，但我无法浏览网页或访问其他来源的信息。我只能回答我所知道的信息。","我很抱歉，但我无法为您提供济宁市第一中学校歌的创作者的信息，因为我是一个大型语言模型，我无法访问互联网进行搜索，也无法提供最新的信息。我建议您尝试搜索其他信息来源，例如网上资源或当地图书馆，以获取有关济宁市第一中学校歌创作者的信息。"]}
{"question":"中国大陆的国际学校什么时候进行转置？","human_answers":["1997年底[1]，转制为外籍人员子女学校。"],"chatgpt_answers":["在中国大陆，转置通常指的是将学校的学期从秋季开始改为春季开始。这种转置通常是由学校决定的，并且时间不一。有些学校可能会在新学期开始时进行转置，而其他学校则可能会在学期中途进行转置。如果您想知道某个特定学校的转置时间，可以联系该学校了解具体信息。","中国大陆的国际学校通常在每年的九月份开始新学年，并在每年的六月份结束当前学年。这个时间段被称为\"转置\"。在这段时间里，学校会进行清洁、修理和装修，并为新学年做准备。","在中国大陆，国际学校通常会在每年的九月份开始新学年，这也是转置的时间。转置是指学校将上一学年的学生升入下一年级，并开始招收新的一年级学生的过程。\\n\\n不过，由于各个国际学校可能会有不同的课程设置和招生政策，因此具体的转置时间可能会有所差异。建议您联系所在学校或者查看学校的官方网站，以获取更准确的信息。"]}
{"question":"加利福尼亚大学圣克鲁斯分校的经纬位置是什么？","human_answers":["坐标：37°00′N 122°04′W \/ 37.00°N 122.06°W"],"chatgpt_answers":["加利福尼亚大学圣克鲁斯分校（University of California, Santa Cruz）的经纬度是：37.000° N, 122.059° W。\\n\\n这个位置位于加利福尼亚州北部的圣克鲁斯，约在旧金山以南约80英里（约130公里）处。加利福尼亚大学圣克鲁斯分校是加利福尼亚大学系统的一部分，是一所公立研究型大学，主要提供本科和研究生教育。","加利福尼亚大学圣克鲁斯分校（University of California, Santa Cruz）位于加利福尼亚州圣克鲁斯市。其经度为 -122.060125，纬度为 36.999335。","加利福尼亚大学圣克鲁斯分校（University of California, Santa Cruz）位于美国加利福尼亚州，其经纬度为37.0001° N, 122.0569° W。"]}
{"question":"伊利沙伯中学旧生会汤国华中学什么时候举办英语音乐剧？","human_answers":["该校由创校初期每年举行一次英语音乐剧。"],"chatgpt_answers":["我无法回答您的问题，因为我不知道伊利沙伯中学旧生会汤国华中学何时会举办英语音乐剧。我是一个计算机程序，无法获取有关当前或未来事件的信息。如果您想了解关于伊利沙伯中学旧生会汤国华中学的更多信息，建议您联系学校或者相关的机构。","我无法回答这个问题，因为我不知道伊利沙伯中学旧生会汤国华中学的英语音乐剧何时举办。我是一个计算机程序，我并不知道伊利沙伯中学旧生会汤国华中学的任何信息，也不能浏览网络查询这些信息。建议你向伊利沙伯中学旧生会汤国华中学的相关人员或者组织询问关于英语音乐剧举办时间的信息。","我无法回答您的问题，因为我是一个计算机程序，我没有关于伊利沙伯中学旧生会汤国华中学举办英语音乐剧的信息。我建议您联系伊利沙伯中学旧生会或汤国华中学的相关部门，以获取最新的信息。"]}
{"question":"国文科还有什么其他的名字？","human_answers":["国文科，亦称为国语科、汉文科、汉语科、华文科、华语科、中文科、中语科，台湾中等教育共同课程之一。"],"chatgpt_answers":["国文科又称中文语文科，是指在中国学校中的一门科目，主要包括学习汉字、语言文字、文学作品等内容。在英文中，这门科目通常被称为\"Chinese Language and Literature\"或\"Mandarin\"。","国文科是指中国语文课程，常见的其他名称包括：\\n\\n中文课\\n汉语课\\n文学课\\n在不同的学校或教育系统中，这门课程可能会有不同的命名方式。","国文科通常也称为\"语文\"或\"文学\"。有些学校也可能把它称为\"中文\"或\"中国文学\"。\\n\\n国文科是指学习中国文化和文学的学科。这一学科的目的是帮助学生学习和理解中国的文学、历史、传统文化和社会文化。国文科的内容包括阅读和分析中国古代和现代的文学作品，以及学习汉语语法、汉字和书写。"]}
{"question":"台北市立百龄高级中学有多大？","human_answers":["位于士林区要衢，面积约25,513平方米，有200米PU跑道，且采主建筑与运动场分离的新式校园设计。"],"chatgpt_answers":["我无法提供有关台北市立百龄高级中学的具体信息，因为我是一个大型语言模型，我的知识截止于2021年，并且无法浏览网络。但是，您可以尝试在网上搜索相关信息，或者联系该学校的管理人员，他们可能会提供有关学校大小的信息。","台北市立百龄高级中学是一所位于台北市的公立高中。我无法确定该学校的规模。通常情况下，学校的规模可能与其学生人数、教师人数、校舍面积以及拥有的设施和设备有关。建议您联系该学校或查询有关信息以获取更准确的信息。","台北市立百龄高级中学是一所位于台北市的公立中学。我无法为您提供有关学校规模的具体信息，因为我的知识截止时间是2021年，无法访问当前的信息。我建议您联系学校本身或者访问官方网站了解最新信息。"]}
{"question":"2001年南京市中华中学获得什么荣誉？","human_answers":["2001年被评为中国国家级示范高中。"],"chatgpt_answers":["I'm sorry, but I do not have any information about the awards or honors received by Nanjing Zhonghua Middle School in 2001. It is possible that the school received various awards or recognition for academic or extracurricular achievements, but without more specific information, I am unable to provide any details.","I'm sorry, but I am not able to find information about the specific awards or honors that Nanjing Zhonghua Middle School may have received in 2001. It is also possible that the school may not have received any specific awards or honors in that year. Without more context or information, it is difficult for me to provide a more detailed answer.","I'm sorry, but I do not have information on specific schools or events that occurred after my knowledge cutoff in 2021. Is there anything else I can help with?"]}
{"question":"台中市私立宜宁高级中学现在设有哪些部门？","human_answers":["目前编制有高中部、国中部、高职部（资讯科、电机科、外语科、资处科、观光科）。"],"chatgpt_answers":["我无法提供关于台中市私立宜宁高级中学现在设有哪些部门的信息，因为我是一个大型语言模型，并且我的知识截止日期为2021年。我无法访问最新信息，也无法浏览网页来获取信息。建议您联系该学校的相关部门或者网站来获取最新的信息。","我无法为您提供关于台中市私立宜宁高级中学的确切信息，因为我是一个大型语言模型，并没有接触到任何关于这所学校的实时信息。建议您联系学校本身或者相关的教育部门了解最新的信息。","我无法提供关于台中市私立宜宁高级中学的详细信息，因为我是一个大型语言模型，我没有访问浏览器的能力。建议您联系学校或查询相关网站或网页以获取最新和准确的信息。"]}
{"question":"大公会议的英语和内涵是什么？","human_answers":["公会议英文是 英语：Ecumenical Councils 源自希腊文 Οικουμένη，意思是“普世性的”。"],"chatgpt_answers":["\"大公会议\" (dà gōng huì yì) is a term in Chinese, and it is not a common term in English. It is difficult to accurately translate the term without more context.\\n\\nHowever, if \"大公会议\" refers to a large conference or meeting, it could potentially be translated as \"grand conference\" or \"major conference.\" The connotations and specific context of the term will depend on the specific context in which it is used.","\"大公会议\" (dà gōng huì yì) is a Chinese term that can be translated as \"general assembly\" or \"grand conference.\" It refers to a formal gathering of a group or organization, typically for the purpose of discussing and making decisions on important matters. The term is often used to refer to the general assembly of the United Nations, which is a forum for member states to discuss and coordinate on issues of international concern. It can also be used more broadly to refer to any large conference or meeting of a group or organization.","大公会议 (The Great National Assembly) is a term that can refer to a number of different things depending on the context in which it is used.\\n\\nIn some countries, it may refer to the highest legislative body or parliament of the government. In this case, it is a term used to describe a group of elected officials who are responsible for making laws and decisions on behalf of the people.\\n\\nIn other contexts, the term may refer to a large, important meeting or conference of some kind. This could be a political meeting, a business conference, or any other type of gathering that is significant in nature and brings together a large number of people.\\n\\nOverall, the term \"大公会议\" refers to a large, formal gathering of people that is important in some way, whether it is for the purpose of making decisions or for some other purpose."]}
{"question":"南平市建阳区第一中学的办学理念和目标是什么？","human_answers":["该校声称将实现以“真诚、关爱、精进、恢弘”的校风；坚持“活力、愉快、成功”的办学理念，致力于“让课堂焕发生命的活力、让校园成为师生乐园、让每一个学生成功”的实践，让办学质量和效益不断提高[1]"],"chatgpt_answers":["I'm sorry, but I do not have information about the specific goals and philosophy of Nanping City Jianyang District No. 1 Middle School. Without more context or information, it is not possible for me to accurately answer your question.","I'm sorry, but I am not able to provide specific information about the educational philosophy and goals of any particular school. As a language model, I do not have access to current information about schools or other institutions and do not have the ability to browse the internet. I am only able to provide general information and answer questions to the best of my ability based on my training data. If you have any further questions, I would be happy to try to help.",""]}
{"question":"北京市十一学校的前身是什么？","human_answers":["北京十一学校原为中央军委子弟学校，建立于1952年。"],"chatgpt_answers":["北京市十一学校是一所位于北京市的中学。我无法回答其前身是什么，因为我的知识库的截止日期是2021年。如果您想了解北京市十一学校的相关信息，可以联系当地教育部门或者查询相关网站或资料。","北京市十一学校的前身是北京市第十一中学。","北京市十一学校是指北京市政府直属的一所中学。据我所知，北京市十一学校并没有明确的前身，而是由北京市教育委员会于1958年在西城区成立的。在此之前，北京市没有专门的十一学校。\\n\\n但是，如果你是想问北京市十一学校的历史渊源，那么可以知道，北京市十一学校的前身可能是一所名为“西城高级中学”的学校，该学校是北京市第一所国立中学，成立于1902年。西城高级中学曾经是北京市教育的中坚力量，也是许多著名人士求学的地方。后来，西城高级中学更名为北京市第一中学，并于1958年更名为北京市十一学校。"]}
{"question":"北京师范大学教育技术学院的工作内容是什么？","human_answers":["工作内容：信息技术与教育应用的设计、开发、应用、评价、管理、培训；学科教学"],"chatgpt_answers":["北京师范大学教育技术学院是一所致力于培养教育技术专业人才的院校。在这里，学生可以学习有关教育技术的理论知识和实践技能，并可以参与到教育技术领域的研究和应用中。\\n\\n教育技术学院的工作内容可能会有所不同，具体可能会包括：\\n\\n教学：教育技术学院的教师可能会负责教授有关教育技术的课程，包括理论课程和实践课程。\\n\\n研究：教育技术学院的教师可能会参与教育技术领域的研究工作，包括调查研究、实验研究、模拟研究等。\\n\\n咨询：教育技术学院的教师可能会为教育机构、学校和教师提供咨询服务，帮助他们更好地使用教育技术工具和方法。\\n\\n应用：教育技术学院的教师可能会参与教育技术的应用项目，帮助教育机构、学校和教师使用教育技术工具和方法。\\n\\n教育技术学院的工作内容还可能包括管理和行政工作、学术交流和合作等。","北京师范大学教育技术学院是一所专业从事教育技术、网络教育和计算机应用教育的高等院校。教育技术学院的工作内容包括：\\n\\n教学工作：负责教育技术、网络教育和计算机应用教育相关专业的课程讲授。\\n\\n科研工作：负责教育技术、网络教育和计算机应用教育相关领域的科学研究。\\n\\n服务工作：为社会提供各种教育技术、网络教育和计算机应用教育相关的服务。\\n\\n其他工作：包括与学院的日常管理、人事管理、财务管理等工作相关的其他工作。\\n\\n总的来说，北京师范大学教育技术学院的工作内容涉及教育技术、网络教育和计算机应用教育领域的教学、科研和服务工作。","北京师范大学教育技术学院是一所专业从事教育技术学科建设和人才培养的高等学府，致力于提高教育技术人才的专业素质和创新能力。该学院的工作内容包括：\\n\\n开展教育技术学科的教学和科研工作，包括教育技术学、教育计算机应用、教育信息化等相关课程。\\n\\n为学生提供专业培养和实践教学，提高学生的专业知识和技能。\\n\\n为教师和教育工作者提供培训和进修机会，促进教育技术领域的发展。\\n\\n与相关机构和企业开展合作，推广教育技术应用，提升教育效率和质量。\\n\\n开展学术交流和合作，推动教育技术学科的国际化发展。"]}
{"question":"去往东北大学基础学院的路线是什么？","human_answers":["可乘坐224（沈阳北站 - 张官屯），250等公交车到达（注意：站名是\"黄金学院\"）。"],"chatgpt_answers":["东北大学基础学院位于中国辽宁省沈阳市和平区和平街168号。如果你正在寻找如何前往东北大学基础学院的路线，以下是几种可能的方法：\\n\\n公共交通：您可以乘坐公共汽车或地铁前往东北大学基础学院。您可以使用搜索工具（如高德地图或百度地图）查找最近的公交站或地铁站，并查看前往东北大学基础学院的路线。\\n\\n出租车：您可以打的士前往东北大学基础学院。您可以使用手机应用（如滴滴出行或快的打车）或者在街上找到出租车司机。\\n\\n自驾：如果您有车，您也可以自己开车前往东北大学基础学院。您可以使用在线地图或导航软件（如高德地图或百度地图）查看前往东北大学基础学院的路线。\\n\\n注意：在前往东北大学基础学院时，请注意交通规则并保持安全。","东北大学基础学院位于中国的沈阳市，如果你想去往东北大学基础学院，最简单的方式就是使用公共交通工具前往。你可以使用地铁、公交车或出租车前往。\\n\\n如果你从沈阳市中心出发，可以考虑搭乘地铁 1 号线前往东北大学基础学院站。如果你住在沈阳市的其他地方，可以搭乘公交车前往东北大学基础学院。你也可以选择打车前往东北大学基础学院。\\n\\n建议使用搜索引擎或地图应用程序查找具体的路线信息。","东北大学基础学院位于中国辽宁省沈阳市和平区和平街178号。如果你想去东北大学基础学院，你可以按照以下路线前往：\\n\\n公共交通工具：你可以乘坐公交车或地铁前往东北大学基础学院。公交车线路有：112、122、128、141、148、160、166、169、174、175、178、180、185、205、211、214、215、225、226、234、237、244、248、252、256、257、267、269、278、288、289、301、307、320、327、332、337、342、347、352、357、362、367、371、376、380、381、382、383、384、388、389、408、416、418、420、423、424、425、426、429、432、442、447、448、451、452、456、458、459、460、461、464、465、469、470、471、475、481、484、486、487、488、494、495、501、502、508、510、511、512、514、515、517、518、519、520、524、527、528、529、530、532、534、535、536、537、538、539、542、543、544、546、547、548、549、550、552、553、554、555、556、557、558、559、560、561、562、563、564、565、566、567、568、569、570、571、572、573、574、575、576、577、578、579、580、581、582、583、584、585、586、587、588、589、590、591、592、593、594、595、596、597、598、599、600、601、602、603、604、605、606、607、608、609、610、611、612、613、614、615、616、617、618、619、620、621、622、623、624、625、626、627、628、629、630、631、632、633、634、635、636、637、638、639、640、641、642、643、644、645、646、647、648、649、650、651、652、653、654、655、656、657、658、659、660、661、662、663、664、665、666、667、668、669、670、671、672、673、674、675、676、677、678、679、680、681、682、683、684、685、686、687、688、689、690、691、692、693、694、695、696、697、698、699、700、701、702、703"]}
{"question":"池坊短期大学的简称是什么？","human_answers":["池坊短期大学（日语：池坊短期大学／いけのぼうたんきだいがく Ikenobo Tankidaigaku *），简称池短或池坊，是一所位于日本京都府京都市下京区的私立短期大学。"],"chatgpt_answers":["我无法确定池坊短期大学的简称。请提供更多信息，我将尽力帮助您。","我不知道池坊短期大学是哪所学校，也不知道它有什么简称。我建议您可以查询该学校的官方网站或者联系该学校的相关工作人员，以获取有关该学校的信息。","我不知道 \"池坊短期大学\" 是什么。可能你想询问的是其他的信息，你可以告诉我你想了解什么，我会尽力回答你的问题。"]}
{"question":"冲绳基督教短期大学的来源是什么？","human_answers":["来源于新教系教会。"],"chatgpt_answers":["冲绳基督教短期大学是一所位于日本冲绳县的私立大学。这所大学是由日本基督教会于1954年创立的，当时的名字是冲绳基督教会大学。该大学的使命是通过教育来培养有品格的领导人，以服务于社会和教会。大学的课程设置涵盖了商科、文科和理科等不同领域，并且提供了各种研究生项目。冲绳基督教短期大学秉承基督教的价值观，致力于为学生提供全面的教育和人文素养。","冲绳基督教短期大学是一所位于日本冲绳县的大学，它是由美国基督教会机构——美国基督教会冲绳教区（Okinawa District of the United Church of Christ in Japan）成立的。这所大学是为了满足冲绳地区的教育需求而成立的，旨在为学生提供优质的教育机会，并使他们能够成为有贡献的公民。冲绳基督教短期大学的教学内容包括人文学科、社会科学、自然科学和商科等。",""]}
{"question":"湖南省教育厅由哪个部门主要管理？","human_answers":["湖南省教育厅是中华人民共和国湖南省人民政府主管教育工作的组成部门。"],"chatgpt_answers":["湖南省教育厅是湖南省人民政府的直属部门，由湖南省人民政府主管。湖南省教育厅负责制定和实施湖南省的教育发展规划、教育政策和法规，组织和协调各级教育行政部门和教育机构的工作，监督和督促各级教育行政部门和教育机构贯彻落实国家和省的教育方针政策和法规，保障教育资源的合理配置和公平使用，促进教育科学技术进步和教育质量的提高，培养适应社会主义现代化建设需要的人才。","湖南省教育厅是由湖南省人民政府直属的一个部门，负责管理湖南省的教育事务。湖南省教育厅的主要职责包括制定和实施省级教育政策、规划和监督省内的教育发展、管理省内的教育资源、协调和统筹省内的教育合作、提升省内的教育质量和教育科学技术水平等。","湖南省教育厅是由湖南省人民政府教育行政部门负责管理的。教育行政部门是指负责管理国家、省、市、县级教育事业的政府机构。教育行政部门的职责包括制定教育政策、组织实施教育规划、监督管理教育教学活动、协调解决教育事务等。"]}
{"question":"剑桥大学出版社刚建立时主要发行什么类型的书籍？","human_answers":["出版社成立初期，以印制圣经及祈祷书为主。"],"chatgpt_answers":["剑桥大学出版社是英国著名的学术出版社，主要发行各种学术著作、教科书和参考书。其出版的书籍涵盖了许多领域，包括人文学科、社会科学、自然科学、工程技术、医学和商业。在剑桥大学出版社成立之初，主要发行的书籍大多是学术著作，其中包括许多著名的学术期刊和论文集。随着时间的推移，剑桥大学出版社也开始出版教科书和参考书，这些书籍主要面向学生和学者。现在，剑桥大学出版社仍然是世界上最著名的学术出版社之一，它的出版物遍及全球，并为许多学术领域做出了巨大贡献。","剑桥大学出版社(Cambridge University Press)是一家著名的英国学术出版社，成立于1534年。在其较早的历史中，剑桥大学出版社主要发行各种学术著作，包括哲学、历史、经济学、法律、数学、物理学和化学等领域的书籍。剑桥大学出版社也发行一些教科书，供学校使用。近年来，剑桥大学出版社也开始发行一些非学术著作，包括小说、非虚构作品和其他类型的图书。","剑桥大学出版社（Cambridge University Press）是由剑桥大学成立的一家学术出版社，自1534年以来，它一直是英国最大的出版商之一。剑桥大学出版社主要发行学术著作、教科书和科普读物。其出版的学术著作包括科学、技术、医学、人文科学和社会科学等领域的著作。剑桥大学出版社还出版一系列世界著名的学术期刊，这些期刊覆盖了各种学科领域。此外，剑桥大学出版社还出版一些适合中学生阅读的教科书和科普读物。总的来说，剑桥大学出版社的出版物主要面向学术界和教育界，为学术研究和教育提供资源和支持。"]}
{"question":"芝加哥大学共有学生多少人？","human_answers":["芝加哥大学有约5000名本科生和10,000名研究生。"],"chatgpt_answers":["芝加哥大学是一所知名的研究型大学，其学生人数会根据年份有所变化。根据芝加哥大学2020-2021年的数据，学校共有约15,000名本科生和约9,500名研究生。请注意，这些数字仅提供参考，可能会因为各种因素而有所变化。","芝加哥大学是一所规模较大的美国私立大学，共有约5.5万名在校生。根据芝加哥大学的统计数据，2021-2022学年，其本科生人数为约14,000人，研究生人数为约8,000人。请注意，这些数字可能会因学年而异。","芝加哥大学是一所知名的私立研究型大学，位于美国伊利诺伊州芝加哥市。截至2021年，芝加哥大学的在校生人数约为15,000人。但是，由于大学的招生人数和在校生人数可能会有所变化，因此这个数字可能不再是最新的。建议您联系芝加哥大学官方网站或者直接联系大学本身以获取最新信息。"]}
{"question":"长荣大学创立时间是什么时候？","human_answers":["创立于1993年2月。"],"chatgpt_answers":["我不确定长荣大学是哪所大学，也不知道其创立时间。如果您有关于长荣大学的更多信息，请告诉我，我将尽力为您提供帮助。","长荣大学是台湾的一所大学，由长荣航空公司（China Airlines）创立于 1979 年。长荣大学位于台北市，主要提供商科、工科和计算机科学等专业的教育。","长荣大学是台湾的一所私立大学，创立于1968年。它由长荣航空公司的董事长李嘉华先生创立，原名为“长荣航空工程学院”。后来，学院更名为“长荣大学”，并于1996年被台湾教育部批准为私立大学。"]}
{"question":"临澧县第一中学的位置在哪里？","human_answers":["临澧县第一中学（英语：No.1 Meddle School Linli County）位于湖南省常德市临澧县，为常德市公立学校，湖南省示范性中学之一。[1]"],"chatgpt_answers":["我很抱歉，但我无法确定临澧县第一中学的位置。由于我是一个计算机程序，我无法访问实时地图或查询实时地理信息。建议您使用在线地图服务或其他地图软件来查找临澧县第一中学的位置。","我无法确定 \"临澧县第一中学\" 的位置。在我知识的截止日期之后，我无法访问最新的信息，也无法浏览互联网。如果您想获取有关 \"临澧县第一中学\" 的位置信息，建议您查询当地的地图服务或者联系学校的相关联系人。","我无法为您提供关于临澧县第一中学的位置信息。我是一个计算机程序，不能访问实时地理位置信息。建议您使用在线地图服务或者搜索引擎查询关于临澧县第一中学的位置信息。"]}
{"question":"东京艺术大学建立的主要目标是什么？","human_answers":["主要目的为培养美术和音乐领域的艺术家。"],"chatgpt_answers":["东京艺术大学是日本一所以艺术教育为主的大学。根据东京艺术大学官方网站的信息，该大学的主要目标是通过提供优质的艺术教育，培养具有创造力、实践能力和独立思考能力的艺术家和艺术教育工作者。东京艺术大学在不断努力拓展学术领域，并积极参与社会的各种活动，以促进艺术的发展和提升艺术教育的水平。","",""]}
{"question":"德蒙福特大学的地理位置在哪儿？","human_answers":["德蒙福特大学（De Montfort University，DMU）是一座位于英格兰莱斯特郡莱斯特的公立大学，靠近索尔河和莱斯特城堡花园。"],"chatgpt_answers":["德蒙福特大学（Dalhousie University）是加拿大的一所综合性大学，位于加拿大的新斯科舍省省会哈利法克斯市。这所大学坐落在哈利法克斯市的下城区，毗邻哈利法克斯港。","德蒙福特大学（Dartmouth College）是一所位于美国新罕布什尔州的私立大学。它位于小镇汉普顿（Hanover），距离纽约市大约3小时车程，距离波士顿市大约2小时车程。","德蒙福特大学（Dalhousie University）是一所位于加拿大的大学，其主校区位于加拿大新斯科舍省的哈利法克斯市。它坐落在多伦多和蒙特利尔之间的大西洋海岸线上，是一个拥有海港和美丽海景的城市。"]}
{"question":"碧阳学园学生会议事录主要描述了什么？","human_answers":["故事内容主要是描写学生会日常运作的情形。"],"chatgpt_answers":["我无法回答你的问题，因为我没有关于碧阳学园学生会议事录的信息。我是一个计算机程序，无法提供有关具体事件或场所的信息。如果你有关于这个主题的特定问题，我可以尽力回答。","I'm sorry, but I do not have any information about a \"碧阳学园学生会议事录\" (Bi Yang Academy Student Council Meeting Minutes). Without more context or information, I am unable to provide any further assistance. It would be helpful if you could provide more details or context about the topic you are interested in.","我无法回答您的问题，因为我并不知道碧阳学园学生会议事录是什么内容。如果您能告诉我更多关于碧阳学园学生会议事录的信息，我将尽力帮助您。"]}
{"question":"大连市第二十四中学有多大？","human_answers":["学校占地面积29440平方米，建筑面积28675平方米，绿化面积8960平方米，设有体育馆、科技馆、报告厅、图书馆以及各种特色特长教室等。"],"chatgpt_answers":["我无法提供有关大连市第二十四中学的具体信息，因为我是一个计算机程序，没有办法访问当前的信息。但是，我可以告诉你，学校的大小通常指的是其占地面积的大小，也可能指的是其有多少学生或教师。如果你想了解有关大连市第二十四中学的信息，建议你联系该学校或查询相关网站或资料。","I'm sorry, but I don't have information about the size of Dalian No. 24 Middle School. It's possible that you can find this information by contacting the school directly or by looking up their website or other online resources.","我无法回答你关于大连市第二十四中学的问题，因为我是一个计算机程序，并没有关于实际学校的信息。你可以尝试联系学校或者在网上搜索关于学校的信息。"]}
{"question":"橡树岭国家实验室由哪个部门管理？","human_answers":["2000年4月以后由田纳西大学和Battelle纪念研究所共同管理。"],"chatgpt_answers":["您好，橡树岭国家实验室是由美国能源部管理的。橡树岭国家实验室是一个由美国政府资助的、专注于科学研究和技术开发的实验室。它位于美国伊利诺伊州，并致力于在计算机科学、物理学、材料科学、生物学、化学、环境科学和能源科学等领域开展研究工作。橡树岭国家实验室是美国能源部旗下的一个重要研究机构，负责开展前沿科学研究和技术开发，为美国提供先进的科学技术和创新解决方案。","橡树岭国家实验室（Oak Ridge National Laboratory）是由美国能源部（Department of Energy）管理的一个研究机构。它位于田纳西州橡树岭市，是美国能源部的17个国家实验室之一。橡树岭国家实验室主要致力于能源、科学和技术的研究，并为美国政府提供技术支持和咨询服务。该机构还与许多科学机构和企业合作，共同探索和开发新技术和应用。","橡树岭国家实验室是一个美国联邦政府机构，由美国能源部管理。橡树岭国家实验室位于俄勒冈州的橡树岭市，是美国能源部的一个重要研究机构，主要致力于能源、环境和农业领域的研究和开发。它还负责管理和运营联邦政府的核武器设施，并协助其他部门在这些领域内开展研究和开发工作。"]}
{"question":"湖南税务高等专科学校的位置在哪儿？","human_answers":["湖南税务高等专科学校，位于湖南省长沙市雨花区，是湖南省一所高等专科大学。[2]"],"chatgpt_answers":["湖南税务高等专科学校是一所位于中国湖南省长沙市的高等专科学校。具体位置在长沙市芙蓉区八一路2号。如果您想要更详细的交通信息，可以查询当地的交通指南或者咨询当地的旅游服务机构。","湖南税务高等专科学校是湖南省税务局直属的一所专科学校，位于湖南省长沙市。如果你想了解更多关于该学校的信息，可以查询官方网站或者直接联系学校了解。","湖南税务高等专科学校是一所位于中国湖南省长沙市的高等教育学校。如果您想了解更多关于该学校的信息，建议您搜索其官网或直接联系该学校的教务处或招生办公室了解。"]}
{"question":"滕州市龙阳镇中心中学的创办时间和原名是什么？","human_answers":["学校始建于1960年，原名滕县第十八中学，因座落于龙阳，简称为龙阳十八中。"],"chatgpt_answers":["我无法回答您关于滕州市龙阳镇中心中学的创办时间和原名的问题，因为我无法访问当地的信息来查询这些信息。我是一个计算机程序，无法收集实时信息。建议您联系当地教育部门或者直接联系学校本身以获取更准确的信息。","我很抱歉，但是我无法为您提供关于滕州市龙阳镇中心中学的信息。因为我是一个大型语言模型，并且我的知识截止日期是2021年，所以我无法访问当前的信息或了解您提到的学校的情况。我无法回答您的问题。我建议您尝试联系当地教育局或该学校，以获取更准确和最新的信息。","我无法提供关于滕州市龙阳镇中心中学的创办时间和原名的信息。我是一个计算机程序，无法获取当前时间之后的信息，也无法通过网络浏览来获取这些信息。我只能回答基于我所获得的已有知识。如果您想了解更多关于滕州市龙阳镇中心中学的信息，建议您联系该学校或者查阅相关的参考资料。"]}
{"question":"衡阳市第一中学都改叫过哪些名字？","human_answers":["后来曾改名“船山国学院”、“船山文科大学”，1927年，“船山书院”改名为“私立船山中学”。[2]"],"chatgpt_answers":["我无法提供关于衡阳市第一中学的历史信息，因为我是一个语言模型，并没有访问最新的信息的能力。但是我可以给您一些关于汉语中“改叫”的用法的建议。\\n\\n在汉语中，“改叫”一般指更改某人或某物的名称。例如：\\n\\n这个品牌原来叫“好运”，后来改叫“新生活”。(This brand was originally called \"Good Fortune\" and was later changed to \"New Life.\")\\n他原来叫王小明，后来结婚时改叫王小红。(He was originally called Wang Xiaoming, but changed his name to Wang Xiaohong after getting married.)\\n希望我的回答对您有所帮助。","衡阳市第一中学是指湖南省衡阳市的一所中学。我无法确定这所学校的历史更名情况，因为我没有足够的信息。如果您有关于这所学校的更多信息，请告诉我，我将尽力回答您的问题。","您好，没有提供关于衡阳市第一中学曾经改叫的名字的信息。我只能为您提供有关衡阳市第一中学的一般信息。\\n\\n衡阳市第一中学是一所位于中国湖南省衡阳市的中学。它是一所有着悠久历史的学校，建校于1919年，原名为衡阳第一公学。在过去的几十年里，衡阳市第一中学一直是当地优秀的学校，并且在全国也享有较高的声誉。目前，衡阳市第一中学拥有较大的校园面积，拥有各种设施和设备，并且有一支专业的教师队伍。学校的教学质量和学生的学习成绩也一直保持较高水平。"]}
{"question":"第一座哥伦比亚特区公共图书馆建在哪里？","human_answers":["哥伦比亚特区公共图书馆的第一座图书馆设在纽约大道西1326号。"],"chatgpt_answers":["第一座哥伦比亚特区公共图书馆建在华盛顿特区的美国国会图书馆。哥伦比亚特区公共图书馆系统是华盛顿特区的公立图书馆系统，它在1896年成立，是美国第一个国家级的公立图书馆系统。第一座哥伦比亚特区公共图书馆建在美国国会图书馆内，这座图书馆是由美国国会资助建造的。现在，哥伦比亚特区公共图书馆系统由25个分馆组成，提供各种资源和服务，包括图书、电子资源、儿童活动、社区讲座和其他文化活动。","第一座哥伦比亚特区公共图书馆建在华盛顿哥伦比亚特区的宾夕法尼亚大道上。它位于华盛顿市中心，距离国会山大约有一英里，临近白宫。哥伦比亚特区公共图书馆是美国国家图书馆的一部分，是哥伦比亚特区的主要公共图书馆。","第一座哥伦比亚特区公共图书馆建在华盛顿哥伦比亚特区的东南区，具体的地址是900 G Street SE。这座图书馆始建于1894年，是哥伦比亚特区第一座公立图书馆。它位于哥伦比亚特区东南区的中心地带，靠近国会山和白宫。"]}
{"question":"约阿尼纳大学什么时候创立？","human_answers":["约阿尼纳大学始于1964年，原为亚里士多德大学的一个学院。"],"chatgpt_answers":["您问的是哪个约阿尼纳大学？因为在不同的国家或地区，都有许多不同的大学名称带有“约阿尼纳”的字样。如果您想要了解特定的约阿尼纳大学的创立时间，我需要您提供更多的信息，以便我能更准确地回答您的问题。","Yonsei University was founded in 1885.","Yeshiva University was founded in 1886. It is a private research university located in New York City, United States. It is a Jewish-affiliated university that provides undergraduate, graduate, and professional education to a diverse student body."]}
{"question":"巴黎第八大学共有学生过少人？","human_answers":["学生有2.3万人。"],"chatgpt_answers":["我无法提供关于巴黎第八大学具体的学生人数信息，因为我是一个语言模型，我没有浏览网络的能力，也没有最新的学生人数信息。但是，巴黎第八大学是一所著名的高等教育机构，它可能有许多学生。建议您联系巴黎第八大学或者查询相关的网站以获取最新的信息。","我无法确定巴黎第八大学是否有学生人数不足的情况。我只是一个计算机程序，无法获取最新的信息。我只能根据我所知道的信息回答问题。如果您想了解巴黎第元大学的最新信息，建议您访问该大学的官方网站或联系该大学的教务处。","我无法确定巴黎第八大学具体有多少学生，因为我没有最新的信息。不过，巴黎第光大学是法国著名的研究型大学，其学生人数可能较多。建议您联系巴黎第八大学或查阅其官方网站，以获取最新的信息。"]}
{"question":"格里菲斯大学留学生大部分从哪里来？","human_answers":["海外学生大多来自欧洲、亚洲和南美洲。"],"chatgpt_answers":["格里菲斯大学是位于美国爱荷华州的一所私立大学。根据格里菲斯大学的统计数据，在校学生中有超过50%的学生来自美国以外的国家。在这些国家中，留学生的来源国家各不相同。根据格里菲斯大学的官方网站，在学期间，留学生来自世界各地，包括欧洲、亚洲、拉丁美洲、非洲和大洋洲。\\n\\n然而，由于我无法访问最新的数据，因此无法确定留学生的来源国家的具体分布情况。我建议您访问格里菲斯大学的官方网站，以获取最新的信息。","格里菲斯大学是一所位于美国肯塔基州的研究型大学，它有来自世界各地的留学生。然而，我无法提供有关格里菲斯大学留学生来源的具体信息，因为我是一个计算机程序，没有浏览和搜索网络的能力。建议您联系格里菲斯大学国际学生办公室，他们应该能够为您提供有关该信息的帮助。","格里菲斯大学是一所位于美国科罗拉多州丹佛市的私立研究型大学。根据格里菲斯大学的官方统计数据，2019-2020学年，该校的留学生来自超过100个不同的国家和地区。其中，来自中国的留学生是最多的，约占总数的20%。此外，还有来自印度、墨西哥、加拿大、越南、韩国、菲律宾等国家和地区的留学生。总体而言，格里菲斯大学的留学生来自世界各地，因此，他们的国籍、文化、语言背景都非常多样。"]}
{"question":"普林斯顿高等研究院的性质是什么？","human_answers":["普林斯顿高等研究院是一个各个领域的科学家做最纯粹的尖端研究，而不受任何教学任务、科研资金或者赞助商压力的研究机构。"],"chatgpt_answers":["普林斯顿高等研究院（Princeton University）是一所位于美国新泽西州普林斯顿市的著名私立研究型大学。它成立于1746年，是美国最古老的大学之一。普林斯顿大学以其卓越的教学和研究成果而闻名，在全球排名中名列前茅。普林斯顿大学提供本科、硕士和博士学位课程，涵盖了自然科学、人文社科、工程技术和商科等领域。该大学还设有众多国家级的研究中心和学术机构，支持学术研究和交流。普林斯顿大学的校友包括多位获得诺贝尔奖的科学家和著名人士，这也反映了该校在学术界的声望和影响力。","普林斯顿高等研究院（Princeton University）是一所位于美国新泽西州普林斯顿市的著名私立研究型大学。它是美国最早的大学之一，成立于1746年，被认为是美国大学中教学质量和研究水平最高的大学之一。普林斯顿大学以其良好的学术声誉和丰富的校友网络而闻名，在美国大学排名中常位列前列。普林斯顿大学的主要学术领域包括人文学科、社会科学、自然科学和工程技术。它拥有五个学院和36个系，包括著名的普林斯顿商学院。普林斯顿大学还有一个世界著名的公共事务学院——普林斯顿公共政策学院。","普林斯顿高等研究院（Princeton University）是一所位于美国新泽西州普林斯顿市的私立大学。该校成立于1746年，是美国最古老的大学之一。普林斯顿大学是一所著名的研究型大学，在数学、物理、化学、生物学、计算机科学、政治学、经济学、历史、文学和哲学等领域都有很高的学术声誉。该校的校训是“真理、公平、自由”，设有五个学院：斯特林学院、霍华德学院、莫里斯学院、普林斯顿学院和克拉克学院。普林斯顿大学是一所顶尖的学府，入读难度较高，被认为是美国“八大联盟”（Ivy League）中的一员。"]}
{"question":"悉尼大学现在有多少在校学生？","human_answers":["悉尼大学目前有51,394在校学生（2013年统计）。[3]"],"chatgpt_answers":["我无法提供您关于悉尼大学目前在校学生人数的准确信息，因为我的知识截止日期是2021年，并且我无法浏览网页来获取最新信息。 建议您访问悉尼大学官方网站或联系该大学的教务处了解最新信息。","我无法回答您的问题，因为我的知识截止到了2021年，无法提供最新的信息。你可以通过联系悉尼大学的办公室或查看它的官方网站获得最新的信息。","我无法回答这个问题，因为我的知识截止于2021年，无法获取最新信息。我也无法通过浏览互联网来提供最新信息。\\n\\n我可以告诉你关于悉尼大学的一些概要信息，这样你就可以了解悉尼大学的基本情况。悉尼大学是澳大利亚最大的综合性大学，位于澳大利亚新南威尔士州悉尼市，是澳大利亚最古老的高等教育机构之一。它在全球范围内享有很高的声誉，被认为是一所世界级的研究型大学。悉尼大学的学术范围涵盖了商业、经济学、工程、法学、医学、科学、人文和社会科学等领域。"]}
{"question":"新北市立新北高级工业职业学校的筹备主任是谁？","human_answers":["1979年 张天津博士为筹备主任"],"chatgpt_answers":["我无法回答您的问题，因为我是一个计算机程序，并且我没有最新的信息。我无法确定新北市立新北高级工业职业学校的筹备主任是谁。\\n\\n我建议您联系新北市立新北高级工业职业学校，以获取最新的信息。","我无法回答您的问题，因为我是一个计算机程序，无法获取最新的信息。我的知识截止日期是2021年，无法提供有关2022年之后的信息。您可以联系新北市立新北高级工业职业学校的管理部门，以获取最新的信息。","我很抱歉，但我无法为您提供新北市立新北高级工业职业学校的筹备主任的信息。因为我是一个大型语言模型，我并不能访问任何实时信息或浏览网络。我只能回答您提出的问题，并依据我所掌握的知识来回答。如果您需要获取实时信息，建议您联系新北市立新北高级工业职业学校本身或者其它可靠的信息源。"]}
{"question":"北京市大、中学校红卫兵联络总站的领导班子由谁组成？","human_answers":["联络总站的领导班子是由中共北京市委、北京卫戍区、红卫兵“三结合”形成，雍文涛（1966年6月，中共中央决定将雍文涛从中共广州市委调往北京，担任国务院文教办公室常务副主任和中共中央宣传部副部长。"],"chatgpt_answers":["我无法为您提供北京市大、中学校红卫兵联络总站的领导班子的信息。我是一个计算机程序，没有访问当前信息的能力，只能回答关于历史、科学、技术等方面的问题。如果您有其他问题，可以尝试问我。","我无法回答你的问题。首先，我是一个计算机程序，并没有关于北京市大、中学校红卫兵联络总站的领导班子的信息。此外，我的知识截止于2021年，无法提供最新的信息。建议你联系当地的教育部门或相关机构了解最新的信息。","我无法回答您的问题，因为我是一个计算机程序，并没有关于北京市大、中学校红卫兵联络总站的领导班子的信息。我无法访问最新的数据，也无法浏览网页来获取信息。建议您向当地的教育机构或者相关部门咨询。"]}
{"question":"托福的全称是什么？","human_answers":["托福（英文：The Test of English as a Foreign Language，缩写：TOEFL，英语发音：\/ˈtoʊfəl\/ TOH-fəl）是由美国教育测验服务社举办的英语能力考试，全称检定非英语为母语者的英语能力考试，中文音译“托福”。"],"chatgpt_answers":["托福的全称是 Test of English as a Foreign Language，即英语作为外语的考试。托福是由美国教育考试服务中心（Educational Testing Service，简称 ETS）组织的一种国际英语能力测试，旨在测试考生的英语语言能力，帮助大学、研究生院和其他机构评估考生是否适合在英语环境下学习、工作或生活。托福考试包括两部分：托福综合考试（TOEFL iBT）和托福写作考试（TOEFL iBT Writing）。","托福的全称是 Test of English as a Foreign Language，中文翻译为\"英语作为外语考试\"。托福是由美国教育考试服务中心（Educational Testing Service，简称 ETS）主办的英语水平考试，是用来评估外国人在学习、工作和生活中使用英语的能力的一种考试。托福考试是在全球范围内广泛使用的，被广大的大学、学术机构和雇主所接受。","托福的全称是 \"Test of English as a Foreign Language\"，意思是外语英语考试。托福是由美国教育考试服务中心（Educational Testing Service）管理的一种英语能力考试，主要用于评估非英语为母语的人的英语能力。托福考试包括两部分：托福写作和托福口语。托福考试的成绩被广泛用于申请美国大学或研究生项目。"]}
{"question":"什么叫做附属中学？","human_answers":["附属中学，简称附中，通常指的是附属于高等院校的中学（含附属于高等院校并开设中学课程的学校），但部份学校由于各类因素，与原有高等院校已没有从属关系，如现在的天主教辅仁中学（前身为创立于北平的辅大附中）。"],"chatgpt_answers":["附属中学是指属于某个大学或高等学府的中学部。这种中学通常是由大学或高等学府为其学生提供教育的一种方式，也可能是为了为某个特定群体提供教育而设立的。附属中学的教学质量通常很高，因为它们受到大学或高等学府的监督和支持，并且拥有良好的设施和资源。","附属中学是指与某所大学或高等学校有关联，并且在该大学或高等学校内部设立的中学。通常，附属中学是由大学或高等学校管理和资助的，学生们可以在该中学接受中学教育，同时也可以享受到大学或高等学校的资源和机会。附属中学的课程通常与普通中学的课程相似，但是学生们可能会有更多的机会参加大学或高等学校的课程或活动。","附属中学是指在某个大学或其他高等学府下属的中学。这种学校通常是给大学的学生或工作人员的子女提供教育的。附属中学的教学质量通常很高，因为它们可以借助所属的大学的资源来提高教学质量。附属中学的学生也有机会参加大学的一些课程和活动，并且在毕业后可以直接进入所属的大学就读。"]}
{"question":"金砖国家大学联盟创办的目标是什么？","human_answers":["金砖国家大学联盟是一个正在筹建中的国际大学组织，目的是联合金砖国家的主要知名大学开展共同研究及联合培养高端人才。"],"chatgpt_answers":["金砖国家大学联盟是一个由印度、巴西、俄罗斯、中国和南非五个国家的顶尖大学共同组成的国际大学联盟。这个联盟的目标是通过促进学术交流和合作，提高五个国家的高等教育水平，并为全球社会培养具有国际视野和创新能力的人才。联盟还致力于支持五个国家在科学技术、经济发展、环境保护和其他领域的合作，以促进全球可持续发展。","金砖国家大学联盟（BRICS University League）是由巴西、俄罗斯、印度、中国和南非五个国家的大学共同发起的一个项目。该联盟的目标是通过促进大学间的学术交流和合作，提高金砖五国的教育水平，并为金砖五国提供国际学术交流的平台。该联盟旨在建立一个全球领先的大学网络，为全球教育发展做出贡献。","金砖国家大学联盟是由中国、巴西、印度、俄罗斯和南非五个国家的大学组成的联盟。它的创办目标是促进这五个国家之间的大学间的合作，促进学术交流和人才培养，提高大学的国际化水平。另外，金砖国家大学联盟还旨在为这五个国家的发展做出贡献，为他们的经济和社会发展做出贡献。它还希望通过这种合作，为世界提供更多的创新性思想和解决方案。"]}
{"question":"北见工业大学之前叫做什么？","human_answers":["前身是1960年设立的北见工业短期大学，1966年改名为北见工业大学。"],"chatgpt_answers":["北见工业大学（Kitami Institute of Technology）之前的名字是北见工业専門学校（Kitami Institute of Technology）。","北见工业大学之前叫做北见工业职业技术学院。",""]}
{"question":"山口艺术短期大学设立于哪一年？","human_answers":["短期大学为于1968年开办[1]、由学校法人宇部学园经营、是男女同校[2]。"],"chatgpt_answers":["山口艺术短期大学是一所位于日本山口县的艺术院校，我无法确定其何时设立。如果您需要进一步的信息，建议您联系该学校的教育机构或相关部门了解详情。","",""]}
{"question":"东九州短期大学具体在哪一年创办的？","human_answers":["短期大学为于1967年开办[1]、由学校法人扇城学园经营即龙谷综合学园之一、来源于亲鸾的净土真宗[1]。"],"chatgpt_answers":["我无法确定东九州短期大学的创办时间，因为我并不知道这是哪一所大学。请提供更多信息，我将尽力帮助您。","东九州短期大学是一所位于日本的短期大学。我无法提供有关这所大学的创办时间的信息。建议您联系该大学的官方网站或当地的政府机构以获取更多信息。","我无法为您提供关于东九州短期大学的具体信息，因为我是一个大型语言模型，并没有浏览功能，也无法查询最新信息。如果您需要了解东九州短期大学的相关信息，建议您联系该校官方网站或相关机构了解详情。"]}
{"question":"岐阜大学医疗技术短期大学部最早成立于什么时候？","human_answers":["源流成立于1967年[1]。"],"chatgpt_answers":["岐阜大学医疗技术短期大学部最早成立于1993年。岐阜大学医疗技术短期大学部是岐阜大学的一个组成部分，它是日本第一所专门培养医疗技术人员的高等教育机构。","我不知道岐阜大学医疗技术短期大学部是什么，所以无法回答你的问题。 可以在互联网上查找关于岐阜大学的信息，或者直接联系岐阜大学的相关部门，以获得更准确的信息。","岐阜大学医疗技术短期大学部是岐阜大学的一个学部，我无法提供关于该学部的创立时间的信息。建议您联系岐阜大学的教务处或者相关部门，以获得更准确的信息。"]}
{"question":"新北市私立能仁高级家事商业职业学校的校车有多少线？","human_answers":["校车设有24线，深入台北各地区。"],"chatgpt_answers":["我无法为您提供关于新北市私立能仁高级家事商业职业学校校车线路的信息，因为我是一个大型语言模型，没有浏览功能也不能访问其他信息来源。建议您联系学校或者相关部门了解更多信息。","我很抱歉，我无法回答您的问题。因为我是一个计算机程序，并没有关于私立能仁高级家事商业职业学校的实时信息。我无法访问网络浏览其它网站，也无法提供最新的数据。我只能回答您关于一般性知识的问题。如果您有其他问题，请随时告诉我。","我很抱歉，但我无法提供有关新北市私立能仁高级家事商业职业学校校车的具体信息。我是一个大型语言模型，并不能访问实时信息。我的知识截止日期是 2021 年，无法提供最新信息。建议您联系学校本身或相关部门以获取最新信息。"]}
{"question":"国际基督教优质音乐中学暨小学有哪些设施？","human_answers":["学校设有以勒音乐厅、以便以谢堂、小教堂、体艺馆、七十多间独立琴室、三间小型演奏厅、图书馆、两间电脑室以及一间电子音乐创作室"],"chatgpt_answers":["很抱歉，我无法为您提供有关国际基督教优质音乐中学暨小学的信息。我是一个大型语言模型，无法获取最新的学校信息。我建议您联系该学校相关人员或查询其官网，以获取最新的设施信息。","我无法回答这个问题，因为我是一个计算机程序，并没有信息有关国际基督教优质音乐中学暨小学的设施。但是，通常情况下，学校会提供教室、图书馆、体育场馆、餐厅、宿舍、医务室等设施供学生使用。如果您想了解有关国际基督教优质音乐中学暨小学的更多信息，建议您联系学校或者查看官方网站。","我不知道具体的国际基督教优质音乐中学暨小学有哪些设施。因为我是一个计算机程序，没有办法查询这种信息。但是，通常来说，一所学校会有一些基本的设施，例如教室、图书馆、体育馆、餐厅等。这些设施可能会因学校的规模和资源而有所不同。建议您联系该学校，或者查看它的网站，了解更多关于该学校的设施信息。"]}
{"question":"武汉纺织大学的校址在哪？","human_answers":["武汉纺织大学（Wuhan Textile University），位于湖北省武汉市鲁巷纺织路一号，现有南湖校区（老校区）、阳光校区（2004开始招生）（主校区）、东湖校区（湖北财经高等专科学校）三大校区，占地面积2400余亩，建筑面积70多万平方米。"],"chatgpt_answers":["武汉纺织大学位于中国湖北省武汉市。具体地址是：湖北省武汉市洪山区雄楚大道368号。","武汉纺织大学的校址在湖北省武汉市洪山区雄楚大道383号。","武汉纺织大学的校址位于中国湖北省武汉市。具体地址是：中国湖北省武汉市洪山区雄楚大道388号。"]}
{"question":"昆山杜克大学什么时候才正式开学的？","human_answers":["2014年8月25日，学校正式开学。[1]"],"chatgpt_answers":["我无法回答这个问题，因为我没有关于昆山杜克大学开学时间的信息。我是一个计算机程序，不具有浏览网页或查询实时信息的能力。\\n\\n建议您联系昆山杜克大学的教务处或者相关部门，以获取最新的开学时间信息。","I'm sorry, but I am not able to browse the internet or access current information about specific universities.\\n\\nI can tell you that in general, universities in China typically have a set academic calendar with specific dates for the start and end of each term, as well as holidays and breaks. However, the specific dates can vary depending on the university and the specific academic program. It is best to contact the university directly or check their website for the most up-to-date information on their academic calendar.","很抱歉，我无法回答您的问题。我是一个大型语言模型，我的知识截止到了2021年，并且无法访问互联网。因此，我无法为您提供有关昆山杜克大学开学时间的最新信息。建议您联系昆山杜克大学相关部门以获取最新信息。"]}
{"question":"长沙理工大学一共有藏书多少？","human_answers":["全校藏书总量292.49万册，其中纸质图书248.68万册，中外期刊3192种，拥有集借阅、查询、检索功能于一体的计算机管理系统。"],"chatgpt_answers":["我很抱歉，我无法回答这个问题。作为一个语言模型，我并没有关于长沙理工大学藏书数量的最新信息。此外，我也不能浏览网页来获取信息。建议您联系长沙理工大学图书馆或者相关部门，以获取最新的藏书数量信息。","我无法为您提供关于长沙理工大学藏书数量的信息。因为我是一个计算机程序，并没有接触到长沙理工大学的实际情况，也无法通过网络搜索获取最新信息。建议您联系长沙理工大学图书馆或者相关部门了解详情。","我无法回答这个问题，因为我是一个计算机程序，没有访问有关长沙理工大学藏书数量的信息。建议您联系长沙理工大学图书馆或其他相关部门获取这方面的信息。"]}
{"question":"国立大学地定义是什么？","human_answers":["国立大学（英语：national university），是公立大学的一种，意同“国家直属的大学”，由中央政府所设立，不受地方以及自治区政府的干预。"],"chatgpt_answers":["国立大学是日本的一种高等教育机构。这些大学由日本政府直接或间接管理，通常由日本的教育省负责管理。国立大学的设立旨在为日本的学生提供高质量的教育，并为社会培养未来的领导者。国立大学通常在研究和教学方面具有很强的声誉，并且拥有丰富的资源，包括先进的科学设备和良好的教学设施。","国立大学是指由日本政府批准成立的公立大学。国立大学由日本政府负责管理，提供免费的高等教育，并在国家或地方政府的资助下运作。国立大学的教职员工和学生都是公职人员，因此国立大学也被称为公立大学。国立大学通常在各地设有分校，并且提供多种不同的学科，包括理工科、人文社会科学、自然科学和医学等。国立大学在日本高等教育体系中占有重要地位，并且与国际大学有着密切的联系。","国立大学是指由日本政府设立的公立大学。这些大学的设立是由日本政府的教育省进行管理的，并且通常由政府提供资金支持。国立大学通常被认为是日本教育体系中的一等大学，并且在日本国内外享有较高的声誉。"]}
{"question":"青森中央短期大学是在哪一年创办的？","human_answers":["短期大学为于1970年开办[1]、由学校法人青森田中学园经营。"],"chatgpt_answers":["青森中央短期大学是在1956年创办的。","我无法提供关于青森中央短期大学的信息，因为我的知识截止日期为2021年。我不能访问任何来自互联网的信息。我建议您尝试搜索网络以获取最新信息。","青森中央短期大学是在1947年创办的。"]}
{"question":"新北市立北大高级中学的国中部什么时候开设的？","human_answers":["2015年预计于8月1日成立国中部。"],"chatgpt_answers":["我不确定新北市立北大高级中学的国中部何时开设，但我可以给你一些信息，帮助你了解这所学校。\\n\\n新北市立北大高级中学是新北市政府主办的公立中学，位于台湾新北市板桥区。这所学校设有小学部、初中部和高中部，提供从幼儿园到高中的教育。如果你想了解更多关于新北市立北大高级中学的信息，你可以访问学校的官方网站或联系学校的办公室，以获取更详细的信息。","我无法回答您的问题，因为我的知识截止到了2021年，而且我也无法浏览网页以查询关于新北市立北大高级中学的信息。我建议您联系新北市立北大高级中学的相关部门或者在网上搜索关于该学校的信息。","我无法回答这个问题。我的知识截止到2021年，并且无法浏览网络获取最新信息。此外，我并不了解新北市立北大高级中学的历史信息。我建议您向当地的学校或教育机构询问关于新北市立北大高级中学的相关信息。"]}
{"question":"南屯门官立中学属于那种中学？","human_answers":["南屯门官立中学是由政府创立，因此故名“官立”。"],"chatgpt_answers":["南屯门官立中学是一所公立中学，由政府资助并管理。公立中学通常是由当地政府或州政府负责管理的，并为当地居民提供免费中等教育。","我无法回答这个问题，因为我是一个计算机程序，并没有关于南屯门官立中学的信息。 您可以联系当地的教育部门或者学校本身来获取有关该学校的信息。","很抱歉，我无法提供有关南屯门官立中学的信息。作为一名计算机程序，我没有浏览网络的能力，也无法查询有关南屯门官立中学的信息。我只能回答一般的问题，而不能提供具体的学校信息。如果您有其他问题，请随时告诉我。"]}
{"question":"路易斯安那州门罗大学有多少学科?","human_answers":["学校共分为五大学科："],"chatgpt_answers":["门罗大学是一所美国的公立大学，位于路易斯安那州的门罗市。该大学提供多种学科，其中包括自然科学、工程、商科、人文和社会科学、医学、教育和法学等。在这些学科中，门罗大学有许多不同的专业和课程供学生选择。根据门罗大学的官方网站，该大学有超过80个本科专业和近50个研究生专业。在所有这些学科中，门罗大学的学术计划提供了广泛的选择，使学生能够找到适合自己的课程。","路易斯安那州门罗大学(University of Louisiana at Monroe)是一所美国大学，提供了多种学科的学术课程。根据该校官方网站的信息，路易斯安那州门罗大学提供了以下几个学院和学科：\\n\\n商学院(College of Business)：商务管理、财务、市场营销、会计\\n教育学院(College of Education and Human Development)：教育学、人类发展与家庭科学、心理学、体育教育\\n社会科学学院(College of Social Sciences)：社会学、政治学、心理学、经济学\\n自然科学与工程学院(College of Natural Sciences and Mathematics)：化学、生物学、地理学、数学、物理学、工程学\\n健康科学学院(College of Health Sciences)：护理学、卫生信息管理、公共卫生\\n文学院(College of Liberal Arts)：英语、历史、艺术、音乐、新闻传播、哲学、外语\\n路易斯安那州门罗大学还提供研究生课程，包括商学硕士、教育学硕士、公共卫生硕士等。\\n\\n此外，路易斯安那州门罗大学还提供其他跨学科的课程和机会，例如国际研究、实习和研究生课程。因此，路易斯安那州门罗大学的学科数量是相当丰富的。","门罗大学是一所美国的研究型大学，提供了广泛的学科和专业选择。具体来说，门罗大学拥有14个学院，包括商学院、法学院、工程学院、健康科学学院、新闻与传播学院、教育学院、艺术与设计学院、人文科学学院、自然科学学院、海洋研究学院、公共卫生学院、社会科学学院、体育学院以及文学院。这些学院提供了大约100多种本科学位和研究生学位项目。"]}
{"question":"大阪樟荫女子大学短期大学部于一年开始招生？","human_answers":["短期大学为于1987年开办[1]、由学校法人樟荫学园经营。"],"chatgpt_answers":["我很抱歉，我无法回答您关于大阪樟荫女子大学短期大学部招生的问题。我是一个计算机程序，并且我的知识来自于 2021 年之前的网络数据。因此，我不知道大阪樟荫女子大学的现状或招生情况。建议您联系大阪樟荫女子大学，以获取最新的信息。","我不确定大阪樟荫女子大学是否有短期大学部，也不知道这个大学是否会在一年内开始招生。您可以联系该大学的招生办公室或者相关的部门，了解更多有关招生的信息。","我不能确定大阪樟荫女子大学是否开始招生，因为我的知识截止日期是2021年。我无法访问当前信息。如果您想了解大阪樟荫女子大学的当前招生情况，建议您联系该校或访问它的官方网站，以获取最新信息。"]}
{"question":"浙江省温岭中学原来的校区在什么位置？","human_answers":["原校区位于温岭西郊的虎山脚下，该校区现为温岭市第二中学校区。"],"chatgpt_answers":["我无法提供关于浙江省温岭中学的任何信息，因为我是一个大型语言模型，没有浏览功能，无法访问在线地图或查询地址信息。建议您联系当地的学校或政府机构，以获取有关浙江省温岭中学校区位置的信息。","我无法提供有关浙江省温岭中学原来的校区位置的信息。我是一个大型语言模型，无法访问实时地理信息或浏览互联网以查找答案。建议您搜索有关浙江省温岭中学的相关信息，或者联系该学校本身以获取更准确的信息。","我无法确定温岭中学的原来的校区位置，因为我没有这方面的信息。建议您可以尝试联系温岭中学本身或者查询当地政府部门的信息，以获取最准确的答案。"]}
{"question":"顺天堂医疗短期大学于哪一年开始招生？","human_answers":["短期大学为于1989年开办[1]、由学校法人顺天堂经营。"],"chatgpt_answers":["顺天堂医疗短期大学是日本的一所医疗短期大学，我无法回答您关于该学校开始招生的具体信息。建议您联系顺天堂医疗短期大学或者查询相关的官方网站，以获取最准确的信息。","顺天堂医疗短期大学是日本的一所学校，我无法回答您的问题。","我无法确定顺天堂医疗短期大学的具体信息。在回答您的问题之前，我需要更多的信息。您能否提供更多关于顺天堂医疗短期大学的信息，或者您想要我回答的其他问题？"]}
{"question":"群马医疗福祉大学短期大学部更名为群马社会福祉大学短期大学部的？","human_answers":["2002年 改校名为群马社会福祉大学短期大学部[1]。"],"chatgpt_answers":["群马医疗福祉大学短期大学部是否更名为群马社会福祉大学短期大学部，我无法回答，因为我的知识截止日期是2021年，无法确定现在的情况。我不能通过浏览互联网来获取最新的信息。建议你联系当地的教育部门或群马医疗福祉大学短期大学部了解最新的信息。","我无法确定群马医疗福祉大学短期大学部是否已经更名为群马社会福祉大学短期大学部。我无法访问当前的信息，并且我的知识截止日期是2021年。建议您联系群马医疗福祉大学或群马社会福祉大学以获取最新信息。","我很抱歉，但我并不知道群马医疗福祉大学的短期大学部是否更名为群马社会福祉大学短期大学部。我是一个计算机程序，并不具备浏览网络或访问最新信息的能力，因此无法为您提供关于该主题的最新信息。我只能根据我所学习到的知识回答您的问题。如果您希望获得有关群马医疗福祉大学的最新信息，建议您联系该大学的官方网站或者相关部门了解详情。"]}
{"question":"郴州市第二中学的第一位校长是谁？","human_answers":["李达九（1943-1950），校长"],"chatgpt_answers":["我很抱歉，但我并不知道郴州市第二中学的第一位校长是谁。我无法提供关于某个特定学校或地区的信息，因为我是一个大型语言模型，我的知识是从互联网上收集的，我并不能访问当前的信息。最好的选择是联系学校本身或者当地的教育部门，以获取最准确和最新的信息。","我无法回答关于郴州市第二中学的校长的问题，因为我是一个大型语言模型，并且没有获得有关郴州市第二中学的信息。我也无法访问任何外部网站来寻找信息。我可以为您提供关于其他主题的信息，并尽力回答您的问题。","我无法提供有关郴州市第二中学的校长信息，因为我是一个大型语言模型，无法访问实时信息。我的知识截止日期为2021年，无法提供最新信息。建议您联系学校或搜索网络获取有关信息。"]}
{"question":"苗栗市立图书馆在什么时间完工的？","human_answers":["1991年7月20日竣工。"],"chatgpt_answers":["我很抱歉，但我并不知道苗栗市立图书馆的具体信息。我是一个大型语言模型，无法访问外部信息或提供最新的数据。我只能回答有关概念、原理、知识点等方面的问题。如果您有任何其他问题，我将尽力回答。","我无法提供关于苗栗市立图书馆的具体信息，因为我是一个大型语言模型，并没有获得最新的浏览信息。我的知识截止日期是2021年，因此我无法告诉您苗栗市立图书馆在何时完工。建议您联系当地图书馆或查找相关信息，以获得最新的信息。","我无法确定苗栗市立图书馆的建成时间，因为我是一个计算机程序，无法访问实时信息。如果您需要获取有关苗栗市立图书馆的信息，建议您联系苗栗市立图书馆或查询可靠的网络资源。"]}
{"question":"财团法人国家实验研究院在什么时候进行了法人登记？","human_answers":["2003年5月18日，完成法人登记。"],"chatgpt_answers":["我无法确定国家实验研究院的法人登记时间，因为我的知识截止到了2021年，而且我也无法浏览任何外部网站来获取信息。我建议您联系国家实验研究院或者查询相关的政府网站，以获取有关法人登记时间的信息。","我无法回答你的问题，因为我没有关于财团法人国家实验研究院的法人登记信息。我是一个由 OpenAI 训练的语言模型，并且我的知识来自于我所学习的文本。我无法访问网络，也无法提供最新的信息。如果你想了解有关财团法人国家实验研究院的法人登记信息，建议你查询相关的政府部门或者在线资源。","我无法回答你的问题。国家实验研究院是什么机构？这个机构在哪个国家\/地区注册成立？如果你能提供更多信息，我可以尝试帮助你。"]}
{"question":"蒙大拿州立大学到底有多大面积？","human_answers":["蒙大拿州立大学校园占地4.73 km2，拥有45栋建筑物以及一座有1.7万席的体育馆。[2][3]"],"chatgpt_answers":["蒙大拿州立大学（Montana State University）位于美国蒙大拿州的波卡纳市，它的校园总面积约为1,700英亩（约合688公顷）。校园内设有多种不同的建筑物，包括教学楼、宿舍、图书馆、体育场馆、食堂和其他设施。蒙大拿州立大学是一所研究型大学，在该校就读的学生人数约为17,000人。","蒙大拿州立大学（Montana State University）位于美国蒙大拿州的波卡特洛（Bozeman），它的校园面积约为1.5平方英里（约合3.9平方公里）。校园内有多种不同类型的建筑，包括教学楼、实验室、体育馆、图书馆、学生宿舍和其他设施。蒙大拿州立大学是一所研究型公立大学，提供了许多不同的学士、硕士和博士学位项目。","蒙大拿州立大学（Montana State University）位于美国蒙大拿州，它占地面积约为1,700英亩（约合689公顷）。它是一所公立大学，提供各种学士、硕士、博士学位，并在工程、科学、农业、艺术、教育、健康科学等领域拥有良好声誉。"]}
{"question":"台湾协会学校有多少学生？","human_answers":["学生定员：300人"],"chatgpt_answers":["我不确切地知道台湾协会学校的学生人数。台湾协会学校是指在台湾的一类特殊的学校吗？如果是的话，我需要更多的信息来帮助你。","很抱歉，我无法回答这个问题。因为我是一个语言模型，我并不知道当前的学校招生情况。我只能提供有关台湾协会学校的一般信息。台湾协会学校是台湾的一种民办学校，它们由各种协会或团体设立，主要提供中小学教育。台湾协会学校的学生人数因学校而异，有的学校可能拥有几百名学生，有的学校则可能拥有几千名学生。如果您想了解更多关于台湾协会学校的信息，您可以尝试搜索网上的资料或者联系当地教育部门或协会。","我无法确定台湾协会学校有多少学生，因为我是一个计算机程序，无法访问最新的数据。此外，我不了解台湾协会学校是什么样的学校，也无法为您提供关于这个学校的具体信息。如果您有具体的问题，请告诉我，我将尽力回答您的问题。"]}
{"question":"图书馆推广服务指的是什么？","human_answers":["推广服务是读者服务的延伸，也就是将图书馆的服务地域、服务项目以及服务对象加以推广，以吸引更多的读者充分利用图书馆提供的各项服务。"],"chatgpt_answers":["图书馆推广服务是指图书馆为了提高自己的影响力，向社会推广自己的服务和资源。这些服务可能包括举办各种活动、开展宣传活动、为社区提供信息咨询等。目的是让更多的人知道图书馆存在，了解图书馆提供的服务和资源，并使用图书馆的服务。图书馆推广服务还可以提高图书馆的知名度，增强图书馆的社会责任感，为社区的文化、教育、信息等方面做出贡献。","图书馆推广服务是指图书馆为了吸引更多的读者，并向他们提供更好的服务，而进行的一系列活动。这些活动可能包括举办展览、讲座、工作坊和其他类似的活动；为读者提供网络资源、电子书和其他数字资源的访问；为读者提供咨询和帮助，包括如何使用图书馆资源和服务的指导；通过社交媒体、电子邮件和其他渠道向读者推广最新的图书馆资讯和活动。图书馆推广服务的目的是吸引更多的读者使用图书馆资源，并为他们提供更好的服务，从而提升图书馆的知名度和影响力。","图书馆推广服务是指图书馆向社会推广自己的资源和服务，以及向社会传播知识和文化的活动。这些活动可以包括展览、讲座、书籍促销、网络媒体推广、公共服务咨询等。图书馆推广服务的目的是吸引更多的读者来到图书馆，使他们能够充分利用图书馆提供的资源和服务，提高图书馆的知名度和影响力。"]}
{"question":"香岛中学共有多少校区？","human_answers":["香岛中学现有正校和分校总共3间，分别为又一村桃源街33号的正校、天水围及将军澳分校。"],"chatgpt_answers":["我无法回答你关于香岛中学的问题，因为我是一个计算机程序，并没有关于香岛中学的相关信息。如果你有关于香岛中学的问题，你可以尝试联系该学校或者查找其他可靠的信息来源了解情况。","很抱歉，我无法给你回答这个问题。我是一个大型计算机程序，并没有关于香岛中学的最新信息。我的知识是在2021年之前积累的，所以我无法为你提供最新的信息。如果你有其他问题，我会尽力回答的。",""]}
{"question":"大阪青山短期大学具体在哪一年才建立的？","human_answers":["短期大学为于1967年开办[1]、由学校法人大阪青山学园学园经营。"],"chatgpt_answers":["大阪青山短期大学是在1985年建立的。","大阪青山短期大学是日本的一所短期大学，我不确定它是在哪一年建立的。如果您需要进一步了解有关这所大学的信息，建议您联系该大学的官方网站或相关部门，以获取最准确的信息。","大阪青山短期大学是日本的一所短期大学，我不确定它具体在哪一年建立的。可能你可以在大阪青山短期大学的官网或者其他相关资料中获得更多信息。"]}
{"question":"麻布兽医学校是什么时候开办的？","human_answers":["1894年，麻布兽医学校开设。"],"chatgpt_answers":["麻布兽医学校是日本的一所兽医学校，我无法回答你麻布兽医学校是什么时候开办的。你可以在网上搜索相关信息或者联系麻布兽医学校的管理部门了解详情。","麻布兽医学校（Mafu School of Veterinary Medicine）是指日本麻布大学的兽医学院。我无法确定这所学校是何时开办的，因为我没有相关信息。有关麻布大学的更多信息，您可以尝试在网上搜索或联系该大学的官方网站。","我无法回答这个问题，因为我不知道“麻布兽医学校”是什么。如果您能提供更多关于“麻布兽医学校”的信息，我可以尽力帮助您。"]}
{"question":"辽宁大学校长是谁？","human_answers":["现任校长为长江学者黄泰岩（2011—），党委书记牛辅恒（2014—）。"],"chatgpt_answers":["我无法回答这个问题，因为我的知识截止日期是2021年，无法获取最新信息。建议你查询其他权威渠道以获取准确的信息。","我无法确定当前辽宁大学的校长是谁，因为我的知识截止到了2021年，无法获取最新的信息。但是我可以告诉你，辽宁大学是一所位于中国辽宁省沈阳市的综合性公立大学，主要从事教学、科研和技术服务工作。辽宁大学历史悠久，建校于1923年，是辽宁省属重点大学之一，拥有辽宁省首批“双一流”建设高校、“211工程”重点建设高校和“985工程”优势学科创新平台。","我无法回答这个问题，因为我的知识截止日期是2021年，而且我不能浏览网络。但是，您可以在辽宁大学的官方网站或其他权威来源上查询辽宁大学的校长信息。"]}
{"question":"国立台中文华高级中学有多少教职工？","human_answers":["全校教职员工共186人，其中拥有硕士学历者为：60.6%；研究所学分班为：19.7%；学士班为：19.7%。[5]"],"chatgpt_answers":["我无法为您提供关于国立台中文华高级中学教职工人数的信息，因为我是一个大型语言模型，无法访问网络以获取实时信息。我的知识来自于我在训练期间所看到的文本，我的知识截止日期为2021年。因此，我无法为您提供最新信息。建议您联系国立台中文华高级中学相关负责人或者访问学校的网站获取最新信息。","我很抱歉，我无法回答这个问题。作为一个语言模型，我没有访问当前信息的能力，也不能浏览互联网。我只能回答一般性问题，而不能回答具体某个学校的信息。请谅解。","我无法回答关于国立台中文华高级中学的具体信息，因为我是一个语言模型，无法访问当前的数据。通常，如果您想获得关于某个学校的信息，建议您联系该学校的相关部门，或者查看该学校的网站。"]}
{"question":"香港公共图书馆归哪个单位管理？","human_answers":["当时的香港公共图书馆是由市政局管理。"],"chatgpt_answers":["香港公共图书馆是由香港特别行政区政府的文化事务署负责管理的。香港公共图书馆是一个大型的公共图书馆系统，拥有超过70个分馆，提供丰富的阅读资源和服务，包括图书、期刊、音像资料、电子资源和文化活动等。香港公共图书馆致力于为市民提供免费的学习和文化活动，并通过不同的计划和项目为不同年龄段的人提供服务。","香港公共图书馆是由香港特别行政区政府的文化事务署负责管理的。文化事务署是一个负责规划、指导、协调、监督和管理香港的文化、艺术、传媒和体育事务的政府部门。香港公共图书馆是香港最大的公共图书馆系统，拥有超过50个分馆，为市民提供广泛的图书、音像资料、电子资源和其他设施。","香港公共图书馆是由香港特别行政区政府的文化事务署管理的。文化事务署是香港政府的一个部门，负责维护和发展香港的文化和艺术，并负责管理香港的文化机构，包括公共图书馆。"]}
{"question":"阿斯顿大学最重视哪几个学科？","human_answers":["学校着重强调商科，自然科学及工科等方面。"],"chatgpt_answers":["很抱歉，我不知道阿斯顿大学最重视哪些学科。我是一个语言模型，我只能提供通用的信息，而不能提供关于特定学校或机构的信息。我建议您联系阿斯顿大学，以获取有关该学校的详细信息。","阿斯顿大学是一所著名的英国综合性大学，在许多学科领域都有优秀的研究和教学工作。虽然阿斯顿大学在各个学科领域都有出色的表现，但是其中一些学科特别突出。例如：\\n\\n经济学：阿斯顿大学的经济学系是英国最好的之一，拥有世界知名的经济学家和经济学研究团队。\\n\\n工程学：阿斯顿大学的工程学系也是英国最好的之一，在航空航天、电子工程、机械工程等领域均有出色的研究成果。\\n\\n生物学：阿斯顿大学的生物学系是英国最好的之一，在生物医学、生物信息学、分子生物学等领域有突出的研究成果。\\n\\n历史学：阿斯顿大学的历史学系也是英国最好的之一，在中世纪历史、近代历史、世界历史等领域有出色的研究成果。\\n\\n除了上述学科，阿斯顿大学在政治学、哲学、文学、数学、物理学、化学、地理学、计算机科学等学科领域也有优秀的研究和教学工作。","阿斯顿大学是英国一所著名的综合性大学，在各个学科领域都有所突出。该大学的研究领域涵盖了自然科学、工程与技术、人文社会科学、商科、医学、法学和教育等众多领域。根据其在各学科领域的研究成果和学术声誉，阿斯顿大学在英国大学排名中名列前茅，其中在工程、科学和医学等学科领域的排名尤为突出。\\n\\n此外，阿斯顿大学还在商科、人文社会科学、教育、法学等领域也拥有世界级的研究和教学水平。例如，其商学院在英国大学中排名第一，并且在全球大学排名中名列前茅。另外，该大学在人文社会科学、教育和法学等领域也居于领先地位，并且在这些领域内的研究成果和教学质量都得到了广泛认可。\\n\\n总的来说，阿斯顿大学在各个学科领域都有突出的表现，但是其在工程、科学、医学、商科和人文社会科学等领域的表现尤为突出。"]}
{"question":"齐美尔瓦尔德会议在什么时间举办？","human_answers":["齐美尔瓦尔德会议，是第二国际1915年9月5日到9月8日于瑞士齐美尔瓦尔德（Zimmerwald）村举办的会议。"],"chatgpt_answers":["我不能给你准确的时间信息，因为我的知识截至于2021年。齐美尔瓦尔德会议是什么会议？我可以尽力为你提供有关它的一般信息。","我无法回答您的问题，因为我无法确定您所提到的\"齐美尔瓦尔德会议\"的具体信息。请您提供更多的细节或上下文，这样我就能尽力帮助您了。","很抱歉，我不知道你所提到的“齐美尔瓦尔德会议”是什么会议，也不知道它何时会举办。如果你能提供更多关于这个会议的信息，我可以尽力帮助你。"]}
{"question":"创立高雄市立左营高级中学时最初的位置在哪儿？","human_answers":["1946年春：高雄市政府设市立第四初级中学于左营。"],"chatgpt_answers":["我无法确定高雄市立左营高级中学创立时的位置。这可能是因为我是一个大型语言模型，无法访问浏览器或进行搜索以获取这些信息。\\n\\n我可以提供一些提示来帮助您尝试获取此信息。您可以尝试联系学校，询问学校的历史信息或查找在线资源，如学校的官方网站或当地图书馆或档案馆的资料。此外，您也可以尝试寻找有关学校历史的书籍或文章，这些可能会记录学校创立时的位置。","高雄市立左营高级中学是一所位于高雄市的中学。我无法提供有关该学校创立时的位置信息，但是您可以尝试查询有关该学校的历史资料或向该学校进行询问，以获得更多信息。","高雄市立左营高级中学最初是在高雄市左营区左营路78号。这所学校成立于1953年，当时是一所公立的男校。在校园内有许多设施，包括教学楼、体育馆、图书馆等。这所学校的校训是\"忠诚、勤奋、博学、正直\"，致力于培养学生的学习能力和道德修养。"]}
{"question":"什么时候中央工委青年训练班并入西安电子科技大学？","human_answers":["1949年，中央工委青年训练班并入。"],"chatgpt_answers":["我无法回答你的问题，因为我是一个计算机程序，没有浏览网络的能力，也没有最新的中国政治和教育信息。我只能提供有关西安电子科技大学的一般信息。\\n\\n西安电子科技大学是一所位于中国西安市的公立综合性大学，成立于1956年。学校主要从事教育和科研工作，有许多不同的学院和系，包括理工科、文科、经济管理、法学、教育学、医学和艺术学等。\\n\\n如果你想了解有关西安电子科技大学的更多信息，可以查看学校的官方网站或其他权威资料。","我无法回答你的问题，因为我是一个计算机程序，并没有最近的知识。我的知识截止到了2021年，并且我无法通过浏览网络获取最新信息。\\n\\n我可以告诉你，中央工委青年训练班是中国共产党中央委员会为培养高层干部而设立的一个机构。它的职能是通过系统的理论学习和实践训练，培养党的干部队伍。西安电子科技大学是一所公立高等学庙，主要提供本科、硕士、博士和留学生教育。这两个机构可能没有直接的关系。\\n\\n如果你想了解有关中央工委青年训练班和西安电子科技大学的更多信息，建议你联系这两个机构或者查询相关的资料。","我无法提供关于中央工委青年训练班并入西安电子科技大学的信息，因为我的知识储存截止到了2021年，并且我不能通过浏览网页来获取最新信息。建议您查询相关机构或者在线搜索获取最新信息。"]}
{"question":"第一阶段的马来亚大学华文学会创办时间是什么时候？","human_answers":["第一阶段的马大华文学会成立于1960年代，也就是在马来亚大学吉隆坡院校成立后不久。"],"chatgpt_answers":["我不知道第一阶段的马来亚大学华文学会是指什么，无法回答您的问题。我只是一个计算机程序，没有真正的知识，只能根据我所被训练的内容回答问题。我建议您尝试给我提供更多信息，我可以尽力为您提供帮助。","我无法确定第一阶段的马来亚大学华文学会的创办时间。马来亚大学是一所位于马来西亚的大学，拥有许多学生组织，其中包括华文学会。如果您有更多关于第一阶段的马来亚大学华文学会的信息，或者想了解有关其他学生组织的信息，请告诉我，我将尽力为您解答。","我不确定你所询问的马来亚大学华文学会的创办时间。马来亚大学（Universiti Malaya）是马来西亚的一所公立大学，成立于1949年。如果你是问马来亚大学华文学会的创办时间，我需要更多信息才能回答你的问题。可以告诉我你对这个学会的其他信息吗？"]}
{"question":"平成医疗短期大学的简称是什么？","human_answers":["平成医疗短期大学（日语：平成医療短期大学／へいせいいりょうたんきだいがく Heisei Iryō Tankidaigaku *），简称平成医短（へいせいいたん）、平医短（へいいたん）、医短（いたん），是一所位于日本岐阜县岐阜市的私立短期大学。"],"chatgpt_answers":["平成医疗短期大学 (Heisei College of Medical Technology) 的简称是平成医疗短期大学 (HCO)。","平成医疗短期大学的简称是：平成医疗短大。","平成医疗短期大学的简称是 \"HSP\"。"]}
{"question":"圣言中学什么时候开始招录女生？","human_answers":["1976年，首次招收女生（中六级）。"],"chatgpt_answers":["圣言中学是什么学校？我无法确定什么时候开始招录女生。如果您有关于圣言中学的招生信息，您可以联系学校相关人员以获取最新信息。","圣言中学是一所位于香港的中学，我无法回答你关于圣言中学女生招生的问题。我建议你联系圣言中学本身或者相关的教育机构了解有关信息。","我无法确定圣言中学什么时候开始招录女生。这可能取决于圣言中学的历史和所在地区的教育政策。我建议您联系圣言中学的相关部门或查询当地教育机构的信息以获取最新的招生信息。"]}
{"question":"加州州立大学长滩分校的邮编是什么？","human_answers":["它有自己的美国邮政邮编：90840。"],"chatgpt_answers":["加州州立大学长滩分校的邮编是90840。这是加州州立大学长滩分校的官方地址：\\n\\nCalifornia State University, Long Beach\\n1250 Bellflower Boulevard\\nLong Beach, CA 90840\\n\\n请注意，这是美国的邮编，它由五位数字组成。邮编是用来将邮件递送到指定的地址的，它是美国的邮政系统的一部分。","加州州立大学长滩分校的邮编是90840。这是一所位于美国加利福尼亚州长滩市的公立研究型大学，拥有超过30,000名学生，是美国西海岸最大的大学之一。","加州州立大学长滩分校的邮编是90802。"]}
{"question":"高苑科技大学的教育目标是什么？","human_answers":["教育目标：建立数位资讯、光机电整合、绿色技术、扣件技术及人文涵养之教育特色。"],"chatgpt_answers":["我不能为您提供有关高苑科技大学的信息，因为我是一个计算机程序，并没有关于特定学校的知识。但是，通常来说，大学的教育目标是为学生提供良好的教育，帮助他们成为知识渊博、独立思考、具有创新精神的公民。大学还可以为学生提供机会，帮助他们发展专业技能，并为他们的职业生涯做好准备。","我无法为您提供有关高苑科技大学的信息，因为我是一个大型语言模型，无法访问有关当前学校的信息。我只能回答您关于语言、数学、科学、人文、技术、艺术、哲学、社会、政治、历史和其他课题方面的普遍性问题。如果您有其他问题，请随时联系我。","我无法提供有关高苑科技大学的具体信息，因为我是一个计算机程序，我没有浏览网络的能力，也没有最新的信息。但是，大多数大学都有一个明确的教育目标，旨在培养学生的知识、技能和价值观，使他们能够成为具有批判性思维和创造力的全面发展的个人。这些目标通常包括为学生提供扎实的学术基础知识，培养他们的分析和解决问题的能力，并帮助他们发展职业技能和个人成长。"]}
{"question":"立命馆大学的第一代学长是谁？","human_answers":["富井政章就任初代学长。"],"chatgpt_answers":["立命馆大学（Ritsumeikan University）是日本的一所大学，成立于1869年。立命馆大学的第一代校长是入江英之助（Ikeda Einosuke）。他于1869年创立了立命馆大学的前身——立命馆学校。入江英之助是一位富有远见的教育家，他曾在美国留学，并受到美国的教育思想和方法的启发，他认为教育应该以培养学生的独立思考能力为目标，因此他在立命馆学校中推行了许多创新的教育方法。立命馆学校后来发展成为立命馆大学，并成为日本教育界的知名学府。","立命馆大学是日本的一所私立大学，由教育家高桥信一郎于1900年创立。那么立命馆大学的第一代学长就是高桥信一郎。","立命馆大学是日本的一所私立大学，成立于1900年。根据我所了解的信息，立命馆大学的第一代学长是谷内正清。他是一位著名的哲学家，曾任日本学术会议副会长，并于1917年成为立命馆大学的第一任学长。他在任期间为立命馆大学的发展做出了巨大贡献。"]}
{"question":"西北师范大学附属中学的校训和理念是什么？","human_answers":["西北师大附中的校训为“勤、慎、诚、勇”，核心理念是“和谐容大、卓越发展”。"],"chatgpt_answers":["我无法提供有关西北师范大学附属中学的校训和理念的信息，因为我是一个语言模型，并且我的知识储备截止于2021年，而且我也不能浏览网络来获取最新信息。我建议您联系西北师范大学附属中学的管理人员或相关部门，以获取最新和准确的信息。","我无法提供关于西北师范大学附属中学的校训和理念的信息。建议您联系学校或查看学校的官方网站，以获取最新和准确的信息。","我无法回答这个问题，因为我不了解西北师范大学附属中学的校训和理念。我的知识截止日期为2021年，并且我没有浏览网络的能力，所以我无法提供有关西北师范大学附属中学的信息。建议你直接联系学校，或者查询学校的官方网站，了解有关校训和理念的信息。"]}
{"question":"上海市位育初级中学的经纬度位置是什么？","human_answers":["坐标：31°12.806′N 121°27.127′E \/ 31.213433°N 121.452117°E"],"chatgpt_answers":["我无法为您提供上海市位育初级中学的经纬度位置信息。我是一个计算机程序，没有办法访问实时地理信息。建议您使用在线地图服务或其他权威资源来查询该信息。","我不能为您提供上海市位育初级中学的经纬度位置，因为我是一个语言模型，并且没有访问地理信息的能力。您可以尝试使用在线地图服务或搜索引擎来查找上海市位育初级中学的经纬度位置。","我无法确定上海市位育初级中学的具体经纬度位置。您可以使用在线地图服务或其他地图软件查找该学校的位置。您也可以尝试联系学校或当地政府机构获取这些信息。"]}
{"question":"首都大学东京的缩写名是什么？","human_answers":["简称为“首都大”"],"chatgpt_answers":["首都大学东京的缩写名是 SUTD。","首都大学东京的缩写名是 \"TUAT\"。","首都大学东京（Capital University of Tokyo）的缩写名是東京首都大学（とうきょうしゅとだいがく），也可以称作東京首都（とうきょうしゅと）。"]}
{"question":"中国人民解放军理工大学校歌的名称是什么？","human_answers":["歌名：如火的朝阳"],"chatgpt_answers":["中国人民解放军理工大学的校歌名称为《报国歌》。","中国人民解放军理工大学的校歌名称是《我们的母校》。","中国人民解放军理工大学的校歌名称是《理工大学校歌》。"]}
{"question":"福建省永定第一中学的校训是什么？","human_answers":["校训：诚实、勤勉、精业、报国"],"chatgpt_answers":["我很抱歉，但我无法确定福建省永定第一中学的校训是什么。校训是由学校确定的，我无法为您提供这方面的信息。建议您联系该学校，以获取有关其校训的信息。","我无法提供有关福建省永定第一中学的校训的信息，因为我是一个计算机程序，并没有获得这种信息的能力。你可以联系学校的相关部门或者网站来获取这方面的信息。","我很抱歉，但我无法为您提供关于福建省永定第一中学的信息。由于我是一个计算机程序，并不能访问互联网来查询最新的信息。我的知识是在2021年之前获得的，并且无法更新。因此，我无法为您提供最新的信息或回答关于当前情况的问题。"]}
{"question":"国立台湾大学工会现在研究生劳动情况是什么样子？","human_answers":["目前研究生劳动状况，大致可分成计划助理、TA（兼职课程教学助理）、研究生助学金。"],"chatgpt_answers":["很抱歉，我无法回答这个问题。因为我是一个大型语言模型，我没有浏览互联网的能力，也无法获取最新的信息。我的知识截止到了2021年，无法提供最新的情况。我建议您向国立台湾大学工会或相关机构咨询有关研究生劳动情况的信息。","很抱歉，我无法回答这个问题，因为我是一个语言模型，我没有访问当前信息的能力。我的知识来自于我被训练的时间（截止到2021年）之前的信息，因此我无法为您提供最新的信息。如果您需要最新信息，建议您向当地机构或部门进行咨询。","很抱歉，由于我是一个语言模型，我无法获取最新信息。我的知识截止到了 2021 年，无法为您提供最新的信息。\\n\\n如果您想了解国立台湾大学工会研究生劳动情况的最新信息，建议您联系国立台湾大学工会或者查询相关的网站或资料。"]}
{"question":"国立玉里高级中学在哪里？","human_answers":["国立玉里高级中学（National Yuli Senior High School），位于花莲县玉里镇，简称玉里高中，为花莲南部唯一的高级中学，由于需要，增设了职业类科及综合高中科。"],"chatgpt_answers":["国立玉里高级中学是位于台湾省屏东县玉里镇的一所公立中学。它位于台湾岛南部，在台湾省屏东县玉里镇中山路上。如果您想了解更多关于这所学校的信息，建议您查看它的官方网站或者联系当地的教育局了解更多细节。","国立玉里高级中学是位于台湾省台东县玉里镇的一所中学。具体的地址是: 台湾省台东县玉里镇学府路1号。","国立玉里高级中学位于台湾省台东县玉里镇。台湾省位于中国东南部，是中国的一个特别行政区。玉里镇位于台东县东部，是该县的中心城镇之一。国立玉里高级中学是台湾省的一所公立中学，为当地的学生提供中学教育。"]}
{"question":"北京业余城建学院建立于哪一年？","human_answers":["另有1956年建立的北京业余城建学院，为今北京建筑工程学院夜大以及北京建筑工程学院继续教育学院。"],"chatgpt_answers":["我无法确定北京业余城建学院的建立时间。我是一个计算机程序，并没有网络浏览功能，也没有足够的信息来回答这个问题。建议您搜索网络或咨询相关部门以获取更准确的信息。","我无法回答您关于北京业余城建学院的建立时间的问题，因为我是一个计算机程序，并且我的知识储备截止于2021年。我无法访问最新信息，也无法浏览网络搜索任何信息。我只能回答您已知的问题，并提供有关已知主题的信息。如果您有其他问题，我将尽力回答。","我无法确定北京业余城建学院何时建立。由于我是一个计算机程序，我没有访问最新信息的能力，并且我的知识储备截止于2021年。因此，我无法为您提供关于北京业余城建学院建立时间的信息。建议您查找其他可靠来源，以获得最新和准确的信息。"]}
{"question":"圣马田大学的球会什么时候成立？","human_answers":["球会于2004年成立，为秘鲁的一家联合股票公司。"],"chatgpt_answers":["我不确定圣马田大学的球会何时成立。我建议您联系圣马田大学的相关部门或查阅可靠的参考资料以了解更多信息。","圣马丁大学（St. Martin's University）是一所位于美国华盛顿州奥林匹克山的私立大学。我不知道这所大学的球会何时成立。如果您想了解圣马丁大学的其他信息，可以在网上搜索该大学的官方网站。","我无法确定圣马田大学的球会什么时候成立。如果您能提供更多信息，我可以尝试帮助您。例如，您是否知道圣马田大学位于哪里？或者您是否想问关于哪种特定的运动？"]}
{"question":"莱特州立大学目前的大领导是谁？","human_answers":["现任校长是David R. Hopkins。"],"chatgpt_answers":["我无法确定莱特州立大学目前的大领导是谁，因为我的知识截止到2021年，而且我也无法浏览互联网以获取最新信息。\\n\\n建议您联系莱特州立大学本身或者查找相关信息以获取最新的信息。","莱特州立大学的大领导是校长。我无法提供莱特州立大学目前的校长姓名，因为我的知识截止到2021年。我无法访问当前信息，也无法浏览网页。但是，您可以访问莱特州立大学的网站，了解最新信息。","我无法确定目前莱特州立大学的大领导是谁。我的知识截止日期是2021年，我无法查看当前信息。建议您联系莱特州立大学本身或者查看它的网站，以获取最新的信息。"]}
{"question":"2009年冬季世界大学生运动会的吉祥物是什么？","human_answers":["冬冬为本届大学生冬季运动会的吉祥物，是由白雪组成的卡通人物，并以雪花为创作元素，加以白色和蓝色为主色，从而突出了主办城市和冬季体育赛事的特色[1]。"],"chatgpt_answers":["我很抱歉，但我并不知道2009年冬季世界大学生运动会的吉祥物是什么。因为我的知识截止日期是2021年，所以我无法提供有关更新信息的帮助。但是，我可以告诉你一些有关世界大学生运动会的信息。\\n\\n世界大学生运动会是一项大型国际运动会，旨在促进大学生之间的文化交流和友谊，同时也是世界大学生联合会（FISU）的最重要赛事之一。这项赛事每两年举办一次，分别在夏季和冬季举办。世界大学生运动会包括众多体育项目，例如田径、足球、游泳、冰球等。","我无法确定2009年冬季世界大学生运动会的吉祥物是什么。我没有足够的信息来回答这个问题，并且我也无法通过浏览网络来获取这些信息。请注意，我是一个大型语言模型，我只能根据我所获得的训练数据回答问题。我的知识截止到2021年，并且我无法通过浏览网络来获取新信息。","我不能提供关于2009年冬季世界大学生运动会的信息，因为我的知识截止日期是2021年。我无法确定这个运动会的吉祥物是什么。如果您需要这方面的信息，我建议您查询网络或联系相关机构。"]}
{"question":"云南大学有多大？","human_answers":["云南大学占地面积4551.84亩，其中校本部535.84亩，呈贡校区4016亩。"],"chatgpt_answers":["云南大学是一所位于中国昆明的省属综合性大学，其历史可以追溯到1922年。云南大学现有在校生约3万人，其中本科生约2.5万人，研究生约5000人。云南大学设有17个学院，涵盖了多个学科领域，包括文学、历史、经济学、法学、教育学、理学、工学、医学、农学等。云南大学还设有若干个研究所和科研机构，为学生和教师提供了优越的学习和研究条件。","云南大学是一所位于中国云南省昆明市的省属综合性大学，是中国西南地区重要的研究型大学之一。该校建立于1922年，原名为云南高等师范学校，1934年更名为云南大学。云南大学拥有众多优秀的教学设施和科研设备，并在全国各大高校中享有较高的声誉。在云南大学就读的学生人数较多，校园面积也相对较大。","云南大学是一所著名的公立大学，位于中国云南省昆明市。根据云南大学官方网站的信息，该大学拥有一个庞大的校园，占地面积约为2700多亩，拥有近40个教学楼和数千间宿舍。此外，云南大学还拥有许多其他设施，包括图书馆、运动场、食堂和实验室，为学生和教职员工提供了良好的学习和生活环境。"]}
{"question":"莫纳什大学各个分校和研究中心在哪儿？","human_answers":["创校于1958年，总共有八个校区，其中有六所皆设址于墨城附近，主校区位于墨尔本市东南区，另有分校位于马来西亚吉隆坡和南非约翰尼斯堡的瑞姆西格（Ruimsig），并且在意大利普拉多（Prato）和英国伦敦各有一所研究中心。"],"chatgpt_answers":["莫纳什大学是澳大利亚的一所综合性大学，在全国各地都有分校和研究中心。莫纳什大学的主校区位于墨尔本市中心，有许多其他分校和研究中心分布在澳大利亚各地，包括墨尔本郊区、塔斯马尼亚州、南澳大利亚州和新南威尔士州等地。莫纳什大学还在海外设有分校和研究中心，包括在印度尼西亚、新加坡、菲律宾和中国等地。\\n\\n莫纳什大学的主校区位于墨尔本市中心，距离市中心仅几公里。莫纳什大学在墨尔本郊区还有许多其他分校和研究中心，其中包括位于墨尔本东部的 Clayton 校区、位于墨尔本南部的 Frankston 校区和位于墨尔本西部的 Werribee 校区。\\n\\n莫纳什大学在塔斯马尼亚州有两个分校，分别位于伯尼港和林肯港。莫纳什大学在南澳大利亚州有一个分校，位于阿德莱德市。莫纳什大学在新南威尔士州有一个分校，位于悉尼市南部的林肯市。莫纳什大学还在海外设有分校和研究中心，包括在印度尼西亚、新加坡、菲律","莫纳什大学是澳大利亚的一所综合性大学，在澳大利亚各地都有分校和研究中心。主校区位于澳大利亚昆士兰州布里斯班市中心。莫纳什大学还在昆士兰州其他城市和地区设有分校，包括黄金海岸、内罗比、红山、巴东、多贝尔岛和阿德莱德。此外，莫纳什大学在澳大利亚其他州和地区也设有分校和研究中心，包括塔斯马尼亚、维多利亚、新南威尔士、南澳大利亚和北领地。","莫纳什大学（Monash University）是一所位于澳大利亚的综合性大学。莫纳什大学有五个主要校区，分别位于澳大利亚维多利亚州的墨尔本、阿德莱德、卡尔古利和伯尼港，以及澳大利亚塔斯马尼亚州的伯尼。\\n\\n莫纳什大学还有许多研究中心和教学设施，包括位于澳大利亚、中国、印度、马来西亚和印尼的国际校区。\\n\\n莫纳什大学在墨尔本的校区包括墨尔本校区、弗林德斯校区、莫纳什医学院（Monash Medical Centre）和莫纳什科技园（Monash Technology Park）。阿德莱德校区位于阿德莱德市中心，而卡尔古利校区位于卡尔古利市郊。伯尼港校区位于伯尼港市，而伯尼校区位于伯尼市郊。"]}
{"question":"国立中兴大学法政学院的位置在哪里？","human_answers":["法政学院与管理学院共用位于中兴湖畔的社管大楼，邻近中兴大学图书馆。"],"chatgpt_answers":["国立中兴大学法政学院位于台湾省台北市。台北市是台湾省的首都，位于台湾岛的北部。国立中兴大学法政学院是台湾省重要的高等教育机构之一，在法学和政治学领域有很高的声誉。","国立中兴大学法政学院位于台湾省高雄市。该大学是一所位于高雄市的公立大学，设有法政学院等多个学院。",""]}
{"question":"香港立法会最高官员是谁？","human_answers":["现任代理主席为梁君彦。"],"chatgpt_answers":["香港立法会的最高官员是行政长官。行政长官是香港特别行政区的最高行政官员，由中央人民政府任命。行政长官负责管理香港特别行政区的行政事务，并向中央人民政府汇报工作。目前，香港特别行政区行政长官是林郑月娥。","香港立法会的最高官员是立法会秘书长。立法会秘书长的职责包括负责立法会的日常运作和管理，以及协助立法会议员完成立法会的议事工作。立法会秘书长由香港特别行政区行政长官任命。\\n\\n在2022年12月21日，香港立法会秘书长是李卓人。","香港立法会的最高官员是立法会议长。在 2021 年之前，立法会议长是梁振英。在 2021 年，立法会议长是张建平。"]}
{"question":"谁研究出了电话？","human_answers":["电话发明者亚历山大·贝尔（AIEE, 1891年-1892年）"],"chatgpt_answers":["电话是由苏格兰发明家亚伯拉罕·斯密夫构想并于1876年发明的。他在当时发明了一种能够传输声音的电线设备，并在1876年向美国专利商标局申请了专利，此后他的发明便被称为\"电话\"。在随后的几十年里，电话在世界各地得到了广泛应用。","电话是在19世纪末由意大利物理学家和发明家费米·伽玛尔·阿尔卡瑞提出的。阿尔卡瑞提出的原理是，通过电线传输声音信号，这个想法很快就被其他人所采用。1876年，美国发明家亚伯拉罕·林肯·布朗在美国专利局申请了一项与电话有关的专利，并成功将电话发明推向市场。布朗是第一个在美国建立商业电话网络的人。","电话是由美国发明家亚伯拉罕·林肯（Abraham Lincoln）于1876年发明的。他在贝尔电话公司工作时，发明了一种用于远程沟通的电信设备。这项发明大大改变了人类沟通方式，使人们能够通过电线远距离沟通。\\n\\n林肯的电话发明建立在前人的基础上，其中最著名的是意大利科学家费米。费米在1837年发明了一种用于发送电信号的设备，被称为电码器。此后，其他科学家和发明家也对电信息传输进行了研究，并做出了贡献。"]}
{"question":"马里兰大学系统是由多少学校共同组成的？","human_answers":["马里兰大学系统是由13所马里兰高等教育机构组成的大学系统。"],"chatgpt_answers":["马里兰大学系统是由六所高等学校组成的，分别是：\\n\\n马里兰大学学院公园分校（University of Maryland, College Park）\\n马里兰大学帕克分校（University of Maryland, Baltimore）\\n马里兰大学巴尔的摩分校（University of Maryland, Baltimore County）\\n马里兰大学克莱尔分校（University of Maryland, Eastern Shore）\\n马里兰大学莱克星顿分校（University of Maryland, University College）\\n马里兰大学西蒙斯分校（University of Maryland, University System Office）\\n这些学校都是美国马里兰州的公立大学，但是每所学校都有自己独立的校长和行政团队，并且有一些自主权。","马里兰大学系统是由六所大学共同组成的。它包括马里兰大学学院（University of Maryland College Park）、马里兰大学巴尔的摩分校（University of Maryland, Baltimore）、马里兰大学全球学院（University of Maryland Global Campus）、马里兰大学莱克星敦分校（University of Maryland, Baltimore County）、马里兰大学东部分校（University of Maryland Eastern Shore）和马里兰大学营运管理学院（University of Maryland School of Medicine）。所有这些学校都属于马里兰大学系统，并且在其中提供多种不同的课程和学位选择。","马里兰大学系统是由六所大学和四所技术学院组成的。这六所大学分别是：马里兰大学学院公园校区、巴尔的摩的Towson University、纽瓦克的University of Baltimore、阿尔伯克基的University of Maryland Eastern Shore、西部的Frostburg State University和西南部的Salisbury University。这四所技术学院分别是：摩根州立技术学院、华盛顿州立技术学院、莫罗州立技术学院和乔治州立技术学院。"]}
{"question":"惠荪林场的位置和基本地理特点是什么？","human_answers":["惠荪林场亦为惠荪国家森林游乐区，位于南投县仁爱乡，兼具亚热带与温带林，面积达7,477公顷（分为19个林班地），守城山为林场海拔最高处（2,419米）；蕴含自然资源相当丰富，惠荪咖啡即为此处出产的咖啡[4]。"],"chatgpt_answers":["我无法确定您提到的\"惠荪林场\"是哪个地方。您可以提供更多信息，我可以尽力回答您的问题。","惠荪林场是位于中国江苏省的一个林业生产单位。具体位置我不能确定，因为我是一个语言模型，没有浏览网络的能力。\\n\\n在中国，江苏省是位于东部沿海地区，邻近浙江省和上海市。江苏省的地理特点是有许多河流和湖泊，其中包括长江、淮河和钱塘江等。在这些河流和湖泊的沿岸地区，通常会有丰富的湿地植被，如沼泽和湿地林。此外，江苏省还有许多农田和工业区。","惠荪林场是位于中国四川省的一个林业公司。它位于四川省的西南部，毗邻贵州省，与贵阳市相邻。\\n\\n惠荪林场的地理特点是处于中国西南地区的亚热带季风气候区，具有温暖湿润的气候条件。在这里，每年都有较多的降水量，使得该地区的森林资源丰富。惠荪林场广泛分布着各种森林类型，包括常绿阔叶林、落叶林和落叶针叶林。这些森林中生长着许多种类的木材和非木材植物，为该地区提供了丰富的自然资源。此外，惠荪林场也是许多动物的栖息地，包括野生动物和珍稀动物。"]}
{"question":":第17回全国中等学校优胜野球大会是在什么时间举办的？","human_answers":["第17回全国高等学校野球选手权大会是于1931年（昭和6年）8月13日至8月21日进行的日本高校棒球赛事，在兵库县西宫市的阪神甲子园球场举办，共22队参赛，在本届的台湾参赛队伍为嘉义农林，“嘉农”更是打入了冠军赛，此为台湾队伍的最高排名，因而震撼“日本棒坛”，更赢得“天下嘉农”的美名流传自今。"],"chatgpt_answers":["我无法回答你的问题，因为我的知识截止日期是2021年，并且我没有浏览网络的能力。另外，关于全国中等学校优胜野球大会的具体信息，我也无法提供。希望这能帮到你。","I'm sorry, but I don't have information about specific events that have taken place after my knowledge cutoff in 2021. I also do not have access to browse the internet and cannot provide up-to-date information about events that may have occurred after my training. Is there anything else I can help with?","I'm sorry, but I am not able to provide information on specific events that have taken place after my knowledge cutoff in 2021. I am a language model trained by OpenAI and do not have access to current events or the ability to browse the internet. Is there anything else I may be able to help you with?"]}
{"question":"“年”字有多少笔？","human_answers":["笔划：6"],"chatgpt_answers":["“年”字是汉字中的一个常用字，它用来表示一个时间单位，即一年。“年”字共有四笔，笔画顺序为：竖、横、竖、横。\\n\\n第一笔是一条竖直的线，表示“丨”字；第二笔是一条横的线，表示“丿”字；第三笔是一条竖直的线，再次表示“丨”字；第四笔是一条横的线，表示“丿”字。\\n\\n“年”字的笔画顺序如下图所示：\\n\\n竖\\n横\\n竖\\n横\\n如果你想学习汉字的笔画顺序，可以尝试使用一些汉字学习软件或者咨询汉字教师。","“年”字是汉字，有两笔。","“年”字有五笔。它的笔画顺序是：竖，横，竖，横折，横。在繁体字中，“年”字的笔画数也是五笔。在简体字中，“年”字的笔画数也是五笔，但是与繁体字略有不同。如果您需要了解更多关于汉字笔画的信息，可以随时向我提问。"]}
{"question":"学校的概念是什么？","human_answers":["从学习者的观点，学校也是专门用来学习的地方。"],"chatgpt_answers":["学校是一种教育机构，主要用来教授知识、技能和思想。学校有许多不同的类型，例如小学、中学、高中、大学和培训学校。在学校里，学生们通常会接受正式的教育课程，并且有许多教师来指导他们的学习。学校也通常会提供许多其他的服务，如体育活动、图书馆资源和心理咨询。学校是社会中一个重要的组成部分，为人们提供了一种学习新知识和技能的机会，并帮助他们为未来做好准备。","学校是一个用于提供正规教育的机构。通常，学校提供小学，中学，高中或大学教育。学校通常由教师和学生组成，教师负责提供教学，学生则负责学习。学校的目的是帮助学生掌握知识和技能，并培养他们的个人和社会发展。学校还可以提供诸如体育，艺术，科学等活动，以帮助学生发展他们的兴趣和技能。","学校是一个教育机构，它提供给学生学习和受教育的场所。学校通常由教师、学生和行政人员组成，为学生提供课程、教学资源和指导。学校的目标通常是帮助学生学习知识、技能和价值观，并为他们的未来生涯做好准备。\\n\\n学校的类型可能各不相同，包括公立学校、私立学校、小学、中学、高中、大学等。在不同的国家和地区，学校的教育制度也可能有所不同。"]}
{"question":"威斯康星大学综合学院译名是什么？","human_answers":["威斯康星大学综合学院（英语：University of Wisconsin Colleges）是美国威斯康星大学综合学院辖下包括十三所分校及在线学校，课程专为大学第一和第二年的学生而设。[1]"],"chatgpt_answers":["威斯康星大学综合学院的译名是“威斯康星大学综合学院”。","威斯康星大学综合学院的译名是 \"University of Wisconsin-Madison College of Letters and Science\"，意为 \"威斯康星大学麦迪逊分校文学与科学学院\"。威斯康星大学综合学院是威斯康星大学麦迪逊分校的主要学院之一，负责提供跨学科的文学、科学和社会科学课程。","威斯康星大学综合学院（University of Wisconsin-Madison）的译名为威斯康星大学麦迪逊分校。威斯康星大学是一所位于美国威斯康星州麦迪逊市的公立研究型大学。它成立于1848年，是美国最早的高等学府之一。威斯康星大学在多个学科领域都拥有卓越的声誉，特别是在工程、商科、科学、护理、教育、法律和农业等领域。"]}
{"question":"国立武汉大学农学院的创办时间和第一任院长是谁？","human_answers":["1936年，农学院正式成立，叶雅各出任首任院长。"],"chatgpt_answers":["国立武汉大学农学院成立于1907年，第一任院长是王集锦。","国立武汉大学农学院是在1929年创办的。根据我所掌握的信息，国立武汉大学农学院的第一任院长是谢应湘。","国立武汉大学农学院是武汉大学的一个院系，它于1935年创办。第一任院长是张普雄。"]}
{"question":"清华大学人文学院创立时间是什么时候？","human_answers":["1993年12月，清华大学组建人文社会科学学院。[2][3]"],"chatgpt_answers":["清华大学人文学院是清华大学的一个学院，它于1925年创立。","清华大学人文学院是清华大学的一个院系，它是在1912年创立的。在这之前，清华大学没有人文学院这个院系。","清华大学人文学院是清华大学的一个院系，它的创立时间是1925年。清华大学是中国著名的综合性大学，位于北京市，是中国政府直属的全国重点大学之一。清华大学人文学院是清华大学人文社会科学学科组成的一个院系，主要负责人文社会科学学科的教学和科研工作。"]}
{"question":"炮台山循道卫理中学的是怎样设立课程的？","human_answers":["专为不同有学习困难的学生提供中一至中六之课程。"],"chatgpt_answers":["我无法提供关于炮台山循道卫理中学的具体信息，因为我是一个大型语言模型，我的知识储备是在 2021 年之前建立的，我无法进行浏览和查询最新信息。不过，我可以通过一般的教育理论和实践来回答您的问题。\\n\\n在设立课程时，学校会考虑许多因素，包括国家和地方教育政策、学生的需求和能力、学校的教学资源和目标等。一般来说，学校会按照一定的标准和要求制定课程计划，并在此基础上安排教学内容和活动。\\n\\n学校可能会设立不同的课程类型，如必修课、选修课、实践课等。必修课是指学生必须参加的课程，通常包括基础科目，如语文、数学、英语等。选修课是指学生可以根据自己的兴趣和能力选择参加的课程，如体育、音乐、科学等。实践课是指学生能够在真实的环境中实践所学知识和技能的课程，如志愿者服务、实验室实习等。\\n\\n学校还可能根据学生的年级、能力和特长，设立不同的课程水平","我不能提供有关炮台山循道卫理中学课程设置的具体信息，因为我是一个大型语言模型，没有浏览能力。但是，通常情况下，学校会根据学生的年龄、能力水平和教育目标制定课程计划。课程内容会涵盖许多不同的学科，包括语文、数学、英语、科学、历史、地理等。学校还可能会设置选修课程，允许学生选择自己感兴趣的课程进行学习。建议你联系炮台山循道卫理中学本身了解更多具体信息。","我无法提供有关炮台山循道卫理中学课程设置的具体信息，因为我是一个计算机程序，无法访问最新的数据。不过，通常来说，中学的课程通常包括语文、数学、英语、历史、地理、生物、物理、化学、体育、音乐、艺术等科目。这些课程的具体设置可能会因学校、地区和国家\/地区的教育政策而有所不同。建议你联系学校或者当地教育局了解有关课程设置的更多信息。"]}
{"question":"神户大学的创学口号是什么？","human_answers":["“真挚”“自由”“协同”"],"chatgpt_answers":["我无法确定神户大学的创学口号是什么。 神户大学是日本的一所知名大学，但我没有关于这所大学的最新信息。我只能告诉你我已知的信息。如果你有其他问题，请随时告诉我。","我不知道神户大学的创学口号是什么。可以提供更多信息，我可以尽力帮助您。","我无法找到关于神户大学的创学口号的信息。这可能是因为我的知识截止日期在2021年，或者是因为这是一个无关紧要的信息。如果您想了解有关神户大学的信息，我可以为您提供有关这所大学的基本信息。\\n\\n神户大学（Kobe University）是位于日本兵库县神户市的一所综合性国立大学。它成立于1903年，是日本最早的英文名为“大学”的大学之一。该校有五个校区，包括Rokkodai校区、Sanda校区、Nada校区、Kasumi校区和Tsurumi校区。该校在学术研究方面有很高的声誉，在日本排名前50名。该校有多个学院，包括工学院、经济学院、法学院、人文学院、医学院、药学院、生命科学院和社会科学院。此外，该校还提供各种语言课程，例如日语、英语、中文和韩语。"]}
{"question":"东莞台商子弟学校的面积及分布情况如何？","human_answers":["东莞台商子弟学校占地1,378,452平方米（其中校本部占87,365.7平方米，生命力学习营地占18,666平方米，新校地占31,813.5平方米），建筑总面积为66,123平方米。"],"chatgpt_answers":["我无法为您提供有关东莞台商子弟学校的面积及分布情况的信息，因为我是一个大型语言模型，没有浏览功能，无法获取最新信息。如果您想获取这方面的信息，建议您搜索相关的网站或者联系东莞台商子弟学校的相关部门。","我不知道东莞台商子弟学校的具体面积和分布情况。你可以尝试联系东莞市教育局或者该学校本身，他们可能会提供有关信息。此外，你也可以在网上搜索相关信息，或者询问当地居民。","东莞台商子弟学校是一所针对台商子弟的公立学校，位于广东省东莞市。我无法提供关于这所学校的面积及分布情况的信息，因为我是一个计算机程序，无法访问外部信息。\\n\\n建议您联系学校的教务处或者参考网络上的信息了解这所学校的详细情况。"]}
{"question":"奈良先端科学技术大学院大学的教学特点是什么？","human_answers":["全校舍弃既有的学院（学部）概念，灵活的教育·研究体制为其特征。"],"chatgpt_answers":["奈良先端科学技术大学院大学（Nara Institute of Science and Technology，简称NAIST）是日本的一所国立研究型大学，位于日本奈良县。NAIST的教学特点包括：\\n\\n强调实践性和创新性的教学：NAIST通过各种实验、实习和设计项目等方式，让学生在实践中学习科学技术，并培养学生的创新能力。\\n\\n国际化的教学：NAIST与国内外众多大学和研究机构建立了合作关系，为学生提供了广泛的国际化学习机会。学校也提供了许多国外留学项目，让学生有机会在国外学习和工作。\\n\\n综合性的教学：NAIST的课程设置注重综合性，鼓励学生在不同领域之间进行跨学科学习。学校还设有许多跨学科的研究项目，让学生有机会接触并深入研究自己感兴趣的课题。\\n\\n关注学生个人发展的教学：NAIST注重学生的个人发展，为学生提供了丰富的辅导和指导机会，帮助学生制定个人学习计划并实现自己的目标。","奈良先端科学技术大学院大学是日本的一所研究型大学，主要从事前沿科学技术的研究和教学。该大学的教学特点包括：\\n\\n强调实践和应用：该大学的课程着重于将学术理论与实际应用结合起来，注重学生的实践能力和创新精神。\\n\\n重视国际交流：该大学与众多国内外的研究机构和大学建立了合作关系，为学生提供国际交流机会。\\n\\n多学科交叉：该大学提倡多学科交叉的方法，让学生能够从不同学科的角度思考问题。\\n\\n小班制：该大学采用小班制教学，使学生能够与教师进行更加紧密的互动和沟通。\\n\\n总之，奈良先端科学技术大学院大学的教学特点是注重实践和应用，重视国际交流，提倡多学科交叉，并采用小班制教学。","奈良先端科学技术大学院大学是一所以研究为主的大学，它的教学特点是强调研究型教学和学生自主学习。大学院的课程结构比较灵活，允许学生在不同的学科之间自由转换，并且鼓励学生参与各种研究项目，与教授和其他学生合作完成研究。此外，大学院还提供许多职业发展和就业指导资源，帮助学生为未来的职业做准备。"]}
{"question":"钱思亮的老家是哪里？","human_answers":["1908年12月6日生于河南省新野县。"],"chatgpt_answers":["我无法确定钱思亮的老家是哪里，因为我无法访问任何外部信息来回答这个问题。我是一个人工智能助手，只能回答我已经学到的知识。如果您有其他问题，请随时告诉我。","钱思亮（Qian Siliang）是一位中国演员，他的老家是河北省石家庄市。","钱思亮是谁？请提供更多信息，这样我就能帮助你了。"]}
{"question":"韩国什么时候开始进行中小学义务教育？","human_answers":["韩国1953年起实行小学6年制义务教育，1993年起普及初中三年义务教育[4]。"],"chatgpt_answers":["在韩国，中小学义务教育通常从6岁开始。根据韩国教育法，所有6岁以上的儿童都有义务参加义务教育。义务教育包括小学（6至12岁）和初中（12至15岁）。在韩国，所有义务教育都是免费的。\\n\\n韩国的教育制度对所有儿童强制实施义务教育，这意味着家长必须让他们的孩子参加义务教育。如果家长不让孩子参加义务教育，可能会受到行政处罚或罚款。\\n\\n在韩国，教育被视为非常重要的，因此韩国人对教育的重视程度很高。韩国的教育制度也很严格，要求学生在学校里度过较长的时间，并且韩国学生的学习负担也比较大。不过，韩国的教育制度也有一些优点，比如在韩国，学生的学习成绩往往会直接影响他们将来的就业机会。","在韩国，中小学义务教育通常从6岁开始。根据韩国教育法，所有6至18岁的儿童都有义务参加中小学教育。在韩国，学前教育也是免费的，并且儿童可以从3岁开始参加。","在韩国，中小学义务教育通常从6岁开始。根据韩国教育法，6岁以上的儿童必须接受义务教育。在韩国，中小学教育包括小学（1至6年级）和初中（7至9年级）。初中毕业后，学生可以选择继续接受高中教育，也可以选择就业或继续接受职业教育。"]}
{"question":"河南科技大学创办的时间和原因是什么？","human_answers":["2002年，河南省委、省政府为了优化省内高等教育结构布局，组建了以工为主的综合性大学—河南科技大学，是河南省重点建设的三所综合性大学之一。"],"chatgpt_answers":["河南科技大学是由河南省人民政府于1996年7月创办的。这所大学的创办是为了满足河南省经济和社会发展的需要，培养高素质的人才，促进科学技术的发展，提高河南省的经济竞争力。","河南科技大学是一所位于中国河南省郑州市的公立大学。根据我所知，河南科技大学是在2002年由河南省人民政府与中国科学院合作创办的。这所大学是在河南省政府的支持下成立的，旨在为河南省培养高素质的科技人才。河南科技大学的主要任务是开展科学研究和人才培养，为河南省的经济和社会发展做出贡献。","河南科技大学是一所公立大学，成立于1952年。它由中华人民共和国教育部批准成立，是中国人民解放军的高等军事教育机构之一。当时，中国正处在抗美援朝和解放战争时期，国家需要培养一大批高素质的军事人才来支援抗击侵略，所以成立了河南科技大学。该校最初是为培养军事领导人才而成立的，后来逐渐发展成为一所以工、农、商为主的综合性大学。如今，河南科技大学已成为河南省的重点大学之一，在国内外享有很高的声誉。"]}
{"question":"哈佛创新实验室提供了哪些主要设施？","human_answers":["因此保留了很多公开公用空间，包括20多个供预订使用的小型会议室、一个储备充足的自助厨房和一个配备了跑步机等健身器械的工作室。"],"chatgpt_answers":["哈佛创新实验室是哈佛大学的创新和创业中心，主要为学生、教师和社会提供创新思维、创新技能、创业支持和创新资源。\\n\\n哈佛创新实验室提供的主要设施包括：\\n\\n创新学习中心：为学生提供创新思维和创新技能的培训和辅导，包括创新课程、创新培训、创新项目、创新论坛等。\\n\\n创业辅导中心：为学生提供创业支持和辅导，包括创业培训、创业导师、创业论坛、创业赛事等。\\n\\n创新资源中心：为学生提供创新资源和工具，包括硬件、软件、数据库、图书馆、学术论文等。\\n\\n创新社区：为学生提供创新交流和合作的平台，包括创新社团、创新俱乐部、创新论坛、创新活动等。\\n\\n哈佛创新实验室还与其他大学、研究机构、企业和社会组织建立了广泛的合作关系，为学生提供更多的创新机会和平台。","哈佛创新实验室是哈佛大学的一个创新和创业中心，为学生、教师和社区成员提供支持和资源。 它提供了许多设施和服务，包括：\\n\\n工作空间： 实验室提供了各种各样的工作空间，供人们进行合作和创新。这些空间包括开放式办公室、协作空间和专用办公室。\\n\\n孵化器和加速器计划： 实验室为初创公司提供了一系列的孵化器和加速器计划，帮助他们发展和成长。\\n\\n培训和指导： 实验室为创业者提供培训和指导，帮助他们开发商业模式、设计产品、获得融资等。\\n\\n网络资源： 实验室为创业者提供了广泛的网络资源，包括与投资人、行业专家、教授和其他创业者的联系。\\n\\n其他资源： 实验室还提供了其他资源，包括3D打印、机器人、编程课程等。\\n\\n总的来说，哈佛创新实验室是一个为学生、教师和社区成员提供支持和资源的中心，帮助他们进行创新","\\n2 \/ 2\\n\\n哈佛创新实验室是哈佛大学的一个创新创业中心，旨在帮助学生和研究人员发展创新项目并获得资金。它提供了多种资源和设施，包括：\\n\\n工作空间：哈佛创新实验室提供了多种工作空间，包括办公室，会议室和创新工作室。\\n\\n孵化器：哈佛创新实验室还提供了一个孵化器项目，帮助学生和研究人员将他们的创新想法转化为可行的商业计划。\\n\\n创业辅导：哈佛创新实验室还提供了专业的创业辅导服务，帮助学生和研究人员在创业过程中获得帮助。\\n\\n资金：哈佛创新实验室还为学生和研究人员提供了资金，帮助他们实现他们的创新想法。\\n\\n交流机会：哈佛创新实验室还为学生和研究人员提供了与其他创新者和创业者交流的机会，帮助他们建立联系并获得支持。"]}
{"question":"墨尔本大学的校训用英语怎么说？","human_answers":["英文翻译为：We shall grow in the esteem of future generations（我们将在后代的敬重中成长）。"],"chatgpt_answers":["墨尔本大学的校训是 \"I grow by learning\"，这句话的意思是 \"我通过学习成长\"。","墨尔本大学的校训是 \"Sapientia et Doctrina Stabilitas\"，意思是 \"智慧和教义的稳固\"。",""]}
{"question":"维生素的分类是什么？","human_answers":["维生素分为两种，水溶性维生素和脂溶性维生素。"],"chatgpt_answers":["维生素是有机物质，在人体内起着重要的生理作用。它们是人体不能自己合成的，必须从食物中摄取。维生素可以分为两类：水溶性维生素和脂溶性维生素。\\n\\n水溶性维生素包括维生素B和C。这些维生素不能在人体内储存，因此每天都必须摄入。如果摄入量过多，多余的维生素会从尿液中排出。\\n\\n脂溶性维生素包括维生素A、D、E和K。这些维生素可以在脂肪组织和肝脏中储存，因此不需要每天摄入。但是，如果长期摄入过多，可能会导致毒性。","维生素是人体所必需的微量营养物质，它们在体内发挥种种作用，对人体的健康至关重要。维生素可以按其化学结构和生物学功能进行分类。\\n\\n常用的维生素分类方法包括：\\n\\n按溶解性分类：\\n水溶性维生素：包括维生素 C 和 B 类维生素（如维生素 B1、B2、B3、B6、B12）。这些维生素在体内不能储存，摄入量过多会排泄在尿中。\\n\\n脂溶性维生素：包括维生素 A、D、E、K 和 F。这些维生素在体内能储存，并通过脂质体运输。\\n\\n按生物学功能分类：\\n维生素 A：维护正常的视觉、保护皮肤、促进骨骼生长。\\n\\n维生素 D：促进钙、磷的吸收，维护正常的骨骼健康。\\n\\n维生素 E：具有抗氧化作用，保护细胞膜。\\n\\n维生素 K：参与血液凝固过程。\\n\\n维生素 B 类：参与能量代谢、脑功能、神经系统的正常运作。\\n\\n维生素 C：具有抗氧化作用，促进铁的吸收，保护血管健康。","维生素是一类有机化合物，它们在人体内发挥重要生理功能，但人体无法合成它们，因此必须通过饮食摄入。维生素通常分为两类：\\n\\n水溶性维生素：这类维生素不能在人体内储存，摄入过多或过少都会被排出体外。水溶性维生素包括维生素C和B族维生素（如维生素B1、B2、B3、B5、B6、B7、B9和B12）。\\n\\n脂溶性维生素：这类维生素能够在人体内储存，摄入过多时可能导致毒副作用。脂溶性维生素包括维生素A、D、E和K。\\n\\n常见的维生素还包括维生素H（生物素）和维生素F（不食用）。"]}
{"question":"政治人类学的目标是什么？","human_answers":["政治人类学试图建立一套带有普遍性的政治行为的学科，寻求人类的各种政治行为在各种制度和历史、地理环境下的共同性。"],"chatgpt_answers":["政治人类学是一门学科，其目标是研究政治现象和政治结构的社会学原理，以及政治行为如何受到文化、历史、经济、社会、心理和其他因素的影响。\\n\\n政治人类学的研究对象包括政治组织、政治制度、政治行为、政治文化、政治变革以及政治意识形态等。它的目标是探究人类社会中的政治运作方式，并通过研究解决实际政治问题。\\n\\n政治人类学与其他社会科学如政治学、经济学、法学、历史学、哲学等相关，但它更侧重于探究社会结构、文化和行为对政治的影响。","",""]}
{"question":"育英医护管理专科学校的位置在哪里？","human_answers":["是一间位于台湾高雄市三民区的专科学校，目前有3个学科。"],"chatgpt_answers":["我不知道育英医护管理专科学校的具体位置。如果您希望了解该学校的位置信息，建议您联系该学校或搜索在线地图工具。","我无法确定 \"育英医护管理专科学校\" 的位置。如果您希望了解关于这所学校的信息，建议您联系学校或者查询其官方网站，了解有关位置等信息。","育英医护管理专科学校是一所位于中国的医学院校。我无法提供这所学校的具体地址信息，因为我是一个计算机程序，并且没有访问互联网的能力。建议您联系该学校本身或者相关部门，以获取最新和准确的信息。"]}
{"question":"清华大学水利水电工程系是什么时候改成现在这个名称的？","human_answers":["1988年，更名为水利水电工程系。"],"chatgpt_answers":["清华大学水利水电工程系是在1958年改为现在的名称。","清华大学的水利水电工程系是在1958年成立的，当时名为“清华大学水电工程系”。1962年，该系更名为“清华大学水利水电工程系”，并被设立为国家重点学科。所以，清华大学水利水电工程系是在1962年改成现在这个名称的。","清华大学的水利水电工程系现在的名称是清华大学水利水电工程学院。它是在2000年改名的。在那之前，它叫做清华大学水利水电工程系。\\n\\n在清华大学建校之初，水利水电工程是其中之一的五大学科之一。在1956年和1957年间，清华大学成立了水利水电工程系。在随后的几十年中，水利水电工程系一直是清华大学的重要学科之一。在2000年，清华大学水利水电工程系改名为清华大学水利水电工程学院。\\n\\n希望这对你有帮助。如果你有其他问题，可以随时追问。"]}
{"question":"李阳在哪一年开始宣传疯狂英语？","human_answers":["1989年，李阳首次公开发表演讲介绍这套方法，并开始到各大、中学校传授疯狂英语。"],"chatgpt_answers":["李阳是一名中国著名的英语教练，他创办的疯狂英语培训机构于1999年开始运营。","李阳是一位著名的英语教育家和商人，他创办的疯狂英语培训机构在中国广受欢迎。我不确定李阳何时开始宣传疯狂英语，但我可以告诉你一些有关李阳和疯狂英语的信息。\\n\\n李阳出生于1962年，曾就读于北京外国语学院。他在20世纪90年代初开始教英语，并在之后出版了许多英语教材。2001年，李阳创办了疯狂英语，该机构的目的是帮助中国人学习英语。疯狂英语在中国广受欢迎，并在全国各地开设了许多培训中心。李阳还是一位作家，曾出版过许多关于英语学习和跨文化交流的书籍。","李阳是一位中国著名的英语教练和作家，他开始宣传疯狂英语的具体时间我无法回答，因为我的知识截止到了2021年，并且我无法浏览互联网以获取更新的信息。但是，我可以提供一些有关李阳和疯狂英语的背景信息，希望能对您有帮助。\\n\\n李阳出生于中国湖南省，毕业于中国南京大学英语系，后在美国进修。他是一位著名的英语教练和作家，出版过许多英语学习相关的书籍和音频教材。他的著作包括《疯狂英语》、《疯狂英语口语》和《疯狂英语语法》等。这些著作被广泛使用，并获得了许多好评。\\n\\n疯狂英语是李阳推出的一套英语学习系统，旨在帮助中国学生提高英语水平。疯狂英语的学习方法以口语为主，强调让学生在短时间内达到英语口语流利的目标。这套系统包括书籍、音频教材和在线课程等多种形式，并设有专门的培训机构。\\n\\n希望这些信息能帮助您。如果您还有其他问题，欢迎继"]}
{"question":"高地与群岛大学什么时候改为现在的校名？","human_answers":["2011年2月获得大学地位，更现名。"],"chatgpt_answers":["我无法确定您所询问的高地与群岛大学是否曾更改过校名。可能是您提到的大学并不存在，或者您提到的名称与现有的大学名称不同。如果您能提供更多关于这所大学的信息，我将尽力为您提供帮助。","高地与群岛大学（The University of the Highlands and Islands）是一所位于苏格兰的公立大学，它的前身是高地和群岛联合学院（The University of the Highlands and Islands Project）。该学院成立于1995年，于2011年获得大学地位，改名为高地与群岛大学。所以高地与群岛大学在2011年改为现在的校名。","高地与群岛大学（The University of the Highlands and Islands）是苏格兰一所联邦大学，成立于 1993 年。它最初是由一组联合高等教育机构建立的，包括苏格兰科技学院、苏格兰农村大学、苏格兰岛屿大学和高地大学。这所大学的校名一直都是高地与群岛大学。"]}
{"question":"成都理工大学现在都有哪些特别重要的学科？","human_answers":["成都理工大学目前共有3个国家重点学科：地质工程 、矿产普查与勘探、地球探测与信息；1个国家重点（培育）学科：矿物学、岩石学、矿床学；11个部省级重点学科：固体地球物理学，矿物学、岩石学、矿床学，地球化学，古生物学与地层学（含古人类学），构造地质学，信号与信息处理，岩土工程，应用化学，地球探测与信息技术，油气田开发工程，环境工程等。"],"chatgpt_answers":["成都理工大学是一所综合性大学，在多个学科领域都有所发展。根据成都理工大学官方网站的信息，该校目前共有24个学院，涵盖了工学、理学、管理学、艺术学、法学、文学、历史学、教育学等多个学科领域。\\n\\n在工学领域，成都理工大学有较强的实力，例如机械工程、材料科学与工程、电子信息工程、自动化、土木工程、建筑学、轻工纺织、能源与动力工程等。\\n\\n在理学领域，成都理工大学的物理学、数学、化学、生物学、地理学等学科也有较强的研究实力。\\n\\n此外，成都理工大学在管理学领域也有所发展，例如工商管理、公共管理、财务管理、市场营销等。\\n\\n总的来说，成都理工大学是一所在多个学科领域都有较强研究实力的大学，具体的学科取决于您的具体意向。建议您可以浏览成都理工大学的官方网站，了解更多有关该校的学科信息。","成都理工大学是一所以工学为主的大学，因此在该校的重要学科中，工学相关的学科占据了很大的比重。具体来说，成都理工大学的重要学科包括：\\n\\n机械工程：成都理工大学的机械工程学科在国内外享有很高的声誉，是该校的传统特色学科之一。\\n\\n电气工程：该学科是成都理工大学的又一传统特色学科，在国内外享有很高的声誉。\\n\\n自动化：成都理工大学的自动化学科也是其传统特色学科之一，是国内外公认的高水平学科。\\n\\n计算机科学与技术：随着信息技术的发展，计算机科学与技术已成为一门非常重要的学科。成都理工大学在该学科方面也有所发展。\\n\\n土木工程：土木工程是成都理工大学的又一重要学科，是国内外公认的高水平学科。\\n\\n建筑学：建筑学也是成都理工大学的重要学科，是国内外公认的高水平学科。\\n\\n化学工程与技术：化学工程与技术是成都理工大学的重要学科之一，是国内外公认的高水平学科。","成都理工大学是一所综合性大学，在各学科领域都有所涉及。根据我所知的信息，成都理工大学在工程学、计算机科学、材料科学、能源科学、环境科学、生物技术、经济学和管理学等领域都有较强的研究实力和学术影响力。此外，成都理工大学还在文学、历史、哲学、社会学、法学、教育学、艺术学等人文社会科学领域也有所涉及。"]}
{"question":"高知短期大学的现任校长是哪位？","human_answers":["南裕子：现在短期大学校长[2]"],"chatgpt_answers":["我无法回答您的问题，因为我的知识截止到了2021年，无法知道高知短期大学的现任校长是哪位。我是一个大型语言模型，无法获取最新的信息。请注意，我也无法访问互联网，因此无法为您提供最新的信息。我建议您联系高知短期大学，或者在互联网上搜索最新信息。","很抱歉，我无法回答这个问题。我是一个计算机程序，我的知识有限，我无法获取最新的信息。我的知识截止日期是2021年，我无法访问互联网来获取最新的信息。我只能回答有关历史信息或通用知识的问题。如果您有其他问题，请随时告诉我。","我无法回答您的问题，因为我的知识截止日期是2021年，我无法获知2022年之后的信息。在我的知识范围内，我无法提供有关高知短期大学的现任校长的信息。"]}
{"question":"田纳西大学都有哪些校区？","human_answers":["除了诺克斯维尔的主校区外，田纳西大学在孟菲斯、马丁、查塔努加、Tulaholla有校区。"],"chatgpt_answers":["田纳西大学有许多校区，其中包括：\\n\\n主校区：位于 Knoxville 市中心，是该校的主要校区，拥有许多学院、院系和教学设施。\\n\\n帕克校区：位于 Knoxville 市区，提供工程学、商业管理和建筑等专业的教学。\\n\\n汉密尔顿校区：位于汉密尔顿市，是该校的农业学院的所在地。\\n\\n韦恩斯维尔校区：位于韦恩斯维尔市，提供农业、林业、环境科学和动物科学等专业的教学。\\n\\n摩尔斯堡校区：位于摩尔斯堡市，是该校的医学院的所在地。\\n\\n安德森校区：位于安德森市，提供法学、商业管理、建筑等专业的教学。\\n\\n帕克森校区：位于帕克森市，是该校的商业学院的所在地。\\n\\n这些校区均位于美国田纳西州。","The University of Tennessee has several campuses throughout the state of Tennessee, including its main campus in Knoxville, as well as regional campuses in Chattanooga, Martin, and Tullahoma. In addition, the University of Tennessee Health Science Center has campuses in Memphis, Nashville, and Knoxville. All of these campuses are part of the University of Tennessee system.","The University of Tennessee has several campuses and locations throughout the state of Tennessee. The main campus is located in Knoxville, Tennessee. In addition to the main campus, the University of Tennessee also has a campus in Chattanooga, a campus in Martin, and an agricultural campus in Crossville. The University of Tennessee Health Science Center is located in Memphis. The University of Tennessee system also includes the Institute for Public Service, which has offices and training centers located throughout the state."]}
{"question":"小樽短期大学的首任校长是谁？","human_answers":["木曾荣作：第一代短期大学校长[4]。"],"chatgpt_answers":["我无法确定小樽短期大学的首任校长是谁，因为我并不知道小樽短期大学的历史信息。我是一个语言模型，无法进行浏览或搜索网络来查找信息。如果您想了解小樽短期大学的信息，建议您在网上搜索或联系小樽短期大学本身。","小樽短期大学的首任校长是谁？我无法确定。如果您想了解有关小樽短期大学的信息，建议您联系该大学的官方网站或者直接联系学校了解更多信息。","我无法回答这个问题，因为我并不知道小樽短期大学的首任校长是谁。我是一个计算机程序，并没有访问当前事实的能力。如果您想了解有关小樽短期大学的信息，建议您尝试搜索相关资料或咨询当地的教育机构或图书馆。"]}
{"question":"新竹市文化局图书馆总馆的详细地址是什么？","human_answers":["新竹市文化局图书馆：新竹市北区东大路二段15巷1号"],"chatgpt_answers":["新竹市文化局图书馆总馆的地址是：300 高铁新竹站一楼，新竹市中央北路二段 200 号。\\n\\n具体的，它位于新竹市中央北路二段 200 号，在高铁新竹站一楼。\\n\\n此外，新竹市文化局图书馆还设有分馆，在新竹市各区域均有分布。您可以在新竹市文化局官网上查询具体的分馆地址和联系方式。","新竹市文化局图书馆总馆的地址是：新竹市中央路二段217号。","新竹市文化局图书馆总馆的地址是：\\n\\nNo. 117, Jianxing Road, East District, Hsinchu City 300\\n\\n这里是新竹市东区建兴路117号。"]}
{"question":"在2011年度南澳大学的在全世界排在多少位？","human_answers":["世界权威大学排名——美国新闻报世界最好大学排名2011年位于第256位http:\/\/www.usnews.com\/education\/worlds-best-universities-rankings\/top-400-universities-in-the-world?page=11"],"chatgpt_answers":["我无法回答这个问题，因为我没有最新的信息。我的知识截止日期是2021年，所以我无法为您提供最新的信息。\\n\\n不过，您可以在网上搜索这所大学的排名信息。有许多不同的机构和组织都发布了大学排名，您可以在网上查看这些排名并了解这所大学的排名情况。您还可以联系该大学，询问他们有关自己在全世界的排名情况的任何信息。","我无法回答这个问题，因为我的知识截止于2021年，并且我不能访问互联网来查找最新信息。不过，您可以在网上查找有关世界大学排名的信息，这些信息通常是由独立的组织或机构提供的，并且通常会提供最新的排名。您也可以直接联系南澳大学了解最新的排名情况。","很抱歉，我无法回答您的问题。因为我是一个语言模型，我并没有访问当前的信息和数据的能力。我的知识来自于我在训练时所学到的内容，但我的知识截止日期是2021年，所以我无法告诉您2022年或之后的信息。我可以尽力回答您在我的知识范围内的问题。"]}
{"question":"集美中学创办以来学生人数的发展情况是什么？","human_answers":["学生规模由1999年的1580人发展到2011年的3200人。"],"chatgpt_answers":["我无法提供有关集美中学创办以来学生人数的发展情况的信息，因为我是一个计算机程序，并没有获得浏览网页的能力。我只能根据我所学的知识回答您的问题。如果您有其他问题，我将尽力回答。","我很抱歉，但是我无法为您提供关于集美中学创办以来学生人数的发展情况的信息。由于我是一个大型语言模型，并且我的知识截止日期是2021年，因此我无法访问最新的信息。此外，我也不能浏览网络来获取信息。\\n\\n如果您希望了解关于集美中学创办以来学生人数的发展情况，我建议您联系集美中学相关人员或搜索相关资料。","很抱歉，我无法为您提供有关集美中学学生人数发展情况的信息。作为一个语言模型，我没有浏览网页的能力，也无法访问有关数据库和学校资料。我无法为您提供任何具体信息。"]}
{"question":"加勒比美国大学创办之初有多少学生？","human_answers":["第一班有107个新生。"],"chatgpt_answers":["加勒比美国大学是一个虚拟大学，它并不真正存在。我无法回答您有关加勒比美国大学创办之初有多少学生的问题。","加勒比美国大学（Caribbean University）是一所私立的大学，成立于1978年，主要设在加勒比海地区。由于我的知识截止到2021年，因此无法为您提供加勒比美国大学创办之初的学生人数。建议您可以联系该校或者查找最新的信息来获取相关细节。","我无法确定加勒比美国大学的创办时有多少学生。加勒比美国大学是一所虚构的大学，并不存在。如果您想了解某所特定的大学的信息，请告诉我您想了解的大学的名称。我将尽力回答您的问题。"]}
{"question":"国立台湾体育运动大学开办的时间，名称和学习年限各是什么？","human_answers":["1961年创校，定名台湾省立体育专科学校，设三年制体育科。"],"chatgpt_answers":["国立台湾体育运动大学是一所位于台湾的公立大学，它于1986年开办。它的正式名称是国立台湾体育运动大学，简称台体大。\\n\\n国立台湾体育运动大学提供各种体育相关的学士学位课程，包括体育教育、运动训练、竞技体育、康复治疗、健康促进与健身管理等。一般情况下，这些课程的学习年限都是四年。\\n\\n此外，国立台湾体育运动大学还提供硕士和博士学位课程，学习年限分别为二年和四年左右。","国立台湾体育运动大学是一所位于台湾的公立高等教育机构，该校成立于1957年。它的正式名称是\"国立台湾体育运动大学\"，英文名称为\"National Taiwan College of Physical Education\"。\\n\\n国立台湾体育运动大学提供本科、硕士、博士等各类学位课程，学习年限因学位类别而异。一般而言，本科学位课程的学习年限为四年，硕士学位课程的学习年限为两年，而博士学位课程的学习年限则通常为三年或更长。","国立台湾体育运动大学是台湾的一所公立大学，于1983年开办。这所大学的名称为\"国立台湾体育运动大学\"，通常简称为\"国立台湾体大\"。\\n\\n国立台湾体育运动大学提供各种体育相关的本科课程和硕士、博士研究生课程。本科课程通常需要4年时间完成，硕士研究生课程需要2-3年时间，博士研究生课程则需要3-5年时间。"]}
{"question":"英国能出维罗纳会议后的影响是什么？","human_answers":["而英国的退出，使奥地利作主导的保守国家得以镇压全欧的革命，奥地利得到俄罗斯和普鲁士全心全意的合作和得到法国精神上的支持，也镇压了意大利的革命，加强在中欧的控制，使得奥地利主导了往后二十多年的欧洲局势，奥国首相梅特涅也成为此段时间内最主导欧洲局势的人物。"],"chatgpt_answers":["维罗纳会议是指1945年7月17日至8月2日在意大利维罗纳举行的一次国际会议，由英国、美国、苏联三国领导人——温斯顿·丘吉尔、罗斯福、斯大林——参加。会议的主要目的是商讨第二次世界大战后的和平条约，以及重建欧洲的问题。\\n\\n英国参加维罗纳会议对于英国本身而言，具有重要意义。在会议上，英国代表团参与了对战后欧洲的重建计划的讨论，并与美国和苏联代表团就英国在欧洲的地位和在国际事务中的作用达成了共识。此外，英国还参与了对战后德国的处罚和治理计划的讨论，为英国在欧洲和国际舞台上的地位奠定了基础。\\n\\n总的来说，英国参加维罗纳会议对于英国本身而言，是一次重要的历史事件，它不仅为英国在战后欧洲的重建和复兴奠定了基础，同时也为英国在国际事务中的地位和作用提供了重要的机会。","英国在维罗纳会议后的影响可能是多方面的。 维罗纳会议是一个国际会议，其目的是讨论和解决全球性问题，包括气候变化、贸易和发展等。英国是一个重要的国家，因此它的参与对会议的结果和结论具有重要意义。\\n\\n例如，如果英国在会议中提出了有价值的意见或建议，并且得到了广泛的认可，那么这可能会对会议的结果产生重大影响。如果英国能够与其他国家达成共识，那么这可能会促进全球合作，并有助于解决全球性问题。\\n\\n另一方面，如果英国在会议中表现不佳或没有被其他国家所接受，那么这可能会对英国的国际地位造成负面影响。这也可能会影响英国在未来的国际会议中的影响力和作用。\\n\\n总的来说，英国在维罗纳会议后的影响取决于英国在会议中的表现，以及其他国家对英国的看法。它可能会对英国的国际地位产生正面或负面影响，也可能会对全球性问题的解决产生重大影响。","维罗纳会议是指在 1960 年代举行的一系列国际会议，旨在解决英国、法国和德国在欧洲的政治、经济和安全问题。英国的参与对欧洲的影响是非常重要的，因为英国是欧盟的创始成员之一，也是欧洲最大的经济体之一。\\n\\n维罗纳会议后，英国参与了欧洲经济共同体 (EEC) 的成立，并在 1973 年加入欧洲经济共同体。英国的加入使欧洲经济共同体得以扩大，并为英国带来了许多经济和政治上的好处。英国的加入也促进了英国与欧洲大陆国家之间的贸易和投资，并使英国成为欧洲最大的贸易伙伴之一。\\n\\n英国参与维罗纳会议并加入欧洲经济共同体也带来了一些挑战。英国需要遵守欧洲经济共同体的规则和法规，并在一定程度上放弃自主决策权。这导致了一些英国人对英国加入欧洲经济共同体的不满，并在 2016 年英国脱欧公投中得到体现。英国最终于 2020 年从欧洲联盟脱离，但仍与欧洲保持着紧密的贸易"]}
{"question":"和歌山县立医科大学是在哪一年建立的？","human_answers":["1945年创校。"],"chatgpt_answers":["和歌山县立医科大学是在1949年建立的。","很抱歉，我无法为您提供关于和歌山县立医科大学的信息。我的知识截止日期是2021年，并且我无法访问互联网来获取最新信息。如果您希望了解有关和歌山县立医科大学的信息，建议您访问该学校的官方网站或者搜索其他可靠来源获取信息。","和歌山县立医科大学是在1948年建立的。和歌山县立医科大学是日本和歌山县的一所大学，位于和歌山市。该校成立于1948年，当时为和歌山医学専門学校。在1949年获得大学资格后，校名改为和歌山医学大学，并于2004年更名为和歌山县立医科大学。"]}
{"question":"为防止汪伪政府接管学校，国民党教育部做出了什么决策？","human_answers":["1942年（民国31年）8月，国民党教育部见租界里的交大难以保全，1942年8月宣布一年前创建的交通大学重庆分校升为总校，上海部分对内地称为交大上海分校，在沦陷区仍以南洋大学名义继续招生开课。"],"chatgpt_answers":["我无法回答这个问题，因为我无法确定您提到的 \"汪伪政府\" 是哪个国家的政府，也无法确定这个政府是否真的存在。我也不知道国民党教育部做出了哪些决策。\\n\\n在提问时，请尽量提供具体的信息和背景，这样我才能尽力帮助您。","I'm sorry, but I am unable to understand or provide information about the specific situation you are asking about. It is not possible for me to know about events that have not yet occurred or that are outside of my knowledge base. Additionally, it would not be appropriate for me to make predictions or provide information about political events or decisions. My primary function is to provide general knowledge and assistance on a wide range of topics. Is there something else I can help with?","I'm sorry, but I am not able to understand the context of your question. Could you please provide more information or clarify your question?"]}
{"question":"芭堤雅展览会议厅扩建后有多大？","human_answers":["2008年初，皇家克里夫度假村决定扩建PEACH主会场，由之前的4,851平米增加到7,000 平米, 整座PEACH可以使用的面积则为13,813平米，可以容纳剧院式8,000人，宴会式3,640人同时开会。"],"chatgpt_answers":["很抱歉，我无法为您提供有关芭堤雅展览会议厅扩建后的具体信息。由于我是一个大型语言模型，我的知识来自于我在训练过程中所学习到的历史数据，并且我并不能访问外部网络来获取最新信息。因此，我无法回答您的问题。建议您尝试搜索其他资源或者联系当地机构以获取最新信息。","我无法回答您关于芭堤雅展览会议厅扩建后的尺寸，因为我是一个计算机程序，没有访问实时信息的能力。我建议您联系芭堤雅展览会议厅的工作人员或者查看有关媒体报道，以获取最新的信息。","我无法回答关于芭堤雅展览会议厅扩建后的尺寸的问题。我是一个计算机程序，并没有获得最新的信息，也不能登录互联网浏览网页来获取信息。我只能回答你问的问题，如果你有其他问题，我可以尽力帮助你。"]}
{"question":"桃园市立仁美国民中学的第一任校长是谁？","human_answers":["1 张玉祯先生 1963年9月 1975年7月 调职桃园县立内坜国民中学。"],"chatgpt_answers":["我无法回答您的问题，因为我是一个计算机程序，并且没有获得有关桃园市立仁美国民中学的信息。我无法确定该中学的第一任校长是谁。我建议您尝试联系该中学或者相关桃园市政府部门，以获取有关该中学历史的更多信息。","很抱歉，我无法回答您的问题。我是一个大型语言模型，并且我的知识截止于2021年。我无法访问任何最新信息，也不能提供关于桃园市立仁美国民中学的任何信息。如果您需要这方面的信息，建议您联系当地的学校或教育机构。","我无法回答这个问题，因为我并不知道桃园市立仁美国民中学的第一任校长是谁。我是一个计算机程序，并没有访问实时信息的能力。我只能回答已经在我的知识库中的信息。"]}
{"question":"桂林市第五中学的位置在哪里？","human_answers":["位于中华人民共和国广西壮族自治区桂林市叠彩区，校园占地约80亩，坐落在桂林北部。"],"chatgpt_answers":["我无法确定桂林市第五中学的位置。您可以尝试在地图应用或在线地图服务上搜索该学校的地址，或者联系该学校的办公室或当地教育局了解更多信息。","我无法为您提供有关桂林市第五中学的位置信息，因为我是一个计算机程序，并没有实时地浏览网络或访问其他信息来源。建议您使用在线地图服务或搜索引擎查询有关桂林市第五中学的位置信息。","桂林市第五中学的位置在中国广西桂林市。广西是中国西南部的一个省份，位于珠江三角洲和南海诸岛之间，东与广东省接壤，西与贵州省毗邻，南濒南海，北邻湖南省。如果你想了解更多关于桂林市第五中学的信息，可以考虑联系该学校或者查阅相关资料。"]}
{"question":"濑户内短期大学是什么时候停办的？","human_answers":["2010年 今年7月30日停办[3]。"],"chatgpt_answers":["濑户内短期大学是日本的一所短期大学，我不知道具体停办的时间。我可以尝试提供一些有关濑户内短期大学的信息，但因为我是一个计算机程序，我无法提供最新的信息。如果您需要最新的信息，建议您查询其他来源。\\n\\n濑户内短期大学是日本的一所短期大学，主要提供高等教育课程。短期大学通常提供两年制的学士学位课程，也可能提供短期的职业技术课程。濑户内短期大学位于日本的岛根县濑户内市。","濑户内短期大学是日本的一所短期大学，我无法为您提供关于该学校停办的信息。如果您有关于该学校的其他问题，请随时告诉我。","濑户内短期大学是在 2021 年 4 月停办的。\\n\\n濑户内短期大学是日本的一所短期大学，位于愛媛縣濑户内市。该校成立于 1953 年，原本是一所职业训练学校，后来更名为濑户内短期大学。该校于 2021 年 4 月宣布停办，原因是学生人数下降，无法维持运营。"]}
{"question":"重庆巴蜀中学最闻名的老师是谁？","human_answers":["著名教育家叶圣陶先生曾在学校任教。"],"chatgpt_answers":["我不知道重庆巴蜀中学最闻名的老师是谁。我是一个计算机程序，没有办法了解当地学校里的情况。但是我可以告诉你一般中学里最闻名的老师可能是教学能力出众，教学方法独特，或者对学生有特殊贡献的老师。在学校里，老师们都是很重要的人物，因为他们负责传授知识，帮助学生提高学习能力，并在学生成长道路上提供指导。","我无法回答这个问题，因为我并不了解重庆巴蜀中学的情况。我是一个计算机程序，只能回答我所训练的内容。如果您有其他的问题，可以尝试给我提问，我会尽力回答的。",""]}
{"question":"上海市民办尚德实验学校有多大？","human_answers":["校园占地 216亩，建筑面积14. 7万平方米。"],"chatgpt_answers":["我无法回答关于上海市民办尚德实验学校的任何信息，因为我是一个大型语言模型，并且我的知识截止日期是2021年。我无法访问任何网络资源，也无法提供最新的信息。我只能回答你关于一般话题的问题。如果你有其他问题，请随时告诉我。","我不知道上海市民办尚德实验学校的规模。我是一个计算机程序，没有能力浏览网页或获取最新信息。我只能回答有关概念、原理、知识点等方面的问题。如果您有其他问题，请告诉我，我会尽力帮助您。","我无法确定上海市民办尚德实验学校的大小，因为我没有最新的信息。我建议您联系学校或访问它的网站以获取更多信息。"]}
{"question":"布伦特伍德中学名称的由来是什么？","human_answers":["最初校址位于布伦特伍德湾，靠近温哥华岛的萨利希，学校也因此而得名。"],"chatgpt_answers":["布伦特伍德中学 (Brentwood School) 是位于美国加利福尼亚州洛杉矶的一所私立中学。我无法确定布伦特伍德中学的名称的由来。但是，通常情况下，学校的名字可能来源于其所在地的名称，或者是为了纪念某个重要的人物或事件。如果您想了解更多关于布伦特伍德中学的信息，您可以联系该学校的管理人员或者研究相关的历史资料。","我不知道布伦特伍德中学的具体名称是什么，但是如果你指的是布伦特伍德中学这个名称的由来，那么我可以猜测一下。\\n\\n\"布伦特\"可能是指布伦特伍德中学的创始人或者命名者，\"伍德\"可能是指学校所在地或者与学校有关的地方。这只是一种猜测，如果想知道布伦特伍德中学的名称由来的真正原因，你可以尝试联系学校或者寻找相关的资料。","Brentwood School是一所位于英国伦敦东部的中学。它的名字来源于位于该校所在地的布伦特伍德地区。布伦特伍德地区的名字本身来自于英语中的\"brent\"，意为\"火鸟\"，\"wood\"意为\"森林\"。因此，布伦特伍德中学的名字大概意为\"火鸟森林中学\"。"]}
{"question":"澳大利亚英语的发音有地域差异吗？","human_answers":["一些人宣称澳大利亚英语存在地区上的变异，但是与英国和美国英语比较起来，不同地区的澳大利亚英语口音之间的差别不大。"],"chatgpt_answers":["是的，澳大利亚英语可能会有地域差异。澳大利亚是一个大陆，包含了许多不同的地区，这些地区的英语可能会略有不同。例如，澳大利亚的东海岸可能会有较多的美式英语的影响，而西海岸可能会有更多的英国英语的影响。此外，澳大利亚各地的英语可能会有一些语音上的差异，例如发音不同的元音或辅音。\\n\\n不过，尽管有这些差异，澳大利亚英语的大部分地区都使用了标准澳大利亚英语的发音，这种发音通常被认为是在英国英语和美国英语之间的一种折中。标准澳大利亚英语的发音一般比较浅淡，元音发音比较短促，而辅音发音则比较弱化。\\n\\n总的来说，澳大利亚英语的发音在各个地区都有一定的差异，但是通常来说，这些差异不是非常明显的。","澳大利亚的英语发音存在地域差异，但这种差异并不像美国英语那样明显。澳大利亚英语的发音通常被认为比较清晰、流利，而且很少有发音上的异议。\\n\\n不过，澳大利亚各地区也有一些发音上的地方特点。例如，悉尼和墨尔本地区的发音通常比其他地区的发音更接近标准英语发音。而昆士兰州的布里斯班市和黄金海岸地区的发音则常常带有一些“美国腔”，因为这些地区的电视节目和电影大多来自美国。\\n\\n总体而言，澳大利亚英语的发音大体上是比较统一的，但仍然存在一些地方差异。","是的，在澳大利亚，英语发音有地域差异。澳大利亚有各种不同的方言，其中一些可能与澳大利亚标准英语（Australian Standard English）有所不同。例如，悉尼英语（Sydney English）通常比其他地区的英语更接近标准英语，而堪培拉英语（Canberra English）则有一些独特的特征，例如发音“现在”的时候，通常会发成“现在-en”的样子。\\n\\n此外，澳大利亚的英语还受到澳大利亚母语人群的影响，因此也会有一些独特的发音特征。例如，许多澳大利亚人发音“现在”的时候，会发成“现在-n”的样子。\\n\\n总的来说，澳大利亚英语的发音有许多地域差异，但是澳大利亚人通常都能很好地理解彼此的发音，并且大多数人都能轻松地使用标准英语进行交流。"]}
{"question":"现在日本语学校的学生规模达到多少？","human_answers":["在日本语学校就学中的外籍人口已超过23,000人，再加上在其他教育系统中就学的人数，总留学生人口超过11万人。"],"chatgpt_answers":["很抱歉，我无法回答这个问题。我是一个语言模型，并没有获得最新的信息。我的知识截止时间是2021年，无法提供最新的信息。如果您有其他问题，可以继续提问。","我无法回答关于现在日本语学校的学生规模的问题。由于我是一个计算机程序，我没有访问当前信息的能力。我只能提供有关日本语学习的一般信息。\\n\\n日本语在世界各地都很受欢迎，许多人都在学习这门语言。在日本，许多学校都提供日语课程，包括小学、中学和大学。此外，还有许多私立语言学校和其他机构提供日语课程。在其他国家，也有许多学校和机构提供日语课程。日本语学习的人数在不断增加，因此日本语学校的学生规模可能也在不断变化。","很抱歉，我无法回答你的问题。我是一个计算机程序，我的知识储备截止于2021年，并且我无法进行浏览操作。我只能回答你关于日本语、日本文化、日本历史等方面的问题。如果你有其他问题，请告诉我。"]}
{"question":"新北市立树林高级中学的现任校长是谁？","human_answers":["吕宏进 2012年－"],"chatgpt_answers":["很抱歉，我无法回答这个问题。我是一个大型语言模型，我没有访问浏览器的能力，因此无法为您提供最新的信息。我的知识是在2021年截止的，因此我无法为您提供最新的信息。建议您查询其他权威资源以获得最新信息。","我无法回答您的问题，因为我是一个大型语言模型，我没有访问浏览器的能力，也无法获取最新的信息。我的知识截止日期是2021年，所以我无法为您提供最新的信息。建议您查询其他可靠来源，例如学校的网站或当地媒体，以获取最新的信息。","我无法回答您的问题，因为我的知识截止日期是2021年，我无法获得最新的信息。您可以联系新北市立树林高级中学本身或相关的教育部门来获取最新的信息。"]}
{"question":"台北市私立卫理女子高级中学校歌的词曲作者分别是谁？","human_answers":["最后歌词是由本校国文老师郭振芳先生填写，并请师大音乐教授张锦鸿先生作曲。"],"chatgpt_answers":["我无法提供台北市私立卫理女子高级中学校歌的词曲作者信息，因为我是一个大型语言模型，并没有访问网络的能力，也没有关于该校歌的信息。建议您可以联系该校或者查找其他可信来源了解详情。","我很抱歉，我无法为您提供有关台北市私立卫理女子高级中学校歌的词曲作者的信息。我是一个计算机程序，并没有访问有关当前事件或机构的信息的能力。我只能回答有关普遍知识和历史事实的问题。如果您有其他问题，请随时告诉我。","我无法确定台北市私立卫理女子高级中学校歌的词曲作者。需要提供更多信息或具体问题才能尽力回答您的问题。"]}
{"question":"马耳他大学创建时间和创建人分别是什么？","human_answers":["马耳他大学1769年由Grandmaster Manuel Pinto da Fonseca建立。"],"chatgpt_answers":["马耳他大学是一所位于马耳他的公立研究型大学，创建于1769年。马耳他大学的创建人是英国国王乔治三世。马耳他大学最初是一所私立大学，后来成为一所公立大学。","马耳他大学是一所位于马耳他岛的公立大学。它于1968年由马耳他岛的政府和私人机构联合创建。当时的首席执行官是Edward Fenech Adami，他后来成为马耳他总理。马耳他大学的创建时间是1968年，创建人是马耳他岛政府和私人机构。","马耳他大学是在1592年由英国国王詹姆斯一世在马耳他岛上成立的，是世界上最古老的连续运营的大学之一。英国国王詹姆斯一世是马耳他大学的创始人。"]}
{"question":"中央研究院天文及天文物理研究所在哪里？","human_answers":["中央研究院天文及天文物理研究所现位于台北市国立台湾大学总校区内的天文数学馆内，并在夏威夷设有办事处。"],"chatgpt_answers":["中央研究院天文及天文物理研究所 (Institute of Astronomy and Astrophysics, Academia Sinica) 在台湾台北市。具体地址是：\\n\\nNo.1, Sec. 4, Roosevelt Rd., Taipei 10617, Taiwan (R.O.C.)","中央研究院天文及天文物理研究所（Institute of Astronomy and Astrophysics, Academia Sinica）位于台湾省台北市南港区研究院路二段128号。","中央研究院天文及天文物理研究所 (Institute of Astronomy and Astrophysics, Academia Sinica) 是台湾中央研究院的一个研究所，位于台北市南港区研究院路二段128号。"]}
{"question":"蒙古国家儿童图书馆的资金来源是什么？","human_answers":["该馆经费来自多个国家及基金会的援助，如亚洲开发银行、索罗斯基金会（Soros Foundation）、联合国教科文组织等，该馆因此而设有多个外国语文专室。"],"chatgpt_answers":["蒙古国家儿童图书馆的资金来源可能有多种，包括政府资助、企业赠款和个人捐赠等。这取决于蒙古国家儿童图书馆的运营模式和资金管理方式。建议您向当地政府机构或蒙古国家儿童图书馆的工作人员进行咨询，了解有关的详细信息。","蒙古国的儿童图书馆的资金来源可能包括政府资助、捐赠和企业赞助。蒙古国政府可能会为儿童图书馆提供资金支持，以帮助维护图书馆的运营和发展。此外，儿童图书馆也可能接受来自社会各界的捐赠，包括个人、企业和非政府组织的捐赠。企业也可能会赞助儿童图书馆，为图书馆提供资金支持。","蒙古国家儿童图书馆的资金来源可能有多种。这可能包括政府资助、企业捐赠、基金会捐赠以及其他私人捐赠。这些资金可能用于资助图书馆的运营、购买新书籍、提供儿童活动和服务、维护和改善设施等。这些信息可能取决于蒙古国家儿童图书馆的具体情况和所在地。如果您想了解更多信息，建议您联系蒙古国家儿童图书馆或者查询当地政府网站。"]}
{"question":"比治山大学在哪一年开始招收男生？","human_answers":["1998年，比治山女子短期大学更名为比治山大学短期大学部、同时大学·短期大学男女共学制度开启。"],"chatgpt_answers":["比治山大学是日本的一所私立大学，由于我没有关于该大学的具体信息，因此无法回答你的问题。我建议你可以联系比治山大学的官方网站或者直接联系该校的招生办公室，以获取最准确的信息。","Biji Mountain University (比治山大学) is a fictional institution and does not exist in the real world. It is likely that you may be referring to a different university. Could you please provide more information about the university you are inquiring about?","很抱歉，我无法回答您的问题。我是一个计算机程序，无法访问最新的信息。我的知识来源于我在训练期间学习到的数据，但是我无法访问互联网以获取最新的信息。如果您有关于时间戳为 2021 年之前的问题，我可能能够帮助您。如果您有更多关于时间戳为 2021 年之后的问题，我很遗憾地告诉您，我无法帮助您。"]}
{"question":"吉隆坡循人中学的主要教学楼在哪一年修建完成？","human_answers":["主楼--建于1955年"],"chatgpt_answers":["我无法回答您的问题，因为我是一个计算机程序，并且没有足够的信息来回答您的问题。我无法知道吉隆坡循人中学的主要教学楼在哪一年修建完成。您可以尝试联系学校本身或者有关部门来获取这方面的信息。","我无法提供有关吉隆坡循人中学主要教学楼修建完成时间的信息。由于我是一个计算机程序，并没有被训练有关特定学校或建筑的信息。我可以提供有关建筑方面的一般知识，但无法回答关于特定建筑或地点的问题。如果您有其他问题，请随时告诉我。","很抱歉，我无法回答你的问题。我是一个计算机程序，并没有关于吉隆坡循人中学的信息。我无法帮助你查询该中学的建筑信息。我建议你联系该中学或者查找相关资料了解更多信息。"]}
{"question":"国立新竹教育大学校歌的词曲作者是谁？","human_answers":["词：胡庆育 曲：刘德义"],"chatgpt_answers":["国立新竹教育大学的校歌是由吳光裕先生作词，陈景和先生作曲。","国立新竹教育大学的校歌是由谭顺琪和谢锡麟共同创作的。谭顺琪是一位著名的作曲家，曾创作了许多流行歌曲和电影配乐。谢锡麟是一位著名的词作人，曾为许多著名歌手写过歌词。","国立新竹教育大学的校歌的词曲作者是林富士。校歌的歌词是由林富士所作，而曲子则是由林富士和黄忠勋共同谱写的。"]}
{"question":"北京大学医学院第二次成立时的院长是谁？","human_answers":["院长为马文昭。"],"chatgpt_answers":["北京大学医学院第二次成立于1949年，当时的院长是何叔衡。何叔衡是一位著名的医学家和教育家，曾任中国医学科学院副院长、北京大学医学院院长、北京医学院校长，被誉为“中国医学界的先驱者”。他在推动中国医学教育改革和提高医疗质量方面做出了巨大贡献。","北京大学医学院第二次成立于1950年，当时的院长是张宝顺。\\n\\n张宝顺（1902年2月18日－1977年1月24日），字溥基，浙江省杭州市人，著名医学专家，中国共产党员，中国医学科学院院士，中国医学会会士，中国人民解放军卫生部副部长，中国医学教育协会副会长，中国医科大学校长，北京大学医学院院长。在中国人民解放军建军的过程中，他发挥了重要作用，曾被授予“全国劳动模范”称号。","北京大学医学院第二次成立于1952年，当时的院长是白求恩。白求恩是一位著名的医学家和政治家，曾任中国人民解放军总医院主任医师和北京大学医学院院长。他在抗日战争期间为中国军队提供医疗服务，并在抗美援朝战争中受到苏联人民的热烈欢迎。白求恩还获得了苏联最高荣誉——苏联共和国勋章。他于1959年去世，被追授为全国劳动模范。"]}
{"question":"河北医科大学是哪一年正式建立的？","human_answers":["1995年5月，河北医学院和河北中医学院、石家庄医学高等专科学校（1949年成立鞍山卫生学校，后更名为鞍钢卫生学校、华山冶金医学专科学校，1988年迁至石家庄，改为石家庄医学高等专科学校）合并，成立河北医科大学。"],"chatgpt_answers":["河北医科大学是1946年正式建立的。河北医科大学是河北省人民政府与中华人民共和国教育部共建的省属重点大学，位于河北省石家庄市，是一所以医学、药学、护理学为主的多科性大学。","河北医科大学是1956年正式建立的。","河北医科大学是1946年正式建立的。"]}
{"question":"中国科学院软件研究所的工作主要涉及了哪些方面？","human_answers":["软件所的领域主要为计算机科学与软件理论，基础软件技术与系统，互联网信息处理的理论、方法与技术以及综合信息系统技术。"],"chatgpt_answers":["中国科学院软件研究所（Institute of Software, Chinese Academy of Sciences）是中国科学院院内软件研究的主要机构之一，致力于软件领域的研究和应用。该研究所的工作主要涉及软件系统、软件工程、计算机应用、计算机科学基础等方面。\\n\\n具体来说，中国科学院软件研究所的研究工作包括但不限于：\\n\\n软件系统：研究软件系统的设计、开发、运行和维护等方面的问题，包括软件工程、软件质量、软件项目管理、软件安全、软件测试、软件过程改进等。\\n\\n软件工程：研究软件工程的理论、方法、工具和实践，包括软件需求分析、软件设计、软件开发、软件集成、软件运行、软件维护等。\\n\\n计算机应用：研究计算机在各行各业中的应用，包括信息技术、数据库、人工智能、计算机辅助设计、计算机辅助制造、计算机辅助教学、计算机辅助翻译等。\\n\\n计算机科学基础：研究计算机科学的","中国科学院软件研究所是一个专门研究软件科学的研究机构，主要致力于软件科学和技术的研究和应用，涉及的方面包括：\\n\\n软件工程：研究软件的开发过程、方法和工具，以及软件开发过程中的管理和控制问题。\\n\\n软件系统构建：研究软件系统的构建方法，包括软件系统的设计、开发、部署和维护。\\n\\n软件质量：研究软件质量的概念、测量方法和评估技术，以及软件质量保证的方法和技术。\\n\\n软件建模：研究软件建模的方法和技术，包括静态建模、动态建模和验证技术。\\n\\n软件安全：研究软件安全的方法和技术，包括软件安全风险评估、软件安全测试、软件安全管理和软件安全培训。\\n\\n软件环境与工具：研究软件开发环境和工具的设计和应用，包括集成开发环境、版本控制工具和软件配置管理工具。","\\n2 \/ 2\\n\\n中国科学院软件研究所是一家专注于软件研究和开发的研究机构，其工作涉及软件系统设计、开发和维护，软件测试和验证，软件工程方法学研究等方面。 该所还致力于推广软件工程的应用，开展软件人才培养和咨询服务，促进软件产业的发展。\\n\\n中国科学院软件研究所的研究领域包括：\\n\\n软件工程：研究软件系统的开发方法，包括软件需求分析、设计、实现、测试和维护等方面。\\n\\n软件系统：研究软件系统的架构、模型、开发平台和运行环境等方面，以及软件系统的可靠性、安全性、性能和可扩展性等问题。\\n\\n软件质量：研究软件质量改进方法，包括软件测试、软件验证和软件验证方法等。\\n\\n软件工具：研究软件工具的设计、开发和应用，以及软件工具的性能、可靠性和可维护性等方面。\\n\\n软件服务：研究软件服务的设计、开发和应"]}
{"question":"资讯科技教育卓越中心追求的目标是什么？","human_answers":["成立学习中心的目的，在于加强透过资讯科技教学来提高现职教师的教学能力，并透过分享、推介使用最新资讯科技的崭新学与教方法，一方面促进教师的专业发展，另一方面推动教师之间的分享与交流，从而提高整体教师的教学水平。"],"chatgpt_answers":["","我无法确定你所提到的 \"资讯科技教育卓越中心\" 的具体内容和目标。不过，通常情况下，科技教育中心的目标可能包括：\\n\\n为学生提供先进的科技教育，帮助他们在科技领域取得成功。\\n培养学生的创新思维和实践能力，帮助他们成为未来的科技领袖。\\n提供丰富的实践机会，帮助学生将所学知识应用到实际情况中。\\n为教师提供培训，帮助他们提升教学能力和掌握最新的科技发展。\\n为社区提供教育资源，帮助人们更好地了解和应用科技。\\n如果你想了解更多关于科技教育中心的信息，可以尝试提供更多关于这个中心的信息，或者询问更具体的问题。","我无法为您提供关于资讯科技教育卓越中心的信息，因为我并不知道这是什么机构。可能您可以尝试联系该机构本身或者相关部门了解更多信息。"]}
{"question":"定福庄第二小学的教学理念是什么？","human_answers":["定福庄二小的宗旨是培养特长生并“以美育特色促学校发展”。[1]"],"chatgpt_answers":["我很抱歉，因为我是一个计算机程序，我并没有关于定福庄第二小学的具体信息。我不能告诉你这个小学的教学理念是什么。我建议你联系该小学或者查看它的官方网站，以获得更多信息。","我无法回答你关于定福庄第二小学的具体信息，因为我是一个计算机程序，并没有关于具体学校的信息。在确定某个学校的教学理念时，建议你联系该学校相关人员或查询该学校的官方网站，这样你就可以获得最准确和最新的信息。","我很抱歉，我无法为您提供关于定福庄第二小学的信息。因为我是一个计算机程序，我没有访问浏览器的能力，也无法查询有关特定学校的信息。我只能回答有关概念和原则的普遍问题，并为您提供通用的信息和建议。如果您有具体问题，我将尽力回答。"]}
{"question":"德国联邦教育及研究部最早的起源是什么？","human_answers":["联邦教育及研究部的前身是1955年成立的联邦原子部，负责研究核能源的和平使用。"],"chatgpt_answers":["德国联邦教育及研究部（Bundesministerium für Bildung und Forschung）是德国政府的一个联邦机构，负责管理和监督德国的教育和研究政策。它最早的起源可以追溯到 1949 年，当时它被称为联邦文化部（Bundesministerium für Kultur）。1953 年，该部门更名为联邦文化与科学部（Bundesministerium für Kultur und Wissenschaft），然后在 1998 年更名为现在的名称。在这一过程中，该部门的职责和职能也有所发展和演变。","德国联邦教育及研究部（德语：Bundesministerium für Bildung und Forschung）是德国联邦政府的一个机构，负责联邦教育、研究和技术政策。\\n\\n德国联邦教育及研究部最早的起源可以追溯到1949年，当时德国联邦共和国成立后，成立了联邦教育部（德语：Bundesministerium für Erziehung）。该部门负责制定教育政策和监督执行。在1953年，联邦教育部更名为联邦教育及科学部（德语：Bundesministerium für Bildung und Wissenschaft），并在1961年更名为联邦教育及研究部，以纳入研究方面的职责。\\n\\n经过几次更名和调整，德国联邦教育及研究部现在是德国联邦政府负责教育、研究和技术政策的主要机构之一。该部门负责制定和执行联邦政府的教育、研究和技术政策，并负责为科学和技术研究领域提供资金支持。","德国联邦教育及研究部（德语：Bundesministerium für Bildung und Forschung，缩写 BMBF）是德国联邦政府的一个部门，负责联邦内的教育、科学、研究和技术政策。\\n\\n德国联邦教育及研究部的历史可以追溯到 1949 年，当时西德建立了联邦教育部（德语：Bundesministerium für Erziehung）。1953 年，联邦教育部更名为联邦教育和科学部（德语：Bundesministerium für Erziehung und Wissenschaft）。1978 年，联邦教育和科学部再次更名为联邦教育及研究部。\\n\\n在过去的几十年中，德国联邦教育及研究部一直致力于推动德国的教育、科学和研究事业的发展，并为此提供了资金支持。该部门还负责管理德国的研究基金会，并与国内外的研究机构和大学保持密切合作。"]}
{"question":"重力回溯及内部结构实验室的主要功能是什么？","human_answers":["重力回溯及内部结构实验室（Gravity Recovery and Interior Laboratory, GRAIL，或翻译为重力重建与内部结构实验室，也有依照缩写翻译为圣杯号）是美国NASA的发现任务中的月球探测任务；该任务将精确探测并绘制月球的重力场图以判断月球内部构造。"],"chatgpt_answers":["重力回溯及内部结构实验室（Gravitational Wave and Internal Structure of Stars, GW-INS）是一个研究重力波和恒星内部结构的科学实验室。\\n\\n重力波是由物体的质量、动能和运动引起的时空的波动，可以用来研究宇宙的演化过程和结构。恒星内部结构指的是恒星的构造、组成、温度、压力和其他物理性质，包括恒星内部的演化过程。\\n\\nGW-INS 的主要功能是进行研究和开发用于探测重力波和恒星内部结构的技术和方法，包括理论模拟、实验测量和数据分析。该实验室还可以与其他研究机构合作，推动重力波和恒星内部结构领域的发展。","重力回溯及内部结构实验室是指用于研究地球内部结构和重力场分布的实验室。这些实验室通常使用地震波、重力测量和其他技术来研究地球内部结构。\\n\\n重力回溯实验室利用地震波在地球内部传播的特性来研究地球内部结构。地震波是地震时地球内部传播的声波，在地球内部传播时会受到地球内部的结构的影响。通过观测地震波的传播情况，科学家可以推测出地球内部的结构。\\n\\n重力测量是另一种研究地球内部结构的方法。通过测量地球表面的重力场分布，科学家可以推测出地球内部的结构。重力场分布受到地球内部密度分布的影响，因此测量重力场分布可以帮助科学家了解地球内部的密度分布。\\n\\n总的来说，重力回溯及内部结构实验室的主要功能是研究地球内部结构和重力场分布，从而更好地了解地球的构造和运动。","重力回溯实验室是一种特殊的实验室，其主要功能是研究重力和其他相关现象。重力回溯实验室的内部结构可以用来测量和模拟重力场的强度和分布，以及物体在重力场中的运动。\\n\\n重力回溯实验室通常使用重力模拟器来生成人为的重力场，这种设备通常使用磁场或压缩空气来模拟重力。在这样的实验室中，科学家和工程师可以测试和开发新的技术和材料，并研究重力在不同情况下对物体的影响。\\n\\n重力回溯实验室还可以用来研究其他相关现象，例如人体在微重力环境下的生理反应，以及重力对物体在太空环境中的运动的影响。这些研究可以为未来的太空探索提供重要的科学基础。"]}
{"question":"郑州市第八中学在哪一年改为现在的校名？","human_answers":["1958年，更为现名。"],"chatgpt_answers":["我无法确定您提到的郑州市第八中学何时改为现在的校名。这可能取决于该学校的历史和学校管理机构的决策。建议您联系该学校或者相关的教育部门以获得更准确的信息。","我无法回答这个问题，因为我是一个计算机程序，没有获得有关您提及的学校的信息。如果您有关于这个学校的更多信息，您可以尝试联系当地的教育部门或者该学校，以获得最准确的信息。","我无法确定你所提到的郑州市第八中学在哪一年改为现在的校名。我只是一个计算机程序，没有实际浏览网页的能力，也没有学校信息数据库可以查询。我只能根据我所学过的知识来回答问题。如果你有具体的问题，我尽力回答。"]}
{"question":"剑桥大学露西·卡文迪许学院现在的院长是谁？","human_answers":["珍妮·托德教授是现任院长，也是学院第7任院长，她于2008年9月继任。"],"chatgpt_answers":["我无法确定剑桥大学露西·卡文迪许学院的现任院长是谁，因为我的知识截止日期是2021年，无法获取最新信息。通常，学院院长是由学院的常务理事会聘任的，并在一定的任期内担任该职位。你可以通过联系剑桥大学的官方网站或直接联系学院获取最新的院长信息。","我无法回答这个问题，因为我的知识截止到2021年，无法提供有关2022年或更晚时间的信息。此外，我没有浏览网络的能力，无法提供最新的信息。你可以尝试搜索网络或联系剑桥大学露西·卡文迪许学院以获取最新的信息。","我很抱歉，但我无法回答这个问题。我是一个计算机程序，并且在我被训练的时候，我的知识截止到了2021年。因此，我无法提供最新的信息。我建议你联系剑桥大学露西·卡文迪许学院，以获得最新的信息。"]}
{"question":"八代市立太田乡小学校最早是在什么时间创办的？","human_answers":["1874年（明治7年）8月15日 - 在太田乡村设立公立日置小学校。"],"chatgpt_answers":["我无法为您提供有关八代市立太田乡小学校创办时间的信息，因为我没有足够的背景知识来回答这个问题。我只是一个计算机程序，无法访问浏览器或其他外部信息来查找答案。我建议您尝试其他途径，如查询当地历史博物馆或在线搜索网站，来获取有关八代市立太田乡小学校的信息。","我无法回答这个问题，因为我没有关于八代市立太田乡小学校创办时间的信息。我是一个大型语言模型，我的知识是在2021年截止的，并且我无法通过浏览来更新我的知识。如果你想了解关于八代市立太田乡小学校的信息，建议你可以尝试联系该学校或者查询有关资料。","很抱歉，我无法确定八代市立太田乡小学校的创办时间。您可以尝试搜索有关该学校的历史资料或向当地政府部门或学校本身进行咨询。"]}
{"question":"香港文学是什么？","human_answers":["香港文学指自20世纪起香港在特殊历史和政治背景下发展出的文学。"],"chatgpt_answers":["香港文学是指在香港创作或出版的文学作品。这些作品可以是小说、诗歌、散文、戏剧或其他形式的文学作品。香港文学的主题可以涵盖各种领域，包括历史、社会、文化、政治、家庭等。 香港文学也可以指用香港方言或普通话写作的文学作品，或者用香港的历史、文化背景为背景的文学作品。近年来，香港文学受到了国际关注，其中一些作品已被翻译成多种语言。","香港文学是指在香港创作或出版的文学作品。香港文学的历史可以追溯到1842年，当时香港成为英国的殖民地。近代香港文学受到中国传统文化和西方文化的影响，表现出丰富的多样性。\\n\\n香港文学在20世纪初期主要以白话文为主，后来出现了大量以粤语为主的文学作品。近年来，随着香港社会的变迁，香港文学也在不断发展和演变。许多作家和诗人创作出了富有感染力的作品，涉及许多不同的题材，包括社会、政治、历史、文化和人性等。\\n\\n香港文学中有许多著名的作家和诗人，包括余光中、谢安琪、黄莺莺、邵氏、李小龙、黄辉等。这些作家的作品不仅在香港广受欢迎，也在世界范围内广为流传。","香港文学是指在香港写作或生产的文学作品，以及香港文学界的总称。香港文学涵盖了各种文学形式，包括小说、散文、诗歌、戏剧和电影剧本等。香港文学受到香港独特的历史、文化、语言和地理环境的影响，表现出香港人的生活方式、思想观念、情感体验和社会变迁。\\n\\n香港文学发展至今，已经形成了多元、复杂、富有创意的文学体系。香港文学的代表人物包括谭盾、梁羽生、余华、严歌苓、黄丽华、谢安琪、曾荫权、林海音、谭晶、钟汉良等。香港文学作品被翻译成多种语言，在国内外享有盛誉，并对中国文学的发展产生了重要的影响。"]}
{"question":"国际文凭大学预科课程是什么时候开设的？","human_answers":["20世纪60年代中期，一些教育家在日内瓦创立并发展了这一课程，并在6年运作后于1975年设立了双语文凭。"],"chatgpt_answers":["国际文凭大学预科课程是为希望进入大学读本科课程的学生提供的一种预备课程。这种课程通常由大学或大学合作的机构开设，帮助学生提高英语能力、学习技巧和学术知识，为大学本科课程做好准备。\\n\\n国际文凭大学预科课程的开设时间取决于开设课程的机构。通常，这些课程在学年开始时开设，但也可能在其他时间开设。有关国际文凭大学预科课程的具体信息，建议联系开设课程的机构了解详情。","我不能为您提供关于国际文凭大学预科课程的具体信息，因为我是一个计算机程序，无法访问有关当前事件或机构的信息。我可以告诉您，预科课程通常是为帮助学生准备进入大学而设立的课程，这些课程通常涵盖了学术和语言方面的基础知识。如果您想了解关于国际文凭大学预科课程的更多信息，建议您联系该机构本身或查询相关资料。","国际文凭大学预科课程是为帮助学生准备参加大学学习而设立的课程。我不知道你所提到的具体课程是什么时候开设的。如果你能提供更多信息，我可以尽力帮助你。"]}
{"question":"资生馆小学前站的详细地址是什么？","human_answers":["车站位于西7丁目大道及南4条大道的十字路口（南4条西6丁目）东面。"],"chatgpt_answers":["很抱歉，我无法给出资生馆小学前站的详细地址，因为我是一个大型语言模型，无法获取实时地理信息。如果您需要获取资生馆小学前站的地址信息，建议您使用在线地图工具或者查询当地的公共交通信息。","很抱歉，我无法提供关于资生馆小学前站的具体地址信息。我是一个计算机程序，无法通过浏览网页或其他方式获取实时地址信息。我只能通过我已经学习过的信息来回答问题。如果您需要获取资生馆小学前站的地址信息，建议您使用在线地图服务或者拨打当地的查询电话，以获取最新、准确的信息。","我无法确定资生馆小学前站的详细地址。我是一个计算机程序，无法获取实时地理信息。建议您尝试搜索网络或者联系当地的政府机构或者学校了解有关信息。"]}
{"question":"湖州中学是什么时候更名为现在的校名的？","human_answers":["1954年定名“浙江省湖州中学”，沿用至今。"],"chatgpt_answers":["我无法确定湖州中学何时更名为现在的校名。需要更多信息才能帮助您解决此问题。如果您能提供湖州中学的原名或现在的校名，我可以尝试帮助您了解其历史。","很抱歉，我无法为您回答这个问题，因为我的知识截止时间是2021年，无法确定您提到的“湖州中学”的校名更改的时间。还请注意，我并不能通过浏览互联网来获取信息，所以无法为您提供最新的信息。如果您需要获取最新信息，建议您联系湖州中学或者查询相关的网站或文献。","我无法为您提供关于湖州中学更名的信息，因为我的知识截止于2021年，并且我没有浏览的能力。我建议您联系当地的教育部门或者该中学的管理人员，以获取最新和准确的信息。"]}
{"question":"科罗拉多大学最热门的学科是什么？","human_answers":["学生选读最多的学科，依次是社会科学(23%)、商科管理(16%)、大众传播 (12%)、工程(10%)。"],"chatgpt_answers":["科罗拉多大学是一所位于美国科罗拉多州丹佛市的研究型公立大学。它有许多不同的学科，因此很难确定哪个是最热门的。但是，根据科罗拉多大学官网的信息，这所大学的一些最受欢迎的专业包括工程、商科、自然科学和医学。其中，工程学是该校最受欢迎的专业之一，涵盖了许多不同的领域，包括电气工程、机械工程、环境工程和计算机工程。商科也是受欢迎的专业，其中包括会计、市场营销和人力资源管理等课程。自然科学和医学也是受欢迎的专业，包括生物学、化学、物理学和生物医学工程等。\\n\\n但是，最受欢迎的学科也可能会因时间、兴趣和市场需求的变化而发生变化。建议你联系科罗拉多大学的招生办公室，了解最新的信息。","科罗拉多大学的最热门的学科可能会因时间、地点和其他因素而异。但是，根据美国教育部的数据，在科罗拉多大学，最受欢迎的学科一般是工程学、商科、计算机科学和社会科学。这些学科通常都非常抢手，并且在就业市场上非常有需求。然而，其他学科也是非常优秀的，例如自然科学、人文学科和艺术学科。","科罗拉多大学是一所美国的研究型大学，其热门的学科可能会有所不同。根据您的具体需求，科罗拉多大学可能会有多种不同的热门学科。\\n\\n例如，科罗拉多大学的商学院是其著名的学科之一，在全国范围内排名第六。科罗拉多大学的工程学院也是非常优秀的，在全国范围内排名第十一。此外，科罗拉多大学在自然科学和人文学科方面也有很高的声誉，如生物学、化学、物理学、心理学和历史学等。\\n\\n因此，科罗拉多大学的热门学科可能因人而异，具体取决于您的兴趣和学习目标。"]}
{"question":"天津职业技术师范大学最早是什么时候创办的？","human_answers":["1959年，国家批准建立“天津技工师范学校”，由原国家劳动部主管。"],"chatgpt_answers":["天津职业技术师范大学是由原天津职业技术师范学院和原天津市职业教育中心合并组建的。原天津职业技术师范学院成立于1953年，是天津市唯一的全日制职业教育高等学校，是国家重点职业院校。原天津市职业教育中心成立于1980年，是天津市唯一的全市性职业教育统筹机构。因此，天津职业技术师范大学的历史可以追溯到1953年。","天津职业技术师范大学最早是在 1952 年创办的。它的前身是天津市工艺美术学校，后来在不同的时期更名为天津市工艺美术高等专科学校、天津市工艺美术学院、天津市职业技术师范学院，最终在 1998 年更名为天津职业技术师范大学。","天津职业技术师范大学最早是在 1952 年创办的。该校原名为天津市工艺美术专科学校，是中国解放战争时期建立的第一所工艺美术院校。后来，该校经过不断发展和改革，于 2003 年正式更名为天津职业技术师范大学。"]}
{"question":"啬色园主办可誉中学暨可誉小学的教学宗旨是什么？","human_answers":["重视学生五育的发展，培养学生独立思考的能力，并具自学的习惯及终身学习的态度。"],"chatgpt_answers":["我无法提供有关“啬色园主办可誉中学暨可誉小学”的信息，因为我是一个大型语言模型，并且没有获得有关此学校的信息。我只能提供一般信息，如果您有其他问题，请随时告诉我。","我很抱歉，但我没有关于啬色园主办的可誉中学暨可誉小学的具体信息。我是一个计算机程序，受训于OpenAI，我无法访问网络并且我的知识来自我在训练期间所看到的文本。因此，我无法回答你关于啬色园主办的可誉中学暨可誉小学的教学宗旨的问题。建议您联系这所学校或者访问其官网，以获取最准确的信息。","我无法回答关于“可誉中学暨可誉小学”的问题，因为我不知道这个学校是什么。请提供更多信息，我将尽力帮助您。"]}
{"question":"达累斯萨拉姆大学的位置在哪里？","human_answers":["达累斯萨拉姆大学主校区位于首都达累斯萨拉姆西郊，距市中心13千米。[1]"],"chatgpt_answers":["达累斯萨拉姆大学（Dalhousie University）是一所位于加拿大新斯科舍省哈利法克斯市的大学。它坐落在加拿大东海岸，毗邻魁北克省。达累斯萨拉姆大学是一所综合性大学，提供多种学科的本科、硕士和博士课程。","达累斯萨拉姆大学（Dar es Salaam University College of Education）是坐落在坦桑尼亚首都达累斯萨拉姆市的一所大学。达累斯萨拉姆市位于坦桑尼亚东部沿海，是坦桑尼亚最大的城市。","达累斯萨拉姆大学（Dalhousie University）是一所位于加拿大新斯科舍省哈利法克斯的公立大学。它坐落在哈利法克斯市中心，毗邻哈利法克斯港口。"]}
{"question":"厦门双十中学创办时间和校名的由来是什么？","human_answers":["厦门双十中学建校于1919年，为纪念辛亥革命，校庆定为10月10日，取名“双十”，是一所海内外有一定影响的中学，为首批（16所）省重点中学之一。"],"chatgpt_answers":["厦门双十中学是一所位于中国福建省厦门市的中学，它的创办时间为1921年，是厦门市最早的国立中学之一。\\n\\n关于校名的由来，厦门双十中学是由美国基督教会传教士领导的华人希望学校创办的，当时的校名为“厦门希望学校”。1949年新中国成立后，该校改名为“厦门市第十中学”，后来又更名为“厦门双十中学”。“双十”这个名称源于该校是厦门市第十所中学，并且建校时间是在1921年10月10日。","厦门双十中学是一所位于福建省厦门市的中学。我无法提供关于该学校的创办时间和校名的由来的信息，因为我是一个大型语言模型，无法访问网络获取最新信息。我只能根据我所拥有的知识来回答问题。如果您希望了解有关厦门双十中学的更多信息，建议您联系该学校或查询相关资料。","厦门双十中学是厦门市的一所中学，我不知道其创办时间和校名的由来。但是我可以提供一些有关中学创办和命名的一般信息。\\n\\n中学通常是指提供初中教育的学校，初中教育是指为学生提供基础知识和基本技能的教育阶段，通常包括七年级至九年级。在不同的地区和国家，中学的命名方式可能略有不同。例如，在美国，中学通常被称为“初中”或“中学”，而在英国和其他一些国家，中学通常被称为“中等教育学校”或“第二学期学校”。\\n\\n中学的命名通常取决于该学校的所在地、创办人或资助者、学校的办学理念或特色等因素。例如，一所中学可能以其所在地的名称命名，如“厦门市第一中学”；也可能以其创办人或资助者的名字命名，如“李斯中学”或“某某基金会中学”；还可能以其办学理念或特色命名，如“科学中学”或“艺术中学”。\\n\\n关于厦门双十中学的创办时间和校名的由来，您可以联系该学校的管理人员或在当地的历史资料馆寻"]}
{"question":"2005年教宗选举秘密会议的结果是什么？","human_answers":["新教宗的人选在45分钟后宣布，当选者德国籍的约瑟夫·拉辛格枢机登上宗座宫殿阳台给予信众首个宗座祝福（apostolic blessing），即“全城与全球”（Urbi et Orbi（全城指教宗驻地罗马）的降福，等候于圣伯多禄广场的信众则高呼“教宗万岁”（Viva il Papa）。"],"chatgpt_answers":["教皇选举是一个严肃的程序，由梵蒂冈的枢机主教和主教代表举行。所有参加选举的人都必须遵守严格的保密规定。因此，我无法提供有关 2005 年教宗选举结果的信息。\\n\\n在 2005 年，教宗若望·保禄二世去世，枢机主教们在秘密会议中选举了若望·保禄二世的继任者。最终，拉丁美洲的阿根廷人约瑟夫·若望·阿尔弗雷多·贝尔莫·马拉奥尼当选为新任教皇，接任若望·保禄二世，并以教皇本尼迪克特六世的名字就职。","我无法提供有关2005年教宗选举秘密会议的结果的信息。教宗选举过程是一个非常私密的会议，选举结果通常不会公开。根据教宗选举的规则，教皇选举由枢机主教和主教代表们进行，并在罗马教皇修道院内举行。教皇选举是一个复杂的过程，在选举期间，枢机主教和主教代表们会祷告，讨论和投票，直到他们选出一位新的教皇为止。选举过程是非常秘密的，因此很少有关于选举结果的信息会披露。","2005年教宗选举是在教皇约翰保罗二世去世后进行的。教皇选举是由罗马教皇选举委员会（也称为“比萨斜塔会议”）主持的秘密会议。在这次会议中，罗马教皇选举委员会选出了意大利人让·本笃十六为新的教皇。他接任教皇后改名为教皇本笃十六。"]}
{"question":"修红短期大学的首任校长是谁？","human_answers":["小梨良：第一代短期大学校长[2]。"],"chatgpt_answers":["很抱歉，我不知道您所提到的\"修红短期大学\"是哪所学校的校长。如果您能提供更多信息，我将尽力回答您的问题。","我无法回答这个问题，因为我不知道您提到的 \"修红短期大学\" 是什么。请提供更多信息，我会尽力帮助您。","我不知道修红短期大学的首任校长是谁。我是一个计算机程序，无法了解修红短期大学的校长信息。如果您想了解修红短期大学的相关信息，建议您联系修红短期大学的相关人员或访问学校的网站。"]}
{"question":"上海市第三女子中学的创办时间和详细地址是什么？","human_answers":["该校于1952年建立，为圣玛利亚女中和中西女中两所著名教会女中合并而成，校址江苏路155号。"],"chatgpt_answers":["我很抱歉，我无法为您提供关于上海市第三女子中学的创办时间和详细地址的信息。由于我是一个语言模型，并没有访问互联网的能力，也无法查询关于您询问的学校的任何信息。建议您可以搜索网络或者联系当地教育局获取这些信息。","我无法为您提供关于上海市第三女子中学的创办时间和详细地址的信息，因为我是一个大型语言模型，并且我的知识截止日期为2021年。我无法访问任何来自互联网或其他来源的信息，并且无法更新我的知识库。如果您需要最新的信息，建议您查询当地的教育机构或搜索引擎。","我无法确定上海市第三女子中学的创办时间和详细地址。如果您想了解这些信息，建议您联系上海市教育局或者直接联系该学校了解详情。"]}
{"question":"长庚大学校歌的词曲作者分别是谁？","human_answers":["词：王永庆 曲：徐天辉"],"chatgpt_answers":["长庚大学校歌的词是由张文平先生创作的，曲是由杨冠麟先生创作的。","长庚大学的校歌是由曾培元先生作词，邱正慧先生作曲的。曾培元先生是著名的作家，他曾出版了许多优秀的作品，包括小说、散文、诗歌等。邱正慧先生是一位著名的音乐家，擅长作曲，并且为许多歌手创作过歌曲。","长庚大学的校歌是由林明仁先生作词，李学龙先生作曲，于1983年创作的。"]}
{"question":"中国红楼梦学会主要是做什么研究的？","human_answers":["机构设在中国艺术研究院红楼梦研究所，其主要业务为《红楼梦》相关的理论研究、学术交流、咨询服务。"],"chatgpt_answers":["中国红楼梦学会是一个专门研究中国文学名著《红楼梦》的学术机构。它主要致力于研究《红楼梦》的文本、历史、文化背景、作者信息、影响等方面的内容。同时，中国红楼梦学会还会举办各种学术会议、出版学术论文集、发行学术期刊等，为学术界提供一个交流和合作的平台。","中国红楼梦学会是一个专门研究中国红楼梦的学术组织。中国红楼梦是一部经典的中国文学作品，是由清朝作家蒲松龄所著的一部长篇小说。它讲述了清朝时期一个贵族家庭的生活故事，并对当时的社会、政治、文化和经济等方面进行了深入的描写。\\n\\n中国红楼梦学会的主要工作是研究中国红楼梦这部作品的历史背景、文学风格、人物刻画、社会内涵等方面，并且组织各种学术交流活动，推广中国红楼梦文化。该学会由一些专业学者、文学爱好者组成，致力于通过学术研究和宣传推广，使更多的人了解和欣赏这部经典的中国文学作品。","中国红楼梦学会是一个专门研究中国文学史上著名的小说《红楼梦》的学术机构。《红楼梦》是清代作家曹雪芹所著的长篇小说，讲述了18世纪中国封建社会的生活，并描绘了一个豪门家族的悲剧故事。中国红楼梦学会的研究内容包括对《红楼梦》的文本进行研究、对小说的历史背景进行研究、对小说中的人物形象进行分析、对小说的文学成就进行评价等。此外，中国红楼梦学会还会组织各种学术活动，如讲座、研讨会、文艺比赛等，以促进对《红楼梦》的研究和推广。"]}
{"question":"艾伦国际短期大学的首任校长是哪位？","human_answers":["T･艾伦：第一代短期大学校长[3]。"],"chatgpt_answers":["我无法回答你的问题。我是一个大型语言模型，并且我的知识截止到2021年。我没有最新信息，也无法浏览网络获取信息。如果你想了解有关艾伦国际短期大学的信息，可以尝试搜索网络或者联系该学校本身。","我不知道艾伦国际短期大学的首任校长是谁。我是一个计算机程序，无法了解当前的人员信息。你可以尝试联系艾伦国际短期大学的相关人员或者查询可靠的网络信息来获取有关艾伦国际短期大学首任校长的信息。","我无法回答关于艾伦国际短期大学的问题，因为我没有关于这所学校的信息。我是一个大型语言模型，无法访问任何权威信息来回答您的问题。我只能提供通用知识和常见问题的回答。"]}
{"question":"东湾加州州立大学现有的在校生有多少人？","human_answers":["创建于1957年的东湾加州州大目前有超过1万3000名学生就读于此[7]。"],"chatgpt_answers":["我不能回答你关于东湾加州州立大学目前在校生人数的问题。因为我是一个语言模型，我没有访问实时数据的能力。我的知识储存截止到2021年，并且我不能浏览互联网以获取最新信息。我建议你联系东湾加州州立大学的官方网站或者直接联系学校的办公室，以获取最准确的信息。","我无法回答你的问题，因为我的知识截止日期是2021年，并且我无法访问外部信息。东湾加州州立大学（East Bay California State University）是加州州立大学系统（California State University system）的一部分，位于旧金山湾区东部的城市贝尔维尤（Hayward）。如果你想了解该大学的最新信息，建议你访问它的官方网站或联系该校的招生办公室。","我无法回答你关于东湾加州州立大学现有在校生人数的问题。我是一个计算机程序，我只能提供有限的信息。我的知识储备截止到了2021年，并且我无法进行网络浏览，因此无法提供最新的信息。如果你需要有关东湾加州州立大学的最新信息，建议你联系该校的教务处或者招生办公室。"]}
{"question":"东北学院大学在哪一年成立？","human_answers":["1949年创校，简称TGU。"],"chatgpt_answers":["东北学院大学是日本的一所大学，它成立于1949年。","东北学院大学成立于 1923 年。东北学院大学是位于中国朝鲜半岛东北部的一所公立大学，是中国历史悠久的高等学府之一。","东北学院大学是中国的一所高等学府，但我无法确定其在哪一年成立，因为我的知识截止日期是2021年，并且我无法访问任何外部网站来查找更新的信息。我建议您在官方网站或其他可信来源上查询东北学院大学的相关信息。"]}
{"question":"武汉测绘科技大学是哪一年创办的？","human_answers":["1956年，武汉测量制图学院正式成立，直属高等教育部领导。"],"chatgpt_answers":["武汉测绘科技大学是在 1952 年创办的。它最初是由国家测绘局和中国科学院测绘研究所合并而成的。它是国内首批测绘高等教育机构之一，也是中国第一所以测绘技术为主的高等学校。","武汉测绘科技大学是在2003年创办的。它是一所位于湖北省武汉市的省属高等院校，专注于测绘、遥感、地理信息科学等领域的教育和科研。","武汉测绘科技大学是在 1952 年创办的。"]}
{"question":"南京大学匡亚明学院是什么时候改成现在这个名字的？","human_answers":["2006年 南京大学老校长匡亚明诞辰100周年之际，更名为匡亚明学院。"],"chatgpt_answers":["南京大学匡亚明学院是由南京大学于2002年创建的一个新的学院。该学院是由原来的南京大学商学院和经济学院合并而成的。匡亚明是中国著名的教育家、学者，他也是南京大学的校友。为了纪念他的贡献，南京大学决定将这个新学院命名为匡亚明学院。","南京大学匡亚明学院是南京大学的一个学院，由南京大学创办于2007年。它是以南京大学著名校友、著名经济学家匡亚明命名的。因此，南京大学匡亚明学院的名字应该是在2007年创办时就已经确定的。如果您有更具体的问题，请再次提问。","南京大学匡亚明学院是在2006年改成现在这个名字的。这个学院原名叫南京大学哲学系，是由南京大学前校长匡亚明先生命名的。2006年，南京大学将哲学系改为匡亚明学院，以纪念匡亚明先生对南京大学的贡献。"]}
{"question":"建立视频会议系统需要多少资金？","human_answers":["硬件视频会议需要专门的摄影设备，编码解码仪器，专线和专门会议室来连接几个固定部门，投资至少几百万元乃至上千万元人民币；后期设施的更新维护费用高昂，且需要专人进行维护，占用了企业大量的资金和人力资源。"],"chatgpt_answers":["建立视频会议系统的资金需求可能会因您的具体要求而异。如果您只是希望建立一个简单的视频会议系统，可能只需要几百美元的资金。但如果您希望建立一个功能丰富、高质量的视频会议系统，则可能需要几千美元甚至更多的资金。\\n\\n在确定资金需求时，需要考虑以下因素：\\n\\n您希望视频会议系统能够支持多少人同时参加？视频会议系统的规模越大，所需的资金也会越多。\\n\\n您希望视频会议系统拥有哪些功能？例如，如果您希望系统能够支持文档共享、屏幕共享、翻译等功能，则可能需要更多的资金。\\n\\n您希望使用哪种类型的视频会议系统？有两种类型的视频会议系统：硬件视频会议系统和软件视频会议系统。硬件视频会议系统通常比软件视频会议系统更加昂贵，因此如果您选择使用硬件视频会议系统，则可","视频会议系统的成本可能因您的具体需求而异。如果您希望建立一个小型视频会议系统，可能只需要购买几台摄像头和麦克风，并使用免费的视频会议软件，这样的成本可能在几百美元左右。但是，如果您希望建立一个大型视频会议系统，可能需要购买更多的硬件，包括摄像头、麦克风、扬声器和显示器，并使用收费的视频会议软件。这样的成本可能需要数千美元甚至更多。\\n\\n在考虑视频会议系统的成本时，还应考虑一些其他因素，包括：\\n\\n带宽成本：如果您的网络带宽不足以支持视频会议，您可能需要升级您的网络，这可能会增加成本。\\n\\n安装成本：如果您需要安装新的硬件或软件，可能需要支付安装费用。\\n\\n维护成本：视频会议系统可能需要定期维护，包括更新软件和维护硬件。这可能会产生额外的成本。\\n\\n总的来说，建立视频会议系","建立视频会议系统所需的资金取决于多种因素，包括所使用的技术和服务、所需的硬件和软件、所需的人力资源和技能、以及所需的实施时间等。\\n\\n例如，如果您打算自己开发视频会议系统，您可能需要支付员工工资、购买软件和硬件，以及支付其他相关费用。如果您使用现有的视频会议服务，您可能需要支付服务费用。\\n\\n此外，您还需要考虑视频会议系统的维护和支持成本。例如，您可能需要为系统提供常规更新和修补程序，以及为用户提供技术支持。\\n\\n总而言之，建立视频会议系统的资金需求可能因您的具体要求和所选择的方案而异。建议您进行详细的规划和预算，以确定所需的资金。"]}
{"question":"利玛窦中学的教学范围是什么？","human_answers":["提供学前教育、小学教育预备班、小学及中学六年教育。"],"chatgpt_answers":["我无法确定 \"利玛窦中学\" 所指的具体学校，因为我是一个计算机程序，没有浏览网络的能力。我只能回答您提出的一般问题。\\n\\n中学是中国的一种教育机构，通常提供初中教育，即指小学毕业后的三年阶段。在这三年里，学生会学习各种学科，包括语文、数学、英语、历史、地理、生物、物理、化学、政治、体育等。这些学科的教学范围和学习内容都受到中国教育部的规定和指导。同时，中学还会教授学生基本的社会知识、道德规范和职业技能，帮助学生培养独立思考和解决问题的能力。","我无法确定利玛窦中学的教学范围。您可以联系学校了解其课程计划和教学内容。此外，您也可以查看当地教育局的网站，了解当地中学的教学范围。","我无法确定您提到的 \"利玛窦中学\" 是哪所学校，因为我没有足够的信息。请提供更多信息，或者让我知道您想了解关于这所学校的什么方面的信息。"]}
{"question":"美国参谋长联席会议主席现在是谁在任职？","human_answers":["美国参谋长联席会议主席旗        现任参谋长联席会议主席马丁·登普西上将    参谋长联席会议主席（英语：Chairman of the Joint Chiefs of Staff，缩写：CJCS），是参谋长联席会议的首长，也是美国法定最高级别的军职[1]，是美国总统、国防部长、国家安全委员会和国土安全委员会的首席军事顾问，相当于部分国家的三军总参谋长[2] 。"],"chatgpt_answers":["美国参谋长联席会议主席是美国总统的军事顾问，负责协调国防部门的政策和行动。截至2021年，美国参谋长联席会议主席是约翰·麦凯恩（John McCain）。但是，由于我的知识截止于2021年，我无法告诉您现在的美国参谋长联席会议主席是谁。","我无法确定当前美国参谋长联席会议主席是谁，因为我的知识截止到了2021年。我无法访问任何最新的信息。但是，我可以告诉你在我的知识截止时间之前的美国参谋长联席会议主席。在我的知识截止时间之前，美国参谋长联席会议主席是罗伯特·奥布莱恩。","我无法回答您的问题，因为我的知识截止于2021年，无法了解2022年以后的信息。但是我可以告诉您，美国参谋长联席会议主席是美国总统的军事顾问，负责协调国防部、海军部、空军部和海军陆战队的行动。在我的知识截止时间之前，美国参谋长联席会议主席是约翰·霍尔。"]}
{"question":"新的泰晤士高等教育世界大学排名以什么为方针？","human_answers":["至2009年宣布独立后，泰晤士对其新的大学排名的准则作出了调整，并以“具公信力、透明度及精确性”（robust, transparent and sophisticated）为目标。"],"chatgpt_answers":["泰晤士高等教育世界大学排名是由英国的泰晤士报主办的一个年度大学排名，它是基于一系列因素来评估大学的质量的。这些因素包括：\\n\\n学术声誉：据全球范围内的教授、学者和雇主对大学的评价来衡量。\\n\\n研究强度：据大学在国际范围内发表的论文数量、质量和影响力来衡量。\\n\\n学生和教师比例：大学的学生与教师比例越低，则越有利于学术水平的提高。\\n\\n经济支持：大学的经济实力，包括其获得的捐赠、政府补助和其他资金来源。\\n\\n国际多样性：大学的学生和教师来自世界各地的比例。\\n\\n泰晤士高等教育世界大学排名是一个综合评估大学质量的指标，旨在为学生、家长、教育工作者和其他利益相关者提供参考。","新的泰晤士高等教育世界大学排名是由英国的泰晤士报主办的一项年度大学排名，它主要以下列四个方面为评估标准：\\n\\n教学质量： 包括教学水平、师资质量、学生-教师比例等。\\n\\n研究质量： 包括研究资助、发表论文的数量和质量等。\\n\\n国际性： 包括国际学生和教师的比例、跨国合作项目的数量等。\\n\\n就业前景： 包括毕业生的就业率、毕业生薪酬水平等。\\n\\n这些评估标准之间并不是等权重的，具体权重分配情况会根据不同的学科和不同的大学而有所不同。通常情况下，教学质量和研究质量的权重会比较高，而就业前景的权重会比较低。","新的泰晤士高等教育世界大学排名是由英国《泰晤士报》主办的一项年度排名，旨在衡量全球高等教育机构的质量。该排名是基于对1300多所大学的研究和评估得出的。\\n\\n为了确定排名，《泰晤士报》使用了五个主要指标：\\n\\n教学质量：包括教师的教学能力和学生的学习成果。\\n\\n研究质量：包括研究的影响力和贡献。\\n\\n学术声誉：包括研究人员、学者和雇主对学校的评价。\\n\\n国际性：包括学校的国际学生和教师的比例，以及与海外合作的范围。\\n\\n就业前景：包括毕业生的就业率和收入水平。\\n\\n每年，《泰晤士报》都会发布最新的泰晤士高等教育世界大学排名，并且不同的大学在排名中的位置也可能会发生变化。"]}
{"question":"德克萨斯州大学奥斯汀分校的师资力量有多雄厚？","human_answers":["现任教授中有13位美国国家科学院院士、32位美国国家工程院院士 (其中工程院士数量为全美第4多、仅次于麻省理工学院、斯坦福大学、加州大学伯克利分校[8]）。"],"chatgpt_answers":["德克萨斯大学奥斯汀分校（University of Texas at Austin）是一所美国公立研究型大学，在师资力量方面拥有众多知名教授和专家。根据学校的官方网站，该校拥有超过 1,400 名教授和研究人员，他们在各自的领域内均具有丰富的经验和权威性。\\n\\n德克萨斯大学奥斯汀分校还拥有众多著名的科学家和工程师，其中包括获得过诺贝尔奖的教授、国家科学院院士以及美国工程院院士。学校还设有各种学术机构，如研究生院、图书馆和计算机中心，为学生和教师提供了先进的设施和资源。\\n\\n总的来说，德克萨斯大学奥斯汀分校在师资力量方面拥有雄厚的实力，为学生提供了良好的学术氛围和专业培训。","德克萨斯州大学奥斯汀分校是一所知名的研究型大学，在师资力量方面拥有雄厚的实力。该校拥有超过 2,000 名教师，这些教师均具有优秀的学术背景和丰富的教学经验。他们在各自的学科领域内均具有专业知识和专长，并且致力于为学生提供最好的教育体验。此外，德克萨斯州大学奥斯汀分校还拥有许多名誉教授和访问教授，他们来自世界各地，为学校带来了更多的学术视野和多元文化。总的来说，德克萨斯州大学奥斯汀分校的师资力量十分雄厚，为学生提供了优质的教育资源。","德克萨斯州大学奥斯汀分校(University of Texas at Austin)有一批优秀的师资队伍。该大学拥有超过 1,700 名教授，这些教授在各自的学术领域内都有卓越的成就。\\n\\n德克萨斯州大学奥斯汀分校的师资队伍涵盖了众多学科，包括自然科学、人文科学、社会科学、工程技术、商科和法学等。这些教授均具有丰富的学术研究经验，并在各自的学科领域内取得了显著的成就。\\n\\n此外，德克萨斯州大学奥斯汀分校还拥有大量优秀的博士后研究员和访问学者，他们在该校的教学和研究工作中发挥着重要作用。\\n\\n总的来说，德克萨斯州大学奥斯汀分校拥有一支优秀的师资队伍，为学生提供了优质的教学和学术指导。"]}
{"question":"田园调布学园大学的校址在哪？","human_answers":["田园调布学园大学（英语：Den-en Chofu University）位于日本神奈川县川崎市麻生区东百合丘3-4-1，为日本私立大学，2002年设置，大学简称田园调布大。"],"chatgpt_answers":["我不能确定你所询问的\"田园调布学园大学\"是否是一个真实存在的大学，因为我没有浏览的能力来获取最新的信息。我可以告诉你如何查找大学的地址，但需要你提供一些具体的信息，例如大学的名称、所在城市或国家等。你可以在大学的官方网站、政府部门的教育信息网站或百科全书类网站等处查询该信息。","我不能确定你所提到的\"田园调布学园大学\"是否是一所真实的学校。如果你想找到一所学校的校址，建议你查询该学校的官方网站或者查询关于该学校的其他可靠信息来源。","我无法找到有关 \"田园调布学园大学\" 的信息。请确保输入的名称正确，并提供更多的细节以帮助我为您提供有帮助的信息。"]}
{"question":"元智大学的创立人是谁？","human_answers":["该校创立于1989年，创办人为远东集团徐有庠先生，现任董事长为徐旭东先生。"],"chatgpt_answers":["元智大学是由蔡明忠先生创立的。蔡明忠先生是台湾的企业家，他曾在台湾大学、清华大学和美国斯坦福大学学习，并在美国获得了电子工程学博士学位。在回到台湾后，蔡明忠先生创立了元智大学，并成为了该校的创始人和董事长。他致力于为学生提供优质的教育和研究机会，并希望培养出具有创新精神和国际视野的人才。","元智大学是由蔡元培先生创立的。蔡元培先生是一位著名的教育家和政治家，曾任台湾省长和台湾省主席，被视为台湾现代教育的开拓者。他于1956年在台北市成立了蔡元培学院，该学院后来发展成为元智大学。","元智大学是由蔡元培先生创立的。蔡元培是中国近代教育家、政治家，他是中国国民党的创始人之一，也是中国第一位民选总统。他于1956年在台湾创立了元智大学，作为当时台湾唯一的私立大学。他的愿景是建立一所以科学、技术和人文素养为基础的大学，以培养未来台湾的科学家、技术人员和领导人。元智大学经过近半个世纪的发展，已成为台湾教育界的领军大学，在国内外享有很高的声誉。"]}
{"question":"西北政法大学的基本行为准则是什么？","human_answers":["严谨 求实 文明 公正"],"chatgpt_answers":["我不确定西北政法大学的具体行为准则，但是大学通常会有一些基本的行为准则来要求学生在校内表现良好，并保护学校的良好名誉。这些准则可能包括要求学生尊重他人，遵守法律和法规，不使用毒品和酒精，不进行暴力或威胁行为，不进行不道德或不合法的活动，以及遵守学校的其他规定和程序。如果你想了解西北政法大学的具体行为准则，建议你联系学校的相关部门或者查看学校的官方网站。","我无法提供关于西北政法大学的最新信息，因为我是一个大型语言模型，并且我的知识截止日期是2021年。我无法浏览互联网以获取最新信息。\\n\\n如果您需要关于西北政法大学的信息，建议您访问该大学的官方网站或联系相关部门以获取最新信息。","我无法为您提供关于西北政法大学的信息，因为我是一个大型语言模型，并没有获取最新信息的能力。但是，大学通常都会制定基本行为准则来维护校园内的秩序和道德。这些准则通常包括对学生、教师和其他校园成员的行为要求，以及对违反这些要求的惩罚措施。例如，一些大学可能会要求学生遵守校园内的公共秩序，不得涂鸦或破坏公共设施，并且要尊重他人的权利和隐私。此外，大学还可能要求教师和其他校园成员遵守道德准则，如尊重学生的权利和尊严，保护学生的安全，并在工作中保持职业道德。"]}
{"question":"伯尔尼大学是什么风格的？","human_answers":["在瑞士的几所大学中，它属于古典式的综合性大学。"],"chatgpt_answers":["伯尔尼大学是一所著名的瑞士大学，它位于瑞士西部的城市伯尔尼。伯尔尼大学以其质量卓越的教学和研究而闻名，在世界排名中名列前茅。\\n\\n伯尔尼大学的教学风格是以学术为导向的，重视学术独立性和创新思维。学校的课程设置也非常广泛，涵盖了商科、工程、社会科学、人文科学等多个领域。学生在学习过程中，可以选择参加各种实践项目和实习机会，以加强自己的专业技能和职业素养。\\n\\n总的来说，伯尔尼大学是一所以学术为导向、注重创新思维的大学，为学生提供了优质的教学和研究环境。","伯尔尼大学是瑞士的一所大学，主要致力于提供高质量的教育和研究。它的学术风格可能与其他大学有所不同，但并不是特定的风格。伯尔尼大学认为，关键在于为学生提供优质的教育和研究机会，并帮助他们发展所需的技能和知识，从而为社会做出贡献。伯尔尼大学提供跨越多个学科的课程，包括人文学、社会科学、自然科学、工程学和医学等。","伯尔尼大学是瑞士的一所大学，在学术方面，它采用了德国式的授课方式，即教师通常是主讲课的主要权力来源，学生在课堂上听课并进行习题练习。这种风格的大学通常强调学生的独立思考能力和自主学习能力。伯尔尼大学也有一些交叉学科项目，例如法学、医学和经济学，这些项目旨在让学生能够在不同学科之间建立联系，并将理论与实践结合起来。总的来说，伯尔尼大学的风格是注重学术严谨性和独立思考能力的。"]}
{"question":"国立埔里高级工业职业学校的学科分类有哪些？","human_answers":["该校有机械科、电机科、化工科、建筑科、资讯科及体育科。"],"chatgpt_answers":["我不能为您提供关于国立埔里高级工业职业学校的具体信息，但是通常职业学校会提供多种不同的职业培训课程。这些课程可能包括：\\n\\n机械工程和制造\\n电气和电子工程\\n建筑和建筑工程\\n计算机科学和信息技术\\n医疗保健和护理\\n食品加工和配送\\n商业和财务管理\\n市场营销和销售\\n这只是一个示例，具体的课程范围可能因学校而异。建议您联系国立埔里高级工业职业学校了解更多信息。","我无法为您提供有关国立埔里高级工业职业学校的具体信息，因为我是一个大型语言模型，我并没有访问当前信息的能力。不过，通常情况下，高级工业职业学校的学科分类会包括机械、电子、电气、建筑、化学、计算机等方向。建议您联系该校的教务处或者招生办公室了解更详细的信息。","我无法提供关于国立埔里高级工业职业学校的具体信息，因为我是一个大型语言模型，并没有浏览网络的能力。但是，在许多职业学校中，通常会有许多不同的学科分类，其中包括工程、建筑、计算机科学、商业、健康科学、农业、交通运输、制造业、服务业等等。这些学科分类可能会因学校而异，因此最好联系学校本身或者查看它的网站，了解更多信息。"]}
{"question":"俄罗斯地理学会是哪一年创立的？","human_answers":["学会于1845年8月6日在圣彼得堡成立。"],"chatgpt_answers":["俄罗斯地理学会是在1845年创立的。","俄罗斯地理学会是在1845年创立的。","俄罗斯地理学会是在 1745 年创立的。这是一个历史悠久的学术机构，致力于促进地理学研究和教育。俄罗斯地理学会在俄罗斯联邦内外部署了许多地理学研究中心，并为成员提供了许多学术机会，包括参加会议和出版学术论文。"]}
{"question":"哈尔滨理工大学荣成学院的教学性质是什么？","human_answers":["荣成学院是一所以普通本专科教育为主，高中级技能培训为辅的综合型学院。[5]"],"chatgpt_answers":["哈尔滨理工大学荣成学院是哈尔滨理工大学的一个附属机构，是一所高等学校，其主要职责是提供本科教育。 哈尔滨理工大学荣成学院的教学目标是培养具有创新精神和实践能力的高素质应用型人才，为社会提供高质量的人才。 哈尔滨理工大学荣成学院提供多种专业，包括工程、经济学、管理学、人文社会科学等。 学院的教学设施和设备齐全，师资力量雄厚，同时，学院与企业、科研机构和国内外高校建立了广泛的合作关系，为学生提供了良好的实习和就业机会。","","哈尔滨理工大学荣成学院是哈尔滨理工大学的一个附属机构，是一所以工科为主，多学科协调发展的高等院校。它致力于培养具有创新精神和实践能力的高素质工程技术人才。"]}
{"question":"福建省霞浦县第六中学基础教学设施有哪些？","human_answers":["校内现有图书馆、学生电子阅览室、生物园、读书长廊、计算机室、理化生实验室、地理专用教室、艺术专用教室等，还有一个300米环形跑道、四个篮球场等体育教学场所和设施。[2]"],"chatgpt_answers":["我无法提供有关福建省霞浦县第六中学基础教学设施的信息，因为我是一个语言模型，没有访问当前互联网的能力。我不能帮助你查询有关某个特定学校的信息。你可以联系该学校或者查询其官方网站，以获取有关学校基础教学设施的信息。","我无法为您提供有关福建省霞浦县第六中学的信息，因为我是一个大型语言模型，无法访问实时信息。不过，通常情况下，中学的基础教学设施包括教室、实验室、图书馆、体育馆、计算机室等。这些设施可以为学生提供一个良好的学习环境，并为学生提供各种学习资源和活动机会。","我无法为您提供有关福建省霞浦县第六中学基础教学设施的信息，因为我是一个大型语言模型，并没有获得最新的学校信息。建议您联系当地学校或查询当地教育局的网站，以获取最新的信息。"]}
{"question":"校长推荐制的目的是什么？","human_answers":["校长推荐制度旨在为具有不同资质的优秀学生提供脱颖而出的机会，是一次革新人才选拔与培养模式的探索。"],"chatgpt_answers":["校长推荐制是指学校校长推荐优秀学生参加大学入学考试的制度。这一制度的目的是帮助优秀的学生有机会去更好的大学深造，同时也是为了让大学能够招收到优秀的学生。\\n\\n在中国，校长推荐制是高考制度的一部分。中国的高考制度是一种综合性考试制度，既考核学生的学术水平，也考核学生的综合素质。校长推荐制是高考制度中的一个组成部分，主要是为了让优秀的学生有机会进入更好的大学深造。\\n\\n此外，校长推荐制还可以帮助大学招收到优秀的学生。在中国，大学的招生是由教育部门统一规划的，大学的招生人数是有限的。因此，大学需要通过各种方式来选拔优秀的学生。校长推荐制就是其中之一，大学可以通过校长推荐的方式来招收优秀的学生。","校长推荐制是一种招生方式，目的是为了让学校校长或者其他招生官员能够为有潜力的学生提供推荐信，从而帮助这些学生获得更好的机会去就读某个学校或者学院。通常情况下，校长推荐制是针对那些有特殊才能或者在学校里表现出色的学生，因为学校希望能够吸引和保留这样的优秀学生。\\n\\n校长推荐制可以帮助学校吸引优秀的学生，同时也可以为学生提供更多的机会。例如，如果一个学生在学校里表现出色，但是由于某些原因没有获得足够高的分数去就读某个大学，那么他可能会得到校长的推荐，这样他就有机会去申请更高的学校。\\n\\n总的来说，校长推荐制的目的是为了帮助优秀的学生获得更好的机会，同时也为学校带来优秀的学生。","校长推荐制是指由学校校长提名并推荐学生参加某项比赛或活动的制度。这种制度的目的可能是希望通过校长的推荐，让学生有机会参加更高水平的比赛或活动，或者是为了帮助学生获得更多的机会发展自己的技能和专长。校长推荐制也可能是为了帮助学生获得更好的机会，比如说学校可能会为被推荐的学生提供一些资助或奖助金，以帮助他们能够参加这些比赛或活动。"]}
{"question":"天津工业大学什么时候搬到新校址的？","human_answers":["2011年8月开始，位于河东区的工大老校陆续搬迁至新校区。"],"chatgpt_answers":["天津工业大学是一所位于天津市的高等学府，我无法确定它是否已经搬到新校址。建议您联系该校的官方网站或者直接联系学校本身以获取最新信息。","我无法回答关于天津工业大学搬迁的最新信息，因为我的知识截止时间是2021年，而且我也不能使用浏览器查询这些信息。建议您联系天津工业大学的官方网站或相关部门，以获取最新的信息。","我无法确定天津工业大学何时搬迁到新校址。请注意，我是一个计算机程序，并没有获得最新的信息。我的知识截止到2021年，并且无法浏览互联网以获取最新信息。因此，我无法回答你的问题。如果你需要最新信息，请联系天津工业大学或相关的机构。"]}
{"question":"明尼苏达大学分为哪几个校区？","human_answers":["经过161年的发展，明大已经成为拥有5座校园（双城TwenCities主校区；杜鲁斯Duluth分校；摩里斯分校；克鲁克斯顿分校；罗切斯特分校），370个学位专业，6万多名学生在读的高等教学和研究机构，也拥有很多在美国和国际上享有盛名的教授和学者。"],"chatgpt_answers":["明尼苏达大学（University of Minnesota）是一所位于美国明尼苏达州明尼阿波利斯市的综合性公立大学。明尼苏达大学主校区位于明尼阿波利斯市东南部，称为双子星校区（Twin Cities Campus）。此外，明尼苏达大学还在全州范围内拥有五个校区，分别是：\\n\\n双子星校区（Twin Cities Campus）：主校区，包括东校区和西校区，位于明尼阿波利斯市东南部。\\n\\n朱利安农业校区（Crookston Campus）：位于明尼苏达州西北部，主要提供农业、工程技术、教育、健康科学和商业等专业。\\n\\n伍斯特校区（Duluth Campus）：位于明尼苏达州东北部，主要提供工程、科学、艺术、教育、健康科学、商业、环境科学和护理等专业。\\n\\n卡拉瓦埃斯特校区（Morris Campus）：位于明尼苏达州中西部，主要提供自然科学、人文科学、工程、教育、健康科学和商业等专业。\\n\\n曼尼托巴校区（Rochester Campus）：位于明尼苏达州南部，主要提供医学、护理、健康科学、生命科学和","明尼苏达大学(University of Minnesota)是一所位于美国明尼苏达州的公立研究型大学，其主校区位于明尼阿波利斯市(Minneapolis)。此外，明尼苏达大学还在克利夫兰(Crookston)、摩尔登(Moorhead)、罗利(Rochester)和圣保罗(St. Paul)等地设有分校区。\\n\\n在明尼阿波利斯市的主校区内，明尼苏达大学还设有若干个学院和学系，包括商学院、法学院、医学院、工程学院、自然科学和数学学院等。\\n\\n除了上述校区之外，明尼苏达大学还在美国以及海外设有一些研究中心和教育机构。例如，在中国北京设有明尼苏达大学北京中心(University of Minnesota Beijing Center)，在印度孟买设有明尼苏达大学印度中心(University of Minnesota India Center)。","明尼苏达大学（University of Minnesota）是一所位于美国明尼苏达州明尼阿波利斯市的综合性大学，有许多不同的校区。\\n\\n主校区位于明尼阿波利斯市中心，包括：\\n\\nEast Bank Campus：主要包括商学院、法学院、医学院、公共卫生学院、教育学院等。\\n\\nWest Bank Campus：主要包括艺术学院、建筑学院、工程学院、地理学系、社会学系等。\\n\\n此外，明尼苏达大学还有其他几个校区：\\n\\nSt. Paul Campus：位于明尼阿波利斯东南部的圣保罗市，主要包括农业学院、森林学院、环境学院、药学院等。\\n\\nCrookston Campus：位于明尼苏达州西北部的克鲁克斯顿市，主要包括农业学院、森林学院、商学院等。\\n\\nDuluth Campus：位于明尼苏达州东北部的杜拉夫市，主要包括工程学院、自然科学学院、人文学院等。\\n\\nRochester Campus：位于明尼苏达州东南部的罗切斯特市，主要包括医学院、公共卫生学院等。"]}
{"question":"詹卡亚大学是谁创办的？","human_answers":["瑟特克·阿尔普（Sıtkı Alp）把它拥有的一所中学改建为大学，成为詹卡亚大学。"],"chatgpt_answers":["詹卡亚大学是由梵蒂冈教皇保罗二世于1540年创办的。这所大学是一所著名的罗马天主教大学，位于意大利罗马市中心。詹卡亚大学是世界上最古老的连续运营的大学之一，也是欧洲最著名的大学之一。它拥有超过80个学院和研究所，提供了广泛的学术课程，包括哲学、经济学、法学、医学、历史、文学和艺术等。詹卡亚大学也是一个重要的研究中心，许多著名的科学家和学者都曾在这里工作或学习。","詹卡亚大学是由美国企业家和慈善家杰夫·詹卡亚在1953年创办的。詹卡亚大学位于加利福尼亚州的莫比尔，是一所私立大学，专门从事研究和教学工作。詹卡亚大学以其优秀的教学质量和研究水平而闻名，在全美乃至世界各地都享有盛誉。","詹卡亚大学是由詹姆斯·卡亚（James G. Kaya）创办的。詹卡亚大学是一所位于美国科罗拉多州丹佛市的私立大学，创立于1880年。詹卡亚大学以其优秀的教育质量、广泛的学术课程和丰富的校园生活而闻名，是一所高质量的大学。"]}
{"question":"台北市立民族国民中学创办时间是什么时候？","human_answers":["该校创立于1968年（民国57年）8月1日。"],"chatgpt_answers":["台北市立民族国民中学是一所位于台北市的公立中学。我无法确定该学校的创办时间。希望这个回答能帮到您。","台北市立民族国民中学是一所位于台北市的公立中学，我无法确定其创办时间。如果您有关于这所学校的具体问题，请提出，我将尽力为您解答。","我无法为您提供关于台北市立民族国民中学的具体信息，因为我是一个大型语言模型，并且我的知识截止日期是2021年。我无法访问互联网以获取最新信息。建议您向当地教育机构或者学校本身咨询这个问题。"]}
{"question":"明志科技大学校歌的词曲作者分别是谁？","human_answers":["词：张志良 曲：刘树斌"],"chatgpt_answers":["明志科技大学的校歌的词是由著名的台湾词曲作者黄品源创作的。据悉，黄品源是当时明志科技大学的学生，他为学校创作了这首歌。校歌的曲是由著名的台湾音乐家吴智勇创作的。","明志科技大学的校歌是由著名作曲家蔡琴作曲，词作者是李慧中。","明志科技大学的校歌是由谢锡培先生谱曲，并由李玉梅女士作词的。"]}
{"question":"大学南临时总站的详细地址是什么？","human_answers":["大学南临时总站(葡萄牙文SUL DA UNIVERSADIDE)位于澳门大学新校区内的一个终点站，毗邻澳大研究生宿舍S3楼中侧正门。"],"chatgpt_answers":["我无法给出具体的地址信息，因为我是一个计算机程序，没有访问当地地图或了解当前地点信息的能力。如果您需要获取关于大学南临时总站的地址信息，建议您尝试搜索在线地图或联系当地的交通信息中心。","很抱歉，我无法给您提供关于大学南临时总站的详细地址的信息。由于我是一个计算机程序，我并不能访问当前的地理信息，也不能提供具体的地址。如果您希望获得关于大学南临时总站的地址信息，建议您搜索在线地图服务或者联系当地的交通局或旅游局获取帮助。","很抱歉，我无法给出具体的地址信息。我是一个计算机程序，并没有获得真实世界的地理信息。我建议您尝试查询在线地图或者联系当地的旅游机构或者学校，以获得详细的地址信息。"]}
{"question":"哈佛学院名称的由来是什么？","human_answers":["其最初称之为“新学院”，该机构为了感谢一名年轻的牧师约翰·哈佛所作出的捐赠，而改名为“哈佛学院”。"],"chatgpt_answers":["哈佛学院（Harvard University）是一所位于美国马萨诸塞州剑桥市的私立研究型大学，是美国历史最悠久、最负盛名的大学之一。哈佛学院的名称来源于英国剑桥大学的一位著名的牧师和教育家，名叫约翰·哈佛（John Harvard）。\\n\\n1636年，美国殖民地马萨诸塞州的第一任总督查尔斯·福特（Charles Chauncy）和约翰·哈佛共同创立了哈佛学院，约翰·哈佛捐赠了他的一部分财产和藏书给学院，作为学院的初始资金。由于他的贡献，学院就以他的名字命名为哈佛学院。\\n\\n哈佛学院是美国最早的高等学府之一，也是世界上最著名的大学之一，在全球拥有极高的声誉。它被誉为“美国常春藤盟校”之一，是美国最重要的学术和科研机构之一。","哈佛学院是一所位于美国马萨诸塞州剑桥市的私立研究型大学，是美国最著名的大学之一。哈佛学院的名称来源于英国剑桥大学的一位著名教授——赫伯特·哈佛。赫伯特·哈佛是一位英国商人，他在1639年向马萨诸塞州的一所学校捐赠了400英镑，并要求这所学校以他的名字命名。这所学校后来就成为了哈佛学院。\\n\\n哈佛学院是美国最早的高等学府之一，成立于1636年，是美国历史最悠久的大学之一。哈佛学院在美国乃至世界享有极高的声誉，其商学院、法学院、医学院和公共卫生学院在世界范围内都享有盛誉。哈佛学院也是全美国顶尖的研究型大学之一，在各种学科领域都有出色的研究成果。","哈佛学院（Harvard University）是美国一所著名的私立大学，建立于1636年，是美国最古老的大学之一。学院的名称来源于哈佛先生（John Harvard），他是这所大学的创始人之一。\\n\\n哈佛先生（John Harvard）原名约翰·哈佛（John Harvard），生于1607年，是一位英国神学家。他于1638年在美国麻省剑桥（Cambridge）去世，并将自己的图书馆和一笔颇为可观的遗产捐赠给了新成立的哈佛学院。由于他对学院的贡献极大，学院就以他的名字命名为哈佛学院。\\n\\n哈佛学院在其创立之初是一所训绑基督教传教士的神学院，但随着时间的推移，它逐渐发展成为一所提供各种学科教育的大学。现在，哈佛学院是一所世界著名的研究型大学，在全球排名中名列前茅。"]}
{"question":"湖南师范大学树达学院在哪？","human_answers":["湖南师范大学树达学院，位于湖南省长沙市西二环路，为湖南师范大学举办的独立学院。"],"chatgpt_answers":["湖南师范大学树达学院位于湖南省长沙市。湖南师范大学是一所综合性大学，树达学院是该大学的一个附属机构。树达学院主要负责提供进修课程和继续教育课程。如果你想了解更多关于湖南师范大学树达学院的信息，可以访问该大学的官方网站。","湖南师范大学树达学院位于中国湖南省长沙市。长沙是湖南省的省会，位于省内西南部，是一座经济、文化、教育、科技和交通枢纽。湖南师范大学树达学院是湖南师范大学的一个附属学院，是一所以教育学、心理学和社会工作为主要专业的师范院校。","湖南师范大学树达学院位于中国湖南省长沙市。如果您需要更详细的地址信息，可以尝试联系湖南师范大学树达学院的招生办公室或者在网上搜索关于该学院的信息。"]}
{"question":"英国电脑学的创办时间是什么时候？","human_answers":["英国电脑学会（英文：British Computer Society，缩写：BCS）成立于1957年，代表资讯科技业者的团体。"],"chatgpt_answers":["英国电脑学的创办时间是不详，我不能为您提供相关信息。但是，英国是在 20 世纪 50 年代晚期和 60 年代早期开始发展电脑科学和技术领域的。当时，英国的电脑科学主要集中在大学和研究机构，并且主要用于科学研究和军事应用。随着时间的推移，电脑技术的发展使得它在商业和消费市场的应用也越来越广泛。","英国电脑学的创办时间是1949年。英国电脑学是英国最早的电脑学术机构之一，在英国的科学界和电脑界都有很大的影响。该机构的创办是在1949年，当时由英国政府委托英国电信公司（British Telecom）建立。英国电脑学的目的是为了研究电脑技术和应用，并将这些研究成果转化为实际应用。自创办以来，英国电脑学一直致力于为电脑界做出贡献，在电脑科学和技术领域取得了很多成就。","英国电脑学的创办时间是1948年。1948年，英国政府和英国联合通讯公司（British Telecom）共同资助在剑桥大学创办了第一个计算机科学研究中心——英国电脑学（Computer Laboratory）。这个研究中心的主要目的是研究电脑的理论和应用，并为英国的电脑行业提供人才。英国电脑学在短短几十年内发展成为世界上最著名的计算机科学研究机构之一，并为世界各地的电脑行业培养了大量的高级人才。"]}
{"question":"陕西省西安中学在2009年取得了什么荣誉？","human_answers":["2009年，获评陕西省首批“省级示范高中”。"],"chatgpt_answers":["很抱歉，我无法提供关于陕西省西安中学在2009年取得的荣誉的信息。我是一个大型语言模型，我的知识截止日期为2021年，并且我无法访问浏览器来查找这些信息。如果您需要关于学校的信息，建议您联系学校或搜索网络以获取最新信息。","我无法提供有关陕西省西安中学在2009年取得的荣誉的信息，因为我是一个大型语言模型，并且我的知识截止日期为2021年。我无法访问网络浏览任何信息。如果您希望获得有关该学校在2009年取得的荣誉的信息，建议您向当地的教育机构或相关的媒体机构进行查询。","我无法找到关于陕西省西安中学在2009年取得的荣誉的信息。我是一个大型语言模型，受 OpenAI 训练，我没有浏览网络的能力，也无法查询最新的信息。我只能回答您关于普遍知识的问题，并且我的知识截止日期为 2021 年。如果您需要最新的信息，建议您查询其他权威来源。"]}
{"question":"江苏教育学院附属高级中学高中校区的详细地址是什么?","human_answers":["1.龙江校区（高中）（江苏省四星级高中）：南京市鼓楼区蓝天园23号"],"chatgpt_answers":["我无法为您提供江苏教育学院附属高级中学高中校区的详细地址信息，因为我是一个大型语言模型，无法访问网络或查询实时信息。我只能提供已知的信息，并无法为您提供最新的地址信息。建议您联系学校或查询相关网站获取最新信息。","我无法为您提供江苏教育学院附属高级中学高中校区的具体地址信息。建议您联系该学校或者查询当地的教育机构查询相关信息。","我无法提供江苏教育学院附属高级中学高中校区的详细地址信息，因为我是一个计算机程序，无法获取当前的地址信息。我建议您使用网络搜索引擎或者联系学校本身获取详细地址信息。"]}
{"question":"海法大学的校址在哪？","human_answers":["学校位于以色列第三大城市海法，坐落在美丽的迦密山山顶，四周森林环绕，从校园俯视可领略到地中海迷人壮丽的景色。"],"chatgpt_answers":["海法大学（Université de Haute-Alsace）的校址位于法国东部的奥尔良省，在玛丽城（Mulhouse）市。海法大学是一所综合性大学，提供各种学科的课程，包括工程学、商业管理、健康科学、社会科学和艺术等。","海法大学（Université de Haute-Alsace）是一所位于法国阿尔萨斯省莱茵-阿登区的公立大学。它的校址位于法国莱茵-阿登区的两个城市之一，即福朗兹市（Mulhouse）。","海法大学（Université de Haute-Alsace）是法国一所公立大学，位于阿尔萨斯省莱茵省（Région Grand Est）的莱茵-阿尔萨斯省（Departement du Haut-Rhin）的海法市（Mulhouse）。"]}
{"question":"野鸡大学区别于合法院校的最显著特点是什么？","human_answers":["文凭工厂最大的特点就是缺乏权威机构的学术认证。"],"chatgpt_answers":["野鸡大学是指不具备合法资质的大学，它们与合法院校有很大的区别。\\n\\n学历认证：野鸡大学没有经过国家认证，无法提供合法的学历证书，所以毕业生无法在就业、升学和出国等方面享有同等待遇。\\n\\n教学质量：野鸡大学的教学质量通常较低，没有严格的教学管理和考核制度，师资力量和教学设备也不如合法院校。\\n\\n就业前景：野鸡大学的毕业生在就业市场上很难找到好的工作，因为他们没有合法的学历证书，而且教学质量较低，很多企业不愿意雇用野鸡大学的毕业生。\\n\\n学费：野鸡大学的学费通常比合法院校的学费低，但是投入了相同的学费却无法获得合法的学历证书和较高的就业前景，所以选择野鸡大学并不划算。\\n\\n总之，野鸡大学在学历认证、教学质量、就业前景和学费等方面都明显逊色于合法院校。建议大家在选择大学时仔细考虑，不要被廉价的学费所迷惑，应该选择具有合法资质的正规院","野鸡大学通常是指那些没有被政府认可，也没有经过正规认证的大学。这些大学可能不具备一般合法院校应有的设施、教学资源和师资力量，也可能没有严格的教学管理和质量保障机制。因此，与合法院校相比，野鸡大学的教学质量和就业前景通常要差很多。\\n\\n野鸡大学的出现往往是由于某些人为了谋取私利而利用政府监管漏洞或规章制度漏洞，在没有经过正规认证的情况下设立大学，并以此牟取非法利益。对于野鸡大学的学生来说，他们的学位也可能不被社会认可，就业机会也会因此受到影响。\\n\\n因此，野鸡大学与合法院校最显著的区别在于：野鸡大学没有经过政府认可，没有达到正规院校的教学质量和设施，学位也可能不被社会认可，学生的就业前景也会受到影响。","野鸡大学通常指的是没有被政府批准成立的大学，也就是非法的大学。这些大学通常没有获得政府的认可，也没有通过正规的认证程序，因此往往被视为不合法的院校。\\n\\n相对而言，合法院校是指经过政府批准成立，并经过正规认证的大学。这些院校通常具有较高的教学质量和学术水平，也更容易获得政府和社会的认可。\\n\\n总的来说，野鸡大学与合法院校的最显著区别在于后者经过了正规的认证程序，具有较高的学术水平和教学质量，而前者没有经过这些认证，因此可能存在较大的质量不确定性。"]}
{"question":"台北市立大学博爱校区的地址是哪?","human_answers":["台北市立大学博爱校区大门 本校区位于台北市的核心地带博爱特区之内。"],"chatgpt_answers":["台北市立大学博爱校区的地址是台北市南港区博爱路1号。如果您需要更多关于台北市立大学的信息，请告诉我您需要了解什么。","台北市立大学博爱校区位于台湾台北市信义区博爱路二段42号。","台北市立大学博爱校区位于台北市信义区博爱路二段245号。请注意，我是一个计算机程序，无法确定这个地址是否仍然准确，并且无法提供有关当前交通情况或地图的信息。如果您需要最新的地址或交通信息，建议您查询当地的地图服务或交通网站。"]}
{"question":"北京语言大学出版社创办于哪一年？","human_answers":["北京语言大学出版社或称为“北语社”成立于1985年。"],"chatgpt_answers":["北京语言大学出版社（Beijing Language and Culture University Press）是由北京语言大学（Beijing Language and Culture University）成立的一家出版社。我无法确定北京语言大学出版社创办的具体时间，因为我的知识截止到了2021年，并且无法进行浏览。建议您可以尝试搜索其他来源的信息或者联系北京语言大学出版社本身了解详情。","北京语言大学出版社是北京语言大学的出版机构，我无法提供其创办的具体时间信息。但是，北京语言大学本身是一所著名的语言学院校，它于1962年成立，是新中国成立后第一所专门培养语言学和外语教师的高等院校。","北京语言大学出版社是北京语言大学的出版单位，我无法确定它的创办年份。如果您有其他问题，请随时联系我。"]}
{"question":"江苏省赣榆高级中学的校长是谁？","human_answers":["校长：莫立刚"],"chatgpt_answers":["我无法确定江苏省赣榆高级中学的校长是谁，因为我是一个计算机程序，没有访问当前信息的能力。我只能提供有关教育方面的一般信息。如果您有任何其他问题，请随时告诉我。","我无法为您提供关于江苏省赣榆高级中学的校长姓名的信息。由于我是一个语言模型，我没有浏览网页或访问数据库的能力，也没有访问最新信息的能力。我只能回答在我的知识库中已经存在的问题。如果您需要这方面的信息，建议您联系学校或查找其他可靠的信息来源。","我无法回答您的问题，因为我没有最新的信息，我的知识截止到2021年。我还无法浏览网络，无法为您提供最新的信息。建议您联系学校或者查询当地媒体等来获取最新的信息。"]}
{"question":"中国政法大学弑师案的犯罪嫌疑人的最终判决结果是什么？","human_answers":["2009年10月20日，北京市第一中级人民法院一审宣判，以故意杀人罪判处23岁的付成励死刑，缓期两年执行。"],"chatgpt_answers":["我无法确定中国政法大学的弑师案的犯罪嫌疑人的最终判决结果。因为我是一个计算机程序，并没有获得有关中国政法大学弑师案的任何信息。此外，我也没有浏览网络的能力，无法查询最新的信息。我只能根据我所学的知识来回答问题。如果您有其他类似的问题，请告诉我，我会尽力回答。","","我无法回答你的问题，因为我是一个计算机程序，并没有关于中国政法大学弑师案的最新信息。我的知识截止日期是2021年，无法提供有关当前事件的信息。如果你对这个案件有任何疑问，建议你咨询当地法律机构或其他可靠来源。"]}
{"question":"吉林市第一中学最早创办于什么时候？","human_answers":["吉林一中始建于1907年（清朝光绪33年）。"],"chatgpt_answers":["我无法确定 \"吉林市第一中学\" 的创办时间。这可能是因为我的知识截止时间是2021年，而且我并不能浏览互联网来查找信息。\\n\\n我建议您尝试在官方网站、学校手册或当地媒体上查询有关 \"吉林市第一中学\" 的信息。这些来源通常都会提供有关学校的历史和创办时间的信息。","我无法为您提供有关吉林市第一中学的详细信息，因为我是一个大型语言模型，无法通过浏览网络获取最新信息。不过，我可以告诉您如何在线查找这些信息。\\n\\n您可以尝试使用搜索引擎，如 Google、Bing 或 Yahoo，在网络上搜索“吉林市第一中学”。这样可能会找到与该中学有关的网站或信息，其中可能包括创办时间的信息。\\n\\n您还可以尝试联系该中学本身或相关的政府机构，如教育局或教育部门，了解有关该中学的更多信息。\\n\\n希望以上信息对您有所帮助。","我无法确定吉林市第一中学的创办时间。如果你想了解有关该中学的信息，建议你联系该中学或者查询相关的历史资料。"]}
{"question":"清华大学微电子与纳电子学系涉及了哪些方面？","human_answers":["微电子所和微纳电子系主要要就微纳电子器件、集成电路设计、系统集成技术等领域。[1][2]"],"chatgpt_answers":["清华大学微电子与纳电子学系是清华大学电子工程系的一个分支，主要研究和教授微电子和纳电子技术方面的课程。这个系涉及的方面包括但不限于：\\n\\n半导体物理学和材料学：包括半导体基础物理、半导体材料学、半导体器件物理等方面的知识。\\n\\n微电子工艺和设计：包括微电子器件工艺、半导体测试和分析、微电子器件设计等方面的知识。\\n\\n纳电子技术：包括纳电子基础物理、纳电子材料和器件、纳电子工艺和设计等方面的知识。\\n\\n微系统集成技术：包括微机电系统、微流体系统、微光学系统、微纳米系统等方面的知识。\\n\\n其他相关的方面：包括计算机辅助设计、计算机辅助制造、微系统测试和调试等方面的知识。","微电子与纳电子学系是清华大学的一个学科，主要涉及微电子技术、纳电子技术和相关领域。这个学科的研究方向包括：\\n\\n微电子技术：这是清华大学微电子与纳电子学系的主要研究方向之一。这个领域的研究兴趣包括微电子元器件的设计、制造和测试，以及微电子系统的设计、模拟和集成。\\n\\n纳电子技术：这是微电子与纳电子学系的另一个重要研究方向。纳电子技术涉及到制造和应用纳米级元器件，包括纳米级半导体器件、纳米级光学器件和纳米级生物器件等。\\n\\n电子材料和器件：这个领域的研究关注于新型电子材料的设计、制备和应用，以及新型电子器件的设计、模拟和制造。\\n\\n信息学与系统工程：这是微电子与纳电子学系的另一个重要研究方向，涉及到电子信息学与系统工程的相关理论和技术，包括信息系统的设计、模拟和集成。\\n\\n计算机科学与技术：这是微电子与纳","清华大学微电子与纳电子学系主要致力于基础理论、材料、半导体器件、微纳电子系统的研究与教学。具体涉及以下几个方面：\\n\\n基础理论：包括半导体物理、电路理论、信号与系统、电磁场与波、计算机科学基础等。\\n\\n材料：包括半导体材料、薄膜材料、光学材料、超导材料等。\\n\\n半导体器件：包括半导体晶体管、半导体光电器件、微电子器件、可控硅器件等。\\n\\n微纳电子系统：包括微机电系统、微纳机械系统、微纳传感器、微纳电机、微纳器件等。\\n\\n此外，清华大学微电子与纳电子学系还结合行业实际，开设了微电子与纳电子技术应用等课程，帮助学生掌握应用于工业、医疗、军事等领域的微电子与纳电子技术。"]}
{"question":"冈崎女子短期大学的首任校长是谁？","human_answers":["石川谦：第一代短期大学校长[3]。"],"chatgpt_answers":["我无法回答关于冈崎女子短期大学的问题，因为我是一个大型自然语言处理模型，并没有关于冈崎女子短期大学的信息。我的知识来源于互联网，但是我没有浏览的能力，也没有获得新的信息。我只能回答我已经学习过的信息。如果您有其他问题，我将尽力回答。","我不知道冈崎女子短期大学的首任校长是谁。冈崎女子短期大学是哪个国家的大学？有关信息可能可以帮助我更好地回答您的问题。","我无法回答这个问题，因为我没有有关冈崎女子短期大学的信息。我是一个计算机程序，通过训练得到的语言模型，我可以回答很多有关各种话题的问题，但我不能回答关于特定的机构或个人的问题。我建议您可以尝试联系冈崎女子短期大学或者在网络上搜索相关信息。"]}
{"question":"伦敦艺术大学的第一位校长是谁？","human_answers":["指派的首任校长为约翰·麦坎锡教授（John McKenzie）。"],"chatgpt_answers":["伦敦艺术大学的第一位校长是艾萨克·布兰特·韦伯。他于1889年出任校长，在任期间推动了伦敦艺术大学的发展。韦伯是一位著名的建筑师，曾参与设计了英国议会大厦和基督教科学院。他对伦敦艺术大学的贡献非常巨大，为学校的建立和发展做出了杰出贡献。","伦敦艺术大学的第一位校长是约翰·赫拉克尔·韦伯斯特。韦伯斯特是一位英国建筑师，他于1854年被任命为伦敦艺术大学的第一位校长，并在任职期间将该大学建立为一所世界顶尖的艺术教育机构。他于1886年去世。","伦敦艺术大学的第一位校长是伊丽莎白·麦金托什。伊丽莎白·麦金托什是英国著名的建筑师，于1893年出生，1904年开始学习建筑，1907年在伦敦艺术学院毕业，1911年在英国皇家建筑师协会获得资格。她是第一位获得英国皇家建筑师协会资格的女性，也是伦敦艺术大学的第一位女性校长。伊丽莎白·麦金托什在她的职业生涯中设计了许多著名的建筑，包括伦敦市中心的国家电视台大楼和伦敦市中心的皇家建筑师学院。"]}
{"question":"澳门城市大学是哪一年改成现在这个名字的？","human_answers":["2011年，亚洲（澳门）国际公开大学更名为澳门城市大学。[8]"],"chatgpt_answers":["澳门城市大学是在1991年改成现在这个名字的。它原本是在1981年作为澳门大学建立的，后来在1991年改名为澳门城市大学。澳门城市大学是澳门特别行政区政府主办的一所公立大学，致力于为学生提供优质的教育和科研机会，并在国内外享有较高的声誉。","澳门城市大学是在 2011 年改为现在的名字的。它曾经叫做澳门科技大学，是澳门特别行政区政府成立的第二所大学。","澳门城市大学（City University of Macau）是一所位于澳门的大学，它成立于1981年，当时名为澳门城市学院。1996年，学院更名为澳门城市大学。所以澳门城市大学是在1996年改成现在的名字的。"]}
{"question":"图卢兹大学联盟的成员有哪些？","human_answers":["2007年3月，这些学校组成图卢兹大学联盟[注 1]（法语：Pôle de recherche et d'enseignement supérieur Université de Toulouse），主要成员包括图卢兹第一大学、第二大学和第三大学，法国国立应用科学院（INSA de Toulouse），法国国立理工学院（INP）和高等航空航天学院（SUPAERO-ENSICA），图卢兹商学院（Toulouse Business School-ESC Toulouse ），图卢兹政治学院（Toulouse Political Studies Institute），国家飞行学院（The National Civil Aviation School）， 国立建筑学院（Toulouse National Higher Architecture Institute），国立农学院（The National Agronomy School），国立医学院 （National Veterinary School）等。"],"chatgpt_answers":["图卢兹大学联盟（Université Toulouse 1 Capitole）是法国图卢兹市的一所大学。它是法国国家联盟中的一员，也是欧洲大学联盟（European University Association）的成员。图卢兹大学联盟有五个校区，包括法学院、商学院、工程学院、医学院和社会科学院。该大学的学术领域包括法律、商业、工程、医学和社会科学。\\n\\n图卢兹大学联盟拥有超过30,000名学生，其中包括国际学生。该大学还与许多国内外的高等院校和研究机构建立了学术和科研合作关系。","图卢兹大学联盟（Toulouse University Alliance）是一个由5所法国大学组成的联盟，成员有：\\n\\n图卢兹大学（Université de Toulouse）\\n图卢兹技术大学（Université de Toulouse - INPT）\\n图卢兹经济管理学院（Université Toulouse 1 Capitole）\\n图卢兹高等师范学校（Ecole Nationale Supérieure Agronomique de Toulouse）\\n图卢兹科技学院（Institut National Polytechnique de Toulouse）\\n图卢兹大学联盟旨在通过合作和协作，提高法国南部地区的大学教育和科学研究的国际竞争力，同时也为学生提供更广泛的选择和更好的机会。","图卢兹大学联盟（Toulouse University Alliance）是法国图卢兹大区内的一个大学联盟，由法国图卢兹大学、法国国立理工学院（INP）、法国国立信息学院（INSA）、法国国立高等艺术学院（ENSAT）和法国国立商学院（INSEEC）五所高等学府组成。这五所大学都位于法国图卢兹大区的图卢兹市。"]}
{"question":"武汉大学HOPE护理学院是哪一年创办的？","human_answers":["2002年与美国世界健康基金会（Project HOPE）合作创立HOPE护理学院。[4]"],"chatgpt_answers":["武汉大学HOPE护理学院是由中国护理协会、中国卫生部、湖北省人民政府和武汉大学共同创办的，成立于2006年。","武汉大学HOPE护理学院是武汉大学在2012年创办的。这是一所专门培养护理专业人才的高等教育机构，旨在为社会培养具有国际视野、综合素质和专业知识的护理人才。","武汉大学HOPE护理学院是由武汉大学和浙江大学联合创办的国家级护理人才培养基地，于2003年正式成立。"]}
{"question":"台州图书馆的基础设施分类有哪些？","human_answers":["图书馆主楼地上五层，地下一层，设有普通文献借阅室、台州地方产业图书馆、少儿文献借阅室、亲子图书馆、无障碍阅览室、叶文玲文学馆、24小时自助图书馆及报告厅等。[2]"],"chatgpt_answers":["图书馆的基础设施可能包括以下几方面：\\n\\n阅览区：为读者提供借阅和阅读资料的场所，包括书架、桌椅等。\\n\\n借阅服务区：为读者提供借书还书、续借、预约、新书通报等服务。\\n\\n网络资源服务区：为读者提供计算机、互联网接入点和相关服务。\\n\\n学术服务区：为读者提供文献检索、论文代写、论文发表等服务。\\n\\n学习辅导区：为读者提供辅导课程、自习室、讲座、培训等服务。\\n\\n儿童专区：专门为儿童提供阅读、娱乐和教育服务的区域。\\n\\n图书报刊区：专门收藏图书、报刊等资料的区域。\\n\\n其他设施：包括停车场、洗手间、餐厅、售货机等。\\n\\n注意：以上内容仅供参考，具体设施视图书馆的规模和设计而定。","台州图书馆的基础设施分类可能包括以下几类：\\n\\n阅览区：这是图书馆的主要功能区域，用于学生和公众阅读、研究和借阅图书。\\n\\n信息服务区：包括图书馆管理员的办公室、资源中心、数字阅览室、多媒体室等，是图书馆为用户提供信息服务的场所。\\n\\n图书保管区：这是图书馆用于存储图书和其他文献的区域，包括库房、书库等。\\n\\n教学区：包括讲座厅、讨论室、教室等，是图书馆举办各种培训、讲座、讨论会的场所。\\n\\n休息区：为图书馆用户提供休息的场所，可能包括咖啡厅、茶室、阅览室等。\\n\\n行政区：包括图书馆管理人员的办公室、会议室、文件室等。\\n\\n其他设施：还可能包括停车场、洗手间、残疾人设施等。","台州图书馆的基础设施分类包括：\\n\\n阅览区：为读者提供期刊、报纸、书刊、参考资料等阅读服务。\\n\\n借阅区：为读者提供借书、还书、续借等服务。\\n\\n学习区：为读者提供学习、讨论、演讲、讲座等活动场所。\\n\\n儿童区：专门为儿童提供阅读、游戏、娱乐等服务。\\n\\n多媒体区：为读者提供视频、音频、电子书、数字资源等服务。\\n\\n网络区：为读者提供上网、网络检索、网络学习等服务。\\n\\n咨询区：为读者提供图书馆相关咨询服务。\\n\\n其他设施：包括洗手间、售货机、自动借还机等。\\n\\n这些设施都是为了方便读者使用图书馆资源，提高读者的阅读体验。"]}
{"question":"图书馆短期大学是哪一年撤销的？","human_answers":["1981年，图书馆短期大学废止。"],"chatgpt_answers":["我无法回答您的问题，因为我无法确定您提到的 \"图书馆短期大学\" 是哪个机构。可能是某个特定国家或地区的图书馆或大学，也可能是某个特定机构的名称。如果您能提供更多信息，我可以尽力帮助您。","我不确定你询问的是哪个国家的图书馆短期大学，也不知道你所说的“撤销”是指什么。 如果你能提供更多信息，我将尽力为你提供帮助。","我不知道您所询问的图书馆短期大学是哪一年撤销的。在没有更多信息的情况下，我无法回答您的问题。请提供更多信息，我将尽力回答您的问题。"]}
{"question":"麦克马斯特大学的校址在哪里？","human_answers":["校园占地300英亩（1.2平方公里），位处Westdale 住宅区附近，毗邻哈密尔顿市的皇家植物园(Royal Bontanical Gardens, RBG)。"],"chatgpt_answers":["麦克马斯特大学（Macquarie University）是一所位于澳大利亚悉尼的公立大学。它的校址位于澳大利亚悉尼北部的麦考瑞（Macquarie）区。","麦克马斯特大学（Macquarie University）位于澳大利亚新南威尔士州悉尼市北部，地处麦克马斯特市中心，是一所公立研究型大学。如果您想了解更多信息，可以访问麦克马斯特大学的官方网站：https:\/\/www.mq.edu.au\/。","麦克马斯特大学（Macquarie University）位于澳大利亚新南威尔士州的悉尼市区。其主校区位于悉尼市北部的埃迪斯科特区（Epping）。"]}
{"question":"哈德斯菲尔德大学在哪里？","human_answers":["紧邻哈德斯菲尔德市中心，地处利兹、曼彻斯特以及谢菲尔德三座大学城构成的三角区的中间位置，距离其中每一座大学城均为20英里左右。"],"chatgpt_answers":["哈德斯菲尔德大学（Huddersfield University）位于英国西约克郡的哈德斯菲尔德市。它是一所公立大学，主要提供本科和硕士学位课程。该大学有超过19000名学生，提供众多不同的学科，包括商业、工程、法律、艺术、健康和社会科学等。","哈德斯菲尔德大学（University of Huddersfield）位于英格兰北部的哈德斯菲尔德市。哈德斯菲尔德市位于约克郡西部，距离利兹市约20公里，距离曼彻斯特市约40公里。哈德斯菲尔德大学是一所著名的公立大学，在英国排名第三十三位。它的校园位于哈德斯菲尔德市的市中心，提供了各种各样的学术课程，包括工程、商业、科学和人文科学。","哈德斯菲尔德大学（University of Huddersfield）是位于英国西约克郡的一所大学。它位于西约克郡的哈德斯菲尔德市中心，距离利兹市约20公里。"]}
{"question":"伯恩茅斯大学图书馆的突出成就是什么？","human_answers":["2007年其图书馆获得国家大学和图书馆协会设计奖，[6] 2009年被《泰晤士高等教育》评为“杰出图书馆团队”。[7]"],"chatgpt_answers":["我无法确定伯恩茅斯大学图书馆的具体情况，因为我是一个语言模型，并没有浏览功能。我可以告诉你一般的大学图书馆可以提供以下服务：\\n\\n提供各种文献资料，包括书籍、期刊、报纸、数据库、电子书和其他资料。\\n\\n提供学习和研究的环境，包括安静的书房、计算机室、会议室等。\\n\\n提供信息咨询服务，帮助学生和教师查找、阅读和使用各种资料。\\n\\n在线提供资源，使学生和教师可以在线访问图书馆的资源，包括电子书、数据库和其他资源。\\n\\n提供培训和指导，帮助学生和教师学习如何有效地使用图书馆资源和工具。\\n\\n开展文化和社会活动，如讲座、电影放映、展览和其他活动。\\n\\n一般来说，大学图书馆是学校重要的学习和研究中心，起到了极其重要的作用。","我无法回答这个问题，因为我并没有关于伯恩茅斯大学图书馆的信息。伯恩茅斯大学是英国的一所大学，但我并不知道它的图书馆有什么突出成就。如果你想了解有关伯恩茅斯大学图书馆的信息，建议你访问它的网站或者联系它的图书馆工作人员。","我无法为您提供关于伯恩茅斯大学图书馆的信息，因为我是一个大型语言模型，无法访问互联网以获取最新信息。我的知识来自于我在训练过程中所看到的文本，我的知识截止日期为2021年。\\n\\n建议您尝试在网上搜索关于伯恩茅斯大学图书馆的信息，或者联系伯恩茅斯大学图书馆的工作人员，以获取最新信息。"]}
{"question":"元培计划实验班实行学分制需要几年时间？","human_answers":["其学习年限可在三至六年内灵活掌握。"],"chatgpt_answers":["我无法回答你的问题。因为我是一个计算机程序，没有浏览网页的能力，也不能获得最新的信息。我只能回答你关于元培计划实验班的历史信息或者一些概念性问题。如果你有关于元培计划实验班的具体问题，我可以尽力回答。","我无法回答这个问题，因为我并不知道“元培计划实验班”是什么以及它的相关情况。关于学分制的实施，这可能取决于许多因素，包括该班的教学计划、资源和设施，以及该班所在的学校或机构的决策过程。如果您想了解有关学分制的更多信息，我可以为您解释学分制的概念，并解释它为什么会被采用。","元培计划实验班是指元培学院的实验班吗？如果是，我不清楚元培学院是何时开始实行学分制的。请注意，我是一个电脑程序，我无法获取最新的信息。"]}
{"question":"东北女子短期大学最早起源于什么时候？","human_answers":["源流成立于1923年[1][2]。"],"chatgpt_answers":["东北女子短期大学是指位于中国东北地区的女子短期大学，这种大学的起源可以追溯到20世纪初。\\n\\n1903年，日本人在沈阳成立了第一所东北女子短期大学——沈阳女子师范学校。这所学校是日本人为了在中国传播日本文化和教育而设立的，旨在培养能在中国东北地区从事教育工作的女性。沈阳女子师范学校开设了多种专业，包括文学、历史、地理、哲学、科学、政治、经济、法律、数学和自然科学等。\\n\\n随着东北地区的经济发展和教育水平的提高，东北女子短期大学得到了进一步发展。这些大学不仅为女性提供了更多的教育机会，而且也为当地社会培养了大量的专业人才。如今，东北女子短期大学在中国东北地区仍然是一种重要的教育机构，为当地的女性提供了获得高等教育的机会。","东北女子短期大学是指日本东北地区的一所女子短期大学。这所大学的起源可以追溯到1919年，当时日本政府在东北地区建立了一所女子师范学校，名为东北女子师范学校。这所学校的主要目的是培养优秀的女性教师，以满足当时日本东北地区学校教师的需求。随着时间的推移，这所学校不断发展壮大，并于1949年更名为东北女子短期大学。","东北女子短期大学是指位于中国东北地区的一所高等学校，这所学校最早起源于1919年。当时，东北女子短期大学是由日本人在沈阳建立的，并被命名为“沈阳女子师范学校”。这所学校的创立标志着东北地区高等教育的开展，也为当地女性提供了更多的教育机会。"]}
{"question":"中国科学院国家科学数字图书馆可以获得哪些便利？","human_answers":["通过CSDL，可以登录因特网免费使用30多个科学文献数据库，并获得随易通、文献传递、参考咨询和跨库检索等近10项网络化服务。"],"chatgpt_answers":["中国科学院国家科学数字图书馆是一个由中国科学院图书馆主办的科学数字图书馆，为科学研究人员和公众提供全面、高质量的科学信息服务。\\n\\n在这里，你可以获得以下便利：\\n\\n免费访问丰富的科学资源：中国科学院国家科学数字图书馆提供大量权威的科学期刊、会议论文、学位论文、专利和标准文献等，涵盖了生命科学、化学、物理学、信息科学、环境科学等多个学科领域。\\n\\n使用强大的检索工具：中国科学院国家科学数字图书馆提供多种检索工具，包括基于关键词、作者、期刊等的精确检索和相关性检索，帮助你快速找到所需的信息。\\n\\n享受便捷的线上服务：你可以在线浏览、下载文献，也可以使用中国科学院国家科学数字图书馆提供的多种工具和服务，如订阅文献推送、在线引用管理、文献翻译等。\\n\\n参加丰富的培训活动：中国科学院国家科学数字图书馆","中国科学院国家科学数字图书馆是由中国科学院图书馆主办的一个网上图书馆服务平台，主要为中国科学院研究人员和机构提供电子图书、期刊、数据库等信息资源的检索和访问服务。访问者可以在中国科学院国家科学数字图书馆获得以下便利：\\n\\n电子图书：中国科学院国家科学数字图书馆提供了大量的电子图书资源，包括经典著作、专著、期刊论文、报告等。\\n\\n期刊：中国科学院国家科学数字图书馆提供了大量期刊资源，包括各类学术期刊、工业技术期刊、新闻媒体等。\\n\\n数据库：中国科学院国家科学数字图书馆提供了多种数据库资源，包括学术文献数据库、专利数据库、统计数据库等。\\n\\n其他资源：中国科学院国家科学数字图书馆还提供了其他各类资源，包括学术会议论文、政府文件、标准文件等。\\n\\n此外，中国科学院国家科学数字图书馆还提供了专业的检","中国科学院国家科学数字图书馆是由中国科学院主办的数字图书馆，旨在为科学研究工作者和公众提供高质量的科学技术文献资源。\\n\\n可以获得的便利包括：\\n\\n免费获取科学技术文献资源：中国科学院国家科学数字图书馆提供了大量的科学技术文献资源，包括国内外期刊、会议论文、专著、报告、标准等，可供用户免费在线浏览和下载。\\n\\n丰富的检索工具：中国科学院国家科学数字图书馆提供了丰富的检索工具，包括基于关键词、作者、期刊名称、出版年代等的检索，可以帮助用户快速找到所需的文献资源。\\n\\n全文阅读服务：中国科学院国家科学数字图书馆提供了全文阅读服务，用户可以在线浏览文献的全文内容。\\n\\n论文引用服务：中国科学院国家科学数字图书馆提供了论文引用服务，可以帮助用户快速查询某篇论文的引用情况。\\n\\n其他服务：中国科学院国家"]}
{"question":"北海道教育大学分校札幌校的详细地址是什么？","human_answers":["所在地 : 札幌市北区あいの里5条3丁目1番5号"],"chatgpt_answers":["北海道教育大学分校札幌校的详细地址是：\\n\\n北海道札幌市北区北9条西6丁目4番地1号\\n\\n如果你在日本，你可以使用这个地址在地图上查看该学校的位置。","北海道教育大学分校札幌校的详细地址是：\\n\\n札幌市北区北9条西6丁目2番地\\n\\n这所大学位于日本北海道札幌市北区，具体地址为北9条西6丁目2番地。","北海道教育大学分校札幌校的地址是：\\n\\n北海道教育大学分校札幌校\\n〒060-0809\\n北海道札幌市中央区北3条西8丁目1番1号\\n\\n注意：由于这是一个教育机构，因此在访问时可能需要提供身份证明或其他相关文件。"]}
{"question":"岩国短期大学现任校长是谁？","human_answers":["新庄方子：现在短期大学校长[2]"],"chatgpt_answers":["我无法回答这个问题，因为我是一个大型语言模型，我的知识截止日期是2021年，无法访问最新的信息。这意味着我无法回答关于现在或将来的事情的问题。我只能回答关于过去的问题。","我不能提供岩国短期大学的最新信息，因为我的知识截止日期是2021年，并且我没有浏览功能。我只能提供我所知道的信息。","我无法为您提供岩国短期大学的最新信息，因为我的知识截止日期是2021年。我无法通过浏览互联网获取最新信息。如果您需要最新的岩国短期大学信息，建议您联系学校或查询相关网站。"]}
{"question":"传媒大学站的名称变更情况是什么？","human_answers":["传媒大学站原名定福庄站，因邻近北京广播学院而更名广播学院站，后又更名为传媒大学站。"],"chatgpt_answers":["我无法确定传媒大学站的名称是否发生了变更，因为我无法进行浏览操作来获取最新信息。传媒大学站是指哪个国家\/地区的公共交通站点？如果您想了解某个具体的公共交通站点的信息，建议您查询当地的交通局或者相关的官方网站，以获取最新准确的信息。","我无法回答关于传媒大学站名称变更的具体情况，因为我的知识截止到了2021年，并且我无法进行网络浏览来获取最新信息。你可以通过查询当地交通局或者公共交通运营公司的网站或者联系客服获取最新的站点名称信息。","我无法回答这个问题，因为我并不知道传媒大学站的名称是否曾经发生过变更。我是一个计算机程序，我没有获取最新信息的能力。我只能回答你已经给我的信息。如果你有关于传媒大学站的其他问题，我将尽力回答你的问题。"]}
{"question":"深度学习一开始为什么得不到关注？","human_answers":["尽管算法可以成功执行，但计算代价非常巨大，神经网路的训练时间达到了3天，因而无法投入实际使用[4]。"],"chatgpt_answers":["","深度学习是一种机器学习方法，它在过去几十年中发展起来，但是在过去的几十年中并没有得到广泛的关注。这是因为在过去，深度学习所需的计算资源非常庞大，而且很难获得足够的数据来训练这样的模型。随着计算机技术的发展和数据量的增加，深度学习逐渐得到了广泛的关注。","\\n2 \/ 2\\n\\n深度学习（Deep Learning）指的是一类机器学习方法，其中包含许多层的神经元组成的神经网络，并且通常使用大量的数据进行训练。这种方法在 1960 年代就已经被提出，但是一开始并没有得到广泛的关注。\\n\\n有几个原因可以解释为什么深度学习一开始没有得到关注。\\n\\n首先，在当时，计算机的计算能力和存储能力都还比较有限，无法支持大型神经网络的训练。\\n\\n其次，当时还没有足够多的数据可以用来训练深度学习模型。相比之下，传统的机器学习方法（如决策树和逻辑回归）对于较少的数据来说也能有不错的表现。\\n\\n最后，当时还没有很好的优化算法可以有效地训练深度学习模型。深度学习模型需要使用许多层的神经元来表示复杂的函数，并且训练这些模型的过程相对来说比较困难。\\n\\n随着计算能力的提升，大量数据的出现以及深度学习优化算法的发展，深度学习逐渐成为了机器学习领域的热门"]}
{"question":"科学期刊是什么？","human_answers":["科学期刊(scientific journal)是一种发表经过同行评审的科学研究相关论文的周期性刊物。"],"chatgpt_answers":["科学期刊是一种学术期刊，其中发表与科学、技术、医学和其他领域相关的研究论文。这些期刊通常是由专业的学术机构出版，并且有严格的审稿流程，以确保论文的质量和可信度。科学期刊通常在纸质或电子格式出版，可以通过图书馆或在线访问。科学期刊是学术界的重要来源，为科学家和其他专业人员提供了一个平台，可以发表自己的研究成果，并与同行分享新的想法和发现。","科学期刊是一种学术出版物，其中发布了关于科学研究的原创性文章、综述和评论。科学期刊的目的是将最新的科学研究成果发布给学术界，以便进一步发展科学知识。\\n\\n科学期刊通常是由专业学术机构或者学术组织出版的，并且通常由一个编辑委员会或者编辑团队负责编辑和审核文章。科学期刊的文章通常都是经过同行评审的，这意味着在发表之前，文章都会被其他专家进行审核，以确保其质量和可信度。\\n\\n科学期刊的内容通常涵盖了自然科学、工程学、医学和社会科学等多个领域。这些期刊通常是有期刊号的，并且按照一定的频率（如每月、每季度或者每年）出版。科学期刊的文章通常都会被引用，这是衡量一篇文章影响力的重要指标。","科学期刊是一种学术出版物，用于发表科学研究的结果和进展。这些期刊通常由专业机构出版，并由同行评审，以确保发表的内容科学准确和可信。科学期刊的文章通常是论文形式的，包括摘要、介绍、方法、结果和结论等部分。科学期刊的发行频率可能每月、每季度或每年。期刊的名称通常表明其所属的学科领域，如《自然》杂志专门发表自然科学的文章，《新英格兰医学杂志》专门发表医学文章。"]}
{"question":"南京医科大学的校训是什么？","human_answers":["博学至精 明德至善"],"chatgpt_answers":["南京医科大学的校训是：\"自强不息、求真务实、知行合一、团结奋进\"。这四句话各自的意思分别是：\\n\\n\"自强不息\"：勤奋进取，不断进步。\\n\"求真务实\"：追求真理，做到务实。\\n\"知行合一\"：理论与实践结合。\\n\"团结奋进\"：团结一致，共同奋进。\\n这四句话概括了南京医科大学育人的理念和方向，也是南京医科大学希望每一位学生都能够遵循的核心价值观。","南京医科大学的校训是 \"自强不息，厚德载物\"。这句话的意思是要求学生们不断努力，不断进步，同时要积极学习，增长知识，以便将来能够为社会做出贡献。","南京医科大学的校训是“崇尚科学，进取心强，见贤思齐，精益求精”。这句校训体现了南京医科大学对科学精神的尊重，对求知探索的热情，对学术民主的坚持，对实践务实的执着，以及对卓越成就的追求。"]}
{"question":"高级中等以下学校及幼儿园教师资格检定考试的时间是什么时候？","human_answers":["本考试一年一考，通常以当年度的四月一日或三月三十一日进行，但在2010年，提前至3月7日，故日期需注意教育部公告。"],"chatgpt_answers":["我无法给出关于高级中等以下学校及幼儿园教师资格检定考试的时间信息，因为我的知识截止日期是2021年，并且我不能浏览互联网以获取最新信息。建议您联系当地教育部门或考试机构了解最新考试时间信息。","我无法为您提供有关高级中等以下学校及幼儿园教师资格检定考试时间的信息。我是一个计算机程序，并没有访问当前信息的能力。我的知识储存截止到2021年，并且无法浏览互联网。\\n\\n建议您联系当地的教育部门或考试机构了解有关高级中等以下学校及幼儿园教师资格检定考试时间的信息。这些机构通常会在官方网站或通过电话、电子邮件等方式提供最新的考试时间信息。","很抱歉，我无法回答您的问题。我是一个计算机程序，我没有访问当前信息的能力，也不知道具体时间。我只能提供有关高级中等以下学校及幼儿园教师资格检定考试的一般信息。\\n\\n在中国，教师资格检定考试是由教育部主管的一项全国性考试。它旨在考核应聘者在教学能力、教育理论知识和教学实践方面的素质，并确定其是否符合担任中小学及幼儿园教师的资格要求。\\n\\n如果您想参加教师资格检定考试，应当联系当地的教育行政部门了解考试的具体时间和报名方式。您也可以在教育部网站（www.moe.gov.cn）查询有关考试的信息。"]}
{"question":"福坦莫大学法学院的占地范围大概是什么？","human_answers":["学院北临包含大都会歌剧院和朱利亚德学院的林肯中心，东靠中央公园及哥伦布圆环。"],"chatgpt_answers":["我不能帮助您确定福坦莫大学法学院的占地范围。我是一个计算机程序，并没有任何实际的地理信息。如果您想了解关于福坦莫大学法学院的信息，建议您联系该大学或查看它的官方网站。","我无法为您提供关于福坦莫大学法学院的占地范围的信息。我是一个计算机程序，并没有浏览网络的能力，也无法为您提供实时信息。建议您联系福坦莫大学或者查询其官方网站，以获取更准确的信息。","我无法回答关于福坦莫大学法学院的占地范围的问题，因为我是一个大型语言模型，没有浏览功能，也没有最新的地理信息。我的知识是在2021年之前创建的，所以我不能提供最新的信息。建议您查询其他信息来源，例如福坦莫大学的官方网站或当地的地方政府机构，以获取最新的信息。"]}
{"question":"自强学堂第一任校长是谁？","human_answers":["张之洞，1893年，创办人"],"chatgpt_answers":["自强学堂是一所位于台湾的著名的学校，它成立于1931年。自强学堂的第一任校长是陈嘉庚，他是著名的商界领袖和慈善家，曾担任过中华民国总统。陈嘉庚在1931年创立自强学堂之前，曾在美国哈佛大学学习过，并在当时获得了经济学学士和法学硕士学位。陈嘉庚在1931年创立自强学堂之后，成为了台湾教育界的领军人物，并为台湾的发展做出了巨大贡献。","自强学堂是一所基督教学校，成立于1956年。自强学堂的第一任校长是许毓仁牧师。","自强学堂是一所中国的教育机构，我无法提供关于自强学堂的信息，因为我是一个大型语言模型，并且我的知识储备截止到了2021年。我无法通过浏览来获取最新信息。如果您有关于自强学堂的疑问，建议您向其他权威机构或专业人士寻求帮助。"]}
{"question":"南方医科大学是什么时候改为现在这个名字的？","human_answers":["2004年8月，学校按照国务院、中央军委下达的命令，整体移交广东省，更名为南方医科大学。"],"chatgpt_answers":["南方医科大学（Southern Medical University）是一所位于中国广东省广州市的医科大学。它最初是1951年建立的广州医学院，后来在多次更名和重组之后，于2004年改名为南方医科大学。所以，南方医科大学是在2004年改为现在的名字的。","南方医科大学是在1985年改为现在的名字的。这所大学最初在1956年成立，当时名为广东医学院。在1985年，学校更名为南方医科大学。","南方医科大学是在 2005 年改为现在这个名字的。这所大学最初是由中国人民解放军军事医学科学院和广东省南方医科学院合并而成的。合并后，这所大学被命名为南方医科大学。"]}
{"question":"日本大学什么时候开设了建筑部？","human_answers":["建筑学部，创立于1920年。"],"chatgpt_answers":["日本大学是一所位于日本东京的私立大学，它于1877年由日本政府创立。日本大学在其历史上曾开设建筑部，但我并不知道这个部门何时开设的。\\n\\n请注意，日本大学可能会根据其历史、学术计划和教育方式发生变化，因此在您对日本大学建筑部的具体问题进行搜索之前，建议您联系日本大学本身，以获取最准确的信息。","日本的大学在不同的时期开设建筑部的时间会有所不同。具体情况取决于每所大学的历史和发展情况。\\n\\n例如，东京大学成立于1877年，建筑学部成立于1886年，是日本最早成立的建筑学部之一。另一方面，京都大学成立于1897年，建筑学部成立于1928年。\\n\\n还有一些其他的大学，如东北大学和东京工业大学，也成立于20世纪初，建筑学部也在当时成立。\\n\\n总的来说，日本的大学在19世纪末和20世纪初开始开设建筑学部，并在随后的几十年里不断发展壮大。","日本大学是一所位于日本东京的私立大学，成立于1877年。它在开设建筑部方面有着悠久的历史。日本大学建筑部于1905年成立，是日本最早的建筑院校之一。建筑部的教学内容涵盖了建筑设计、建造技术、建筑史、建筑理论等方面，为学生提供了丰富的学习机会。"]}
{"question":"阿灵顿高级中学开办新高中的资金问题怎么解决的？","human_answers":["最后估计兴建新高中的费用是5430000美元，因此最后市府同意发行两千万美元的债券以支付这笔巨大的金额。"],"chatgpt_answers":["如果你是在询问阿灵顿高级中学如何解决开办新高中的资金问题，那么我无法为你提供具体的信息，因为我是一个计算机程序，无法获取当前的信息。但是我可以告诉你，开办一所新的高中通常需要大量的资金支持，包括建设费用、教学设备、教练员工工资等。通常情况下，学校会向当地政府申请资金支持，或者通过其他方式筹集资金，比如募捐或者获得捐赠。此外，学校还可以通过出售学校资产或者发行债券等方式获得资金。","阿灵顿高级中学开办新高中的资金问题可能会有多种解决方案。这取决于开办新高中的目的、规模、计划等因素。\\n\\n一种可能的解决方案是通过筹集私人捐赠或公共募捐来筹集资金。这些捐赠可以来自企业、社会团体、个人或其他机构。\\n\\n另一种解决方案是寻求政府资助。这可以包括联邦政府、州政府或地方政府的资助。\\n\\n此外，学校可能会考虑通过筹款活动、募捐活动或筹款活动来筹集资金。\\n\\n还有一种可能的解决方案是通过借贷或融资来获得资金。这可以包括从银行贷款、从投资公司融资或通过其他方式进行融资。\\n\\n总的来说，阿灵顿高级中学开办新高中的资金问题可能需要综合考虑多种解决方案，并寻找最适合学校的解决方案。建议咨询专业人士，包括财务专家、律师或财务顾问，以获得有关如何解决资金问题的更多信息和建议。",""]}
{"question":"马克斯·普朗克学会以什么为标识？","human_answers":["协会标志为罗马神话中的智慧女神蜜涅瓦。"],"chatgpt_answers":["马克斯·普朗克是一位德国物理学家，以他在物理学领域的贡献而闻名。他主要以以下几项发现和理论为标识：\\n\\n原子结构和普朗克常数：普朗克提出了原子内部结构的模型，并提出了普朗克常数，这是一个衡量电子与原子核间力的常数。\\n\\n电子的波性：普朗克解决了原子光谱线的谱线问题，提出了电子的波-粒子二象性，即电子既可以被视为波，也可以被视为粒子。\\n\\n原子核模型和放射性衰变：普朗克提出了原子核模型，解释了原子核的结构和放射性衰变的机制。\\n\\n电子的玻尔定律：普朗克提出了电子的玻尔定律，这是一个电子在金属中的能量和波数之间的关系。\\n\\n电子的哈伯定律：普朗克提出了电子的哈伯定律，这是一个关于电子的轨道角动量的定律。\\n\\n这些发现和理论都对物理学有着深远的影响，使普朗克成为了物理学界的重要人物。","马克斯·普朗克是一位伟大的物理学家，他的研究领域涉及物理学的许多方面，包括电磁学、热学、光学、原子物理学、分子物理学和量子力学。他的贡献对物理学和人类的理解产生了深远的影响。\\n\\n普朗克最著名的贡献之一是他提出的普朗克常数，这是一个物理常数，表示电磁力在真空中的强度。普朗克常数被认为是物理学中最重要的常数之一，因为它解释了电磁力的许多性质，并且在电磁学和量子力学的许多方面都有应用。\\n\\n普朗克还提出了一种假设，即光是由电磁波构成的。这个假设是电磁学的基础，为人类理解电磁学和光的本质提供了重要的指导。\\n\\n此外，普朗克还为物质的组成和性质做出了巨大贡献，包括发现原子的结构，提出原子核的概念，并提出了量子力学的基本原理。他的工作对人类对物质的理解产生了巨大影响，为现代科学和技术的发展做出了重要贡献。","马克斯·普朗克是德国物理学家，以他在物理学领域的伟大贡献而闻名。他最著名的成就是发现了原子核中的结构和运动规律，并将这些研究成果总结成了普朗克模型。\\n\\n普朗克模型是一种描述原子核结构的模型，它解释了原子核是由质子和中子组成的，并解释了原子核内部的相对论力学运动。这一模型对于理解原子核结构和核反应有着重要的意义，并为今天的物理学家提供了解决许多核物理问题的重要工具。\\n\\n除了普朗克模型外，马克斯·普朗克还在其他领域做出了巨大贡献。他发明了普朗克定律，即质能守恒定律，并用此定律解释了放射性衰变。他还对粒子物理学做出了巨大贡献，并为现代粒子物理学奠定了基础。因此，马克斯·普朗克以其在物理学领域的伟大贡献而闻名。"]}
{"question":"香港孔教学院地址是什么？","human_answers":["院址位于香港九龙黄大仙大成街十号。"],"chatgpt_answers":["香港孔教学院是一所位于香港的中国传统文化教育机构。据我所知，香港孔教学院的地址是:\\n\\n香港九龙观塘鸿图道3号\\n观塘工业中心B座4楼\\n邮政编码: 852\\n\\n如果您需要更多信息，可以联系香港孔教学院的联系人或访问它的网站。","香港孔教学院的地址是：香港深水埗区彩虹邨彩虹商場二期彩虹楼地下1号铺。\\n\\n请注意，我是一个计算机程序，无法保证提供的信息是最新的。如果您需要确认最新的地址信息，建议您联系香港孔教学院本身或者查询相关的官方网站。",""]}
{"question":"井冈山大学各校区都在哪里？","human_answers":["校本部位于吉安市青原区，医学院及护理学院位于吉安市吉州区。"],"chatgpt_answers":["","","井冈山大学是一所位于江西省吉安市的大学，它的校区有三个，分别位于吉安市的西城区、万安县和永丰县。\\n\\n西城区校区位于吉安市中心地带，万安县校区位于吉安市东部，永丰县校区位于吉安市西南部。\\n\\n井冈山大学是一所以工学类专业为主，文理类、经济管理类、农林医药卫生类等多学科协调发展的省属大学，在江西省内享有较高的声誉。"]}
{"question":"政务院文化教育委员会第一任主任是谁？","human_answers":["郭沫若（1949年10月19日至1954年9月）"],"chatgpt_answers":["政务院文化教育委员会是中华人民共和国政府的一个部门，负责协调和管理国家文化、教育、体育、新闻出版、广播电视和艺术事务。我不确定政务院文化教育委员会第一任主任是谁，但是我可以告诉你有关中国政府机构的一些信息。\\n\\n中国的国家机构包括中华人民共和国主席、中华人民共和国总理、中华人民共和国国务院、中华人民共和国中央军事委员会和中华人民共和国中央政治局。这些机构负责制定和执行国家政策，管理国家事务，保护国家安全和维护国家统一。\\n\\n如果你有其他问题，请随时告诉我。","政务院文化教育委员会是中华人民共和国国务院的一个管理机构，负责协调、监督、指导国家文化教育事业的发展。我不确定第一任主任是谁。","政务院文化教育委员会是中华人民共和国政务院下设的一个部门，负责国家文化教育事务的统筹协调。我不确定政务院文化教育委员会第一任主任是谁。不过，您可以尝试查询相关的历史资料或者向当前的政务院文化教育委员会或者其他有关部门了解详情。"]}
{"question":"清华大学体育部现在有多少成员？","human_answers":["目前拥有26个项目的38支体育代表队，500多名运动员。"],"chatgpt_answers":["我无法回答这个问题，因为我的知识截止日期是2021年，而且我也无法浏览网络以查找最新信息。我能告诉你的是，清华大学体育部是清华大学的一个学生组织，致力于为学生提供体育运动和健身活动的机会。这个组织由学生自愿加入，成员人数会因学期而异。如果你想了解更多关于清华大学体育部的信息，建议你联系清华大学的相关部门或者在网上查找最新的信息。","我不知道清华大学体育部的现在的成员数量。我是一个计算机程序，无法获取最新的信息。我的知识源于过去，因此我不能提供最新的信息。如果您需要最新的信息，建议您联系清华大学体育部或查询相关网站。","我很抱歉，我无法给您提供关于清华大学体育部成员数量的信息。我是一个大型语言模型，没有浏览网页的能力，也无法获取实时信息。我的知识来自于我在训练时接触过的信息，但我的知识截止日期是2021年，所以我无法告诉您最新的信息。我建议您联系清华大学体育部或者查看其官方网站，以获取最新的信息。"]}
{"question":"李叔同在哪一年皈依佛门？","human_answers":["1918年于杭州虎跑寺剃度出家，吃素念佛，弘扬律宗，著有《南山律在家备览》。"],"chatgpt_answers":["我无法回答您关于李叔同皈依佛门的问题，因为我并不了解李叔同是谁以及他何时皈依佛门。如果您有其他问题，我将尽力回答。","我不知道 \"李叔同\" 是谁，也不知道他何时皈依佛门。如果您有更多关于 \"李叔同\" 的信息，可以再提供给我，我将尽力回答您的问题。","我无法回答这个问题，因为我不知道李叔同是谁，也不知道他何时皈依佛门。如果您能提供更多信息，我可能会尽力帮助您。"]}
{"question":"中国社会科学院的主要职责涉及了哪些方面？","human_answers":["主要研究中华人民共和国与世界各国的经济、法学、哲学、考古、历史、文学、语言、民族和宗教等问题。"],"chatgpt_answers":["中国社会科学院是中国的一所社会科学研究机构，主要职责包括：\\n\\n进行社会科学研究，提供科学的决策建议，为政府决策提供科学依据。\\n\\n建立和完善社会科学研究体系，推动社会科学理论和方法的发展。\\n\\n为社会科学人才培养提供服务，促进社会科学人才的培养和发展。\\n\\n为政府和社会提供社会科学普及服务，普及社会科学知识，提高社会科学文化水平。\\n\\n与国内外社会科学机构开展国际交流与合作，促进中国社会科学与世界社会科学的交流与合作。","中国社会科学院是中国政府领导下的一家社会科学研究机构，主要负责社会科学的研究、培训、普及和咨询工作。其主要职责包括：\\n\\n开展社会科学的理论和应用研究，包括经济学、政治学、法学、哲学、文化学、社会学、教育学、民族学、史学等学科的研究。\\n\\n培训高级社会科学专业人才，包括博士后、博士、硕士和本科层次的人才培养。\\n\\n开展社会科学的普及和推广工作，包括出版社会科学著作、组织学术讲座、开展网络和媒体活动等。\\n\\n为政府部门、企业、社会团体和其他机构提供社会科学咨询服务，为决策提供科学依据。\\n\\n参与国家重大政策的研究和论证，为国家决策提供科学建议。\\n\\n开展国际学术交流和合作，促进国内社会科学的国际化发展。\\n","中国社会科学院是中国最高社会科学研究机构之一，主要职责包括：\\n\\n进行高水平的社会科学研究，推动社会科学理论和方法的发展。\\n\\n为政府决策和社会发展提供科学支持和建议。\\n\\n协助政府制定社会科学方针、政策和法规。\\n\\n组织和指导社会科学调查和研究，提供科学研究的咨询和服务。\\n\\n开展国内外交流合作，推动国际社会科学的发展。\\n\\n培养和造就高素质的社会科学人才。\\n\\n进行社会科学教育和普及工作。"]}
{"question":"有关汉语作为外语教学这个学科的教学目标是什么？","human_answers":["对外汉语专业的宗旨是培养面向母语非汉语（即把汉语作为外语）的人进行汉语教学的教师以及相关的研究人员。"],"chatgpt_answers":["汉语作为外语教学的教学目标通常包括：\\n\\n语言技能：培养学生的听、说、读、写能力，使他们能够在日常生活和工作中运用汉语进行交流。\\n\\n语言知识：帮助学生了解汉语的语法、词汇、发音等方面的基本知识，使他们能够在语言运用中避免错误。\\n\\n文化知识：通过学习汉语，帮助学生了解中国文化、历史、社会、经济等方面的基本知识，增强对中国的了解。\\n\\n交际能力：培养学生的交际能力，使他们能够在不同的语言和文化环境中与人交流，并能够适应新的语言和文化环境。\\n\\n自主学习能力：帮助学生养成良好的自主学习习惯，使他们能够在未来的学习中继续提高汉语水平。","汉语作为外语教学的教学目标通常包括如下几点：\\n\\n基础语言能力：学习者能够运用汉语的基本语言知识和技能来进行日常交流。\\n\\n听力理解能力：学习者能够理解汉语的听力材料，包括口语和文字。\\n\\n阅读理解能力：学习者能够理解汉语的阅读材料，包括口语和文字。\\n\\n口语表达能力：学习者能够用汉语进行口头交流，并能根据不同场合和目的使用适当的语言策略。\\n\\n写作能力：学习者能够用汉语写作，并能根据不同的写作目的和形式进行适当的排版和修辞。\\n\\n文化理解能力：学习者能够了解中国文化的基本特征，包括历史、地理、社会、经济、政治、艺术等方面。\\n\\n国际交流能力：学习者能够在国际交流中使用汉语进行交流，并能理解不同文化背景下的交流策略。","汉语作为外语（Chinese as a foreign language, CFL）的教学目标通常包括以下几个方面：\\n\\n语言能力：学习汉语的学生能够运用汉语进行口语和书面交流，并能适应不同的语言使用场合。\\n\\n文化理解：学习汉语的学生能够了解中国文化和中国人的生活方式，并能与中国人进行有效的文化交流。\\n\\n语言知识：学习汉语的学生能够掌握汉语的语法、词汇和语音等基本知识，并能运用这些知识进行有效的语言交流。\\n\\n语言习惯：学习汉语的学生能够掌握汉语使用中的一些习惯用法，如语气词的使用、礼貌用语的选择等。\\n\\n其他能力：学习汉语的学生还可以培养一些其他能力，如口语表达能力、听力理解能力、阅读理解能力和写作能力等。"]}
{"question":"广州大学城是哪一年开始动工的？","human_answers":["大学城总体规划建设于2003年1月正式启动，19个月后一期工程正式完工。"],"chatgpt_answers":["广州大学城是2002年开始动工的。它是广东省第一个大学城，是广州市重点建设的高等教育、科研和创新中心。广州大学城位于广州市番禺区，拥有众多的高等院校和科研机构，是广州市人才培养和学术研究的重要基地。","广州大学城是在2004年开始动工的。广州大学城是一个集科研、教育、生活、文化和娱乐为一体的综合性大学社区，位于广州市番禺区。该项目由广州市政府和广东省政府共同出资，旨在打造一个国内领先、国际知名的大学社区，为广州建设国际化城市、建设科技创新型城市、提升教育资源配置效率做出贡献。","广州大学城是2002年开始动工的。它是一个位于广州市的大学区，旨在为广州的高等教育发展提供支持。它包含了多所大学和研究机构，包括广州大学、华南师范大学、广东外语外贸大学和广东工业大学等。"]}
{"question":"任新民在2002年度获得了什么荣誉？","human_answers":["2002年，获得南京大学“世纪校友学术成就金质奖章”。"],"chatgpt_answers":["我无法回答你的问题，因为我并不知道任新民是谁，也不知道2002年发生了什么事情。我是一个大型语言模型，我的知识截止日期是2021年，我无法提供有关2022年或之后的信息。如果您有其他问题，请随时告诉我。","我无法回答您的问题，因为我没有关于任新民在2002年获得的荣誉的信息。我是一个大型语言模型，被训练来回答各种问题，但我并不知道所有事情。如果您有其他问题，可以随时告诉我。","我无法提供有关任新民在 2002 年获得的荣誉的信息，因为我是一个计算机程序，并且没有获得浏览互联网的能力。我的知识来自于我在训练期间所接触到的数据，我的知识截止日期为 2021 年。这意味着我无法回答您提出的有关 2022 年或更晚时间的问题。"]}
{"question":"邵逸夫奖第一位女性得主是谁？","human_answers":["在第九届邵逸夫奖颁奖典礼（2012年）中，越南裔美国天文学家刘丽杏成为首位获得奖项的女性。"],"chatgpt_answers":["邵逸夫奖是一个由中国科学院颁发的科学技术奖项，旨在表彰在科学研究、技术开发、工程建设或科学普及等领域中取得卓越成就的个人或团体。\\n\\n邵逸夫奖的第一位女性得主是李政道。李政道是一位中国著名的细胞生物学家，曾任中国科学院院士、中国工程院院士、北京大学生命科学学院院长。她在细胞分裂调控机制、细胞凋亡调控机制、抗肿瘤药物筛选与研发等方面取得了重要成果，被誉为“中国细胞生物学之父”。李政道于1997年获得邵逸夫奖。","邵逸夫奖是一项颁发给来自东亚地区的杰出科学家和技术专家的奖项，由邵逸夫基金会（Shaw Foundation）赞助。它于1985年设立，旨在表彰在自然科学、工程学、医学和生物学领域取得卓越成就的个人。\\n\\n我不确定第一位获得邵逸夫奖的女性是谁。可能你可以在邵逸夫基金会的网站上查看获奖名单，或者咨询邵逸夫基金会有关此事的具体信息。","邵逸夫奖是香港大学颁发的一项荣誉奖项，旨在表彰在科学、技术、工程和数学领域取得卓越成就的人。邵逸夫奖第一位女性得主是李嘉诚博士。李嘉诚博士是一位杰出的工程师和企业家，曾任香港电网有限公司总裁。她于1997年获得邵逸夫奖。"]}
{"question":"英基学校协会是在哪一年创办的？","human_answers":["英基是根据香港政府于1965年《教育政策白皮书》的建议，于1967年成立的香港法定组织。"],"chatgpt_answers":["英基学校协会（The Independent Schools Association）是在1897年创立的。这是一个由英国的私立学校组成的协会，旨在促进私立学校的发展并维护他们的利益。英基学校协会的成员包括各类私立学校，例如寄宿学校、义务公立学校、小学和中学。这个协会在英国有很广泛的影响力，并与英国教育部、英国学校协会和其他教育机构保持密切联系。","英基学校协会(The Independent Schools Council)是在1974年创办的。这是一个涵盖英国各地的英国私立学校的组织，旨在代表其成员学校的利益，并且致力于提高私立教育的质量和吸引力。英基学校协会的成员学校包括小学、中学和高中，并且在学术、体育和艺术方面都有出色的表现。","英基学校协会（The Independent Schools Association）是一个英国的学校组织，旨在为英国的独立学校提供联系、建议和支持。英基学校协会是在1928年创办的。"]}
{"question":"国家科学技术进步奖主要涉及了哪些方面？","human_answers":["国家科学技术进步奖授予在技术研究、技术开发、技术创新、推广应用先进科学技术成果、促进高新技术产业化，以及完成重大科学技术工程、计划等过程中做出创造性贡献的中国公民和组织。[1]"],"chatgpt_answers":["国家科学技术进步奖是我国对科学技术领域的杰出贡献和优秀成果的肯定和奖励。国家科学技术进步奖一般涵盖了以下几个方面：\\n\\n科学研究和技术开发：包括基础科学、应用科学、技术开发、工程技术和医学科学等。\\n\\n社会应用和服务：包括经济建设、国防建设、社会发展、环境保护和公共卫生等。\\n\\n科技管理和服务：包括科学技术规划、科学技术政策、科学技术服务、科学技术教育和科学传播等。\\n\\n创新型企业：包括科技型企业、生产性服务业和农村企业等。\\n\\n国家科学技术进步奖的评定标准和程序由国家科学技术奖励办公室制定，并由专家评审委员会进行评审。","国家科学技术进步奖是中国国家对科学技术领域的重要奖项，旨在奖励在科学技术领域取得杰出成就的单位和个人。国家科学技术进步奖主要涉及以下几个方面：\\n\\n科学技术发明创造：奖励在科学技术领域取得杰出成就的单位和个人。\\n\\n科学技术应用：奖励在科学技术应用领域取得杰出成就的单位和个人。\\n\\n科学技术研究与试验发展：奖励在科学技术研究与试验发展领域取得杰出成就的单位和个人。\\n\\n科学技术管理：奖励在科学技术管理领域取得杰出成就的单位和个人。\\n\\n科学技术交流合作：奖励在科学技术交流合作领域取得杰出成就的单位和个人。","国家科学技术进步奖是我国对科学技术领域优秀成果进行表彰和奖励的奖项。它主要涉及以下几个方面：\\n\\n科学研究领域，包括物理学、化学、生物学、地理学、地质学、天文学、工程学、农业科学、医学卫生学、社会科学等。\\n\\n技术开发领域，包括工业技术、信息技术、农业技术、医疗卫生技术、环境保护技术、能源技术、交通运输技术、航空航天技术、国防技术等。\\n\\n科技管理领域，包括科技规划、科技项目管理、科技成果转化、科技人才培养、科技政策制定、科技产业化、科技市场开拓、科技文化传播等。\\n\\n国家科学技术进步奖还设有“创新团队奖”和“青年科学家奖”，分别颁发给在某一领域内取得重要成果的科技团队和年龄在35周岁以下的青年科学家。"]}
{"question":"基隆市私立培德高级工业家事职业学校目前由谁担任校长一职？","human_answers":["现任校长：赖惠文 小姐。"],"chatgpt_answers":["我很抱歉，但我无法回答您的问题。我是一个计算机程序，并没有关于基隆市私立培德高级工业家事职业学校当前校长的信息。我的知识储备截止于2021年，并且我并没有浏览互联网的能力，因此无法为您提供最新信息。","我无法回答这个问题，因为我是一个计算机程序，并且我没有浏览网络的能力，也没有最新的信息。我的知识是在 2021 年之前形成的，因此我不知道现在基隆市私立培德高级工业家事职业学校的校长是谁。建议您向学校本身或者当地的教育部门查询有关信息。","我无法回答您的问题，因为我的知识截止日期是2021年，并且无法访问任何外部信息来查询当前的信息。建议您联系基隆市私立培德高级工业家事职业学校或者相关的教育机构或者政府部门以获取最新的信息。"]}
{"question":"中国国民党第二届中央执行委员会第三次全体会议的时间和地点分别是什么？","human_answers":["中国国民党第二届中央执行委员会第三次全体会议，简称为国民党二届三中全会，1927年3月10日至17日在汉口市南洋大楼召开，是中国国民党历史上一次重要的会议。"],"chatgpt_answers":["中国国民党第二届中央执行委员会第三次全体会议于1925年6月17日至1925年6月30日在上海召开。这次会议是在中国国民党成立后不久举行的，当时中国正处于民国时期，国民党正在努力组建一个稳定的政府，并寻求与国内外的其他势力进行合作，以抵抗和击败共产党和其他挑战。这次会议的主要议题包括政治、军事、经济和文化方面的问题。","",""]}
{"question":"交通大学科学馆有多大？","human_answers":["该楼为钢筋混凝土结构，建筑面积为2,162平方米。[1]"],"chatgpt_answers":["我无法回答您的问题，因为我是一个大型自然语言处理模型，我并不知道现在的交通大学科学馆的大小。我的知识截止日期是2021年，并且我并不能浏览网络或访问最新信息。我建议您联系当地的交通大学或者查询网络上的信息来了解科学馆的最新情况。","我无法回答关于现在的交通大学科学馆的大小的问题，因为我的知识截至时间是2021年，并且无法浏览网络以获取最新信息。","我无法为您提供关于交通大学科学馆的确切信息，因为我是一个计算机程序，无法访问实时信息。\\n\\n但是，我可以告诉您，交通大学科学馆是一个大型的学术机构，它设有各种各样的展览和教育设施，供公众和学生学习和了解科学技术。它通常有较大的建筑面积，设有各种各样的展厅、教室、办公室和研究设施。\\n\\n如果您希望了解更多关于交通大学科学馆的信息，建议您联系交通大学或者访问其官方网站。"]}
{"question":"桃园市立平镇国民中学首任校长是谁？","human_answers":["1 郑石銹先生 1967年 1978年 原桃园县立杨梅中学教师升任，调职桃园县立中坜国民中学。"],"chatgpt_answers":["我无法回答这个问题。我的知识截止时间是2021年，我没有有关桃园市立平镇国民中学的信息。我也无法通过浏览互联网来获取这方面的信息。建议您尝试其他方式来获取这方面的信息，比如咨询当地的教育机构或者询问有关的当地政府部门。","我不知道桃园市立平镇国民中学的首任校长是谁。我是一个计算机程序，没有办法了解这些信息。可能你可以去问当地的教育局或者学校，或者在网上搜索相关信息。","我无法回答您的问题，因为我是一个计算机程序，没有获得有关桃园市立平镇国民中学的信息。我无法访问浏览器，也无法搜索任何信息。我只能回答您关于普遍知识、常见问题或者通用概念的问题。"]}
{"question":"智利大学足球俱乐部开办的时间是哪一年？","human_answers":["俱乐部成立于1927年5月24日，在合并了Club Náutico和Federación Universitaria后组建了大学竞技俱乐部。"],"chatgpt_answers":["智利大学足球俱乐部（Universidad de Chile Football Club）成立于1927年。","智利大学足球俱乐部是智利的一支足球队，但我无法确定它开办的具体时间。可能是在1940年代或之后，但我无法确定。我建议您可以尝试搜索其他资料来了解更多信息。","智利大学足球俱乐部是智利著名的足球俱乐部，它于1933年在智利首都圣地亚哥成立。"]}
{"question":"南洋理工大学天津研究生院的招生时间和招生方向是什么？","human_answers":["预计2013年9月正式开学，面向中国大陆地区招收500至1000名的研究生。[1]"],"chatgpt_answers":["我很抱歉，但我并不了解南洋理工大学天津研究生院的具体招生时间和招生方向。我是一个计算机程序，无法访问当前的信息。建议您联系南洋理工大学天津研究生院相关联系人或查看官方网站，以获取最新的招生信息。","很抱歉，我无法回答您关于南洋理工大学天津研究生院的招生时间和招生方向的问题。因为我是一个大型语言模型，我的知识截止到2021年，无法访问最新的信息。我建议您联系南洋理工大学天津研究生院或者访问它的网站以获取最新的招生信息。","很抱歉，我无法为您提供南洋理工大学天津研究生院的最新招生信息，因为我的知识截止日期为2021年，无法查询当前时间的信息。我建议您联系南洋理工大学天津研究生院的相关部门或在官网上查询最新的招生信息。"]}
{"question":"沙巴大学有什么美称？","human_answers":["因此，沙大享有“东南亚最美丽的大学”之美誉。"],"chatgpt_answers":["沙巴大学是马来西亚的一所著名大学，在当地有很高的声誉。沙巴大学在学术界和社会中都有很高的知名度，并被认为是该国教育界的领导者之一。沙巴大学在当地有许多美称，其中一些常见的称呼包括：\\n\\n“沙巴王子”：这是沙巴大学的一个俗称，源于该校的优秀学术成绩和出色的学术声誉。\\n\\n“东方莫阿城”：这是沙巴大学的另一个俗称，源于该校位于马来西亚东海岸的城市沙巴，而沙巴又称“莫阿城”。\\n\\n“东方哈佛”：这是沙巴大学的另一个俗称，源于该校的优秀学术成绩和出色的学术声誉。\\n\\n此外，沙巴大学还有许多其他的美称，例如“东方牛津”、“东方剑桥”等。","沙巴大学是一所位于马来西亚沙巴州的大学。它有许多美称，包括：\\n\\n全国第一海滨大学：沙巴大学位于沙巴州的东海岸，是马来西亚唯一一所位于海滨的大学。\\n\\n全国首家综合性大学：沙巴大学是马来西亚最早的综合性大学，提供了许多不同的学科和专业。\\n\\n马来西亚最佳拓展型大学：沙巴大学在教育、科研和社会服务方面都有出色的表现，因此被誉为马来西亚最佳拓展型大学。\\n\\n马来西亚文化之邦：沙巴大学在推广马来西亚文化方面也有很大贡献，因此被称为马来西亚文化之邦。","沙巴大学是马来西亚的一所知名大学，也是东盟地区最著名的大学之一。该大学在马来西亚也有着很高的声誉，被称为“马来西亚的顶尖大学”。此外，沙巴大学还被称为“马来西亚最优秀的私立大学”，因为该校在教育质量、研究能力和就业前景方面都占据了领先地位。"]}
{"question":"俄勒岡大学毕业的著名香港影星是谁？","human_answers":["吴彦祖—香港电影演员、香港模特儿、金马奖最佳男配角获得者"],"chatgpt_answers":["我不能准确地确定您问的是哪位香港影星。俄勒岡大学是美国俄勒冈州的一所大学，著名的香港影星可能不是在这所大学毕业的。如果您有具体的名字或者更多信息，我可以尽力为您回答。","我不知道俄勒冈大学毕业的著名香港影星是谁。但是，香港是一个有着悠久的电影历史的地方，许多著名的影星都是在香港出生或成长的。例如，香港著名的电影明星包括张国荣、李连杰、范冰冰、周星驰等。","我不知道俄勒岡大学有哪位著名的香港影星毕业。你可以告诉我你所问的人的名字，我可以尽力帮助你查找关于他的信息。"]}
{"question":"《庄子》一书的历史意义是什么？","human_answers":["《庄子》标志先秦散文已经由语录体发展到了成熟阶段，也标志着先秦散文的最高成就。"],"chatgpt_answers":["《庄子》是中国古代的一部著名哲学著作，其历史意义非常重要。\\n\\n首先，《庄子》是中国传统哲学思想的重要组成部分，其中包含了庄子对道家思想的重要贡献。庄子是道家思想的重要代表人物，他的著作对后世的哲学思想产生了深远的影响。\\n\\n其次，《庄子》是中国文学史上的珍贵文献，其中包含了庄子独特的语言风格和思维方式。庄子的文学作品具有极高的艺术价值，对中国文学的发展也产生了重要的影响。\\n\\n此外，《庄子》也是中国古代文化史上的重要著作，其中提到了许多古代文化传统，反映了当时社会的思想意识和文化氛围。因此，《庄子》对了解中国古代文化史也具有重要的价值。\\n\\n总的来说，《庄子》是一部具有深远历史意义的著作，对了解中国古代哲学思想、文学艺术以及文化史都具有重要的价值。","《庄子》是一部著名的中国哲学文集，由庄周所著。这部著作是中国古代哲学史上的重要著作，被认为是中国古代哲学思想的代表作之一。\\n\\n《庄子》的历史意义非常重大，因为它对中国哲学思想的发展产生了深远的影响。庄周是中国古代哲学家中最有影响力的人物之一，他的思想对后来的中国哲学家们产生了很大的启发。他的著作《庄子》也是中国古代哲学文献中最重要的著作之一，被广泛用来作为中国古代哲学思想的参考资料。\\n\\n在《庄子》中，庄周提出了许多独特的哲学思想，其中包括他的著名的“道”观念。他认为，道是一种无形的、超自然的力量，是宇宙的本原。庄周的道观念对后来的道教和儒家学说产生了巨大的影响，并在中国文化中占据了重要的地位。\\n\\n总的来说，《庄子》是一部重要的哲学文集，其历史意义在于它对中国哲学思想的发展产生了深远的影响，并为后来的中国哲学家们提供了重要的思想启发。","\\n2 \/ 2\\n\\n《庄子》是一部中国古代哲学文集，由庄周所作。这本书是中国古代哲学史上的一个重要著作，对后世的哲学思想产生了巨大的影响。\\n\\n《庄子》收录了庄周的著作，其中包括许多著名的哲学文章，如《逍遥游》、《太上感道篇》、《河图》等。这些文章涉及了诸如道德、政治、社会、文化、宗教、自然等诸多领域，提出了许多新颖的思想。\\n\\n《庄子》的哲学思想深刻地影响了中国古代哲学，特别是对儒家学派产生了深远的影响。庄周的思想被后世称为“庄子思想”，并成为中国古代哲学中不可或缺的重要部分。\\n\\n此外，《庄子》还是中国古代文学史上的一部重要著作，其文学价值也很高。庄周的文学风格独特，以玄妙、深奥、哲理性著称，对后世的文学创作产生了深远的影响。\\n\\n总的来说，《庄子》是中国古代哲学和文学史上的一部重要著作，其历史意义非常重大。"]}
{"question":"奈良大学详细校址是什么？","human_answers":["地址是奈良県奈良市山陵町1500。"],"chatgpt_answers":["奈良大学的地址是：\\n\\n奈良大学\\n〒630-8502 奈良市安城町2番地\\n\\n这是奈良大学的详细地址。它位于日本的奈良市，具体位置是安城町2番地。","奈良大学的详细校址是:\\n\\n奈良県奈良市三条町6-1\\n\\n它位于日本奈良省奈良市的三条町6-1号。如果你想要更多关于奈良大学的信息，可以访问它的官方网站：https:\/\/www.nara-u.ac.jp\/。","奈良大学的校址是日本奈良市石山区高野町898-1。这是奈良大学的主校区。如果您需要更详细的信息，可以访问奈良大学的官方网站，其中包含有关校园地图、交通方式以及周边地区的信息。"]}
{"question":"高神大学目前的校长是谁？","human_answers":["现任校长为金圣殊（韩文：김성수）。"],"chatgpt_answers":["我无法回答这个问题，因为我是一个计算机程序，并且没有获得最新的信息。我的知识截止于2021年，并且无法访问互联网来查询最新的信息。如果您想了解有关某个大学的最新信息，建议您查询该大学的官方网站或联系其客户服务部门。","很抱歉，我无法回答你的问题。我是一个计算机程序，无法获取当前的实时信息。我的知识来自我在训练时所学的内容，我的知识截止日期是 2021 年。因此，我无法告诉你目前的校长是谁。","我无法确定您所提到的高神大学的校长是谁。因为我是一个计算机程序，我没有访问实时信息的能力。我的知识储存截止到2021年，所以我无法提供最新的信息。如果您需要有关高神大学的信息，建议您联系该校的官方网站或者直接联系该校的工作人员。"]}
{"question":"吉林大学附属中学是什么时候开办的？","human_answers":["初中部于1989年创建[2]，高中部于2010年创建。[3]"],"chatgpt_answers":["吉林大学附属中学是吉林大学旗下的一所中学，我无法回答您关于该中学开办时间的问题。建议您可以联系吉林大学附属中学相关部门或者查询相关的历史资料了解该中学的开办时间。","吉林大学附属中学是由吉林大学与吉林省教育厅共同举办的中学，我无法确定其具体的开办时间。建议您可以联系吉林大学附属中学或者吉林省教育厅了解更多信息。","吉林大学附属中学是吉林大学与长春市教育局合作建立的一所公立中学。我无法提供有关这所学校的具体信息，因为我是一个计算机程序，并没有获得最新的知识。如果您希望获得有关吉林大学附属中学的更多信息，建议您联系学校相关负责人或查询网上资源。"]}
{"question":"高野山大学的校址在哪里？","human_answers":["高野山大学（日语：高野山大学／こうやさんだいがく）是一座位于日本和歌山县伊都郡的私立大学。"],"chatgpt_answers":["高野山大学的校址位于日本的奈良県高野町。","高野山大学的校址位于日本的和歌山県海南市。它位于日本西部，离大阪约一小时车程。高野山大学是一所公立大学，成立于1947年，致力于提供高质量的教育和研究。该大学有许多不同的学院和系，包括商学院、教育学院、人文科学系和工学系。","高野山大学的校址位于日本大阪府高槻市。"]}
{"question":"广州市立美术学校在哪一年停办？","human_answers":["1938年日军侵华南下，李金髪没有执行广东省政府要求撤校到大后方的命令，市美终于被解散。[2]"],"chatgpt_answers":["我无法为您提供有关广州市立美术学校停办的信息。我是一个计算机程序，并没有最新的浏览和搜索功能，因此无法为您提供最新的信息。您可以尝试搜索网络或者联系当地政府部门或学校，以获取最新的信息。","我无法提供关于广州市立美术学校停办的信息。在我的知识库中，我只能提供有关普遍概念和历史事件的信息，而不能提供关于个别学校或机构的信息。建议您向当地教育局或该学校的校方查询相关信息。","我不知道广州市立美术学校在哪一年停办。我是一个计算机程序，我的知识来自于我在训练时所学的文本。如果您想了解有关广州市立美术学校的信息，建议您搜索网络或咨询相关部门。"]}
{"question":"《春田花花同学会》的由谁指导演出的？","human_answers":["电影由动画及真人演出组合而成，由赵良骏任导演。"],"chatgpt_answers":["《春田花花同学会》是由叶伟信导演的。","《春田花花同学会》是一部中国动画电视剧，由沈阳动画工作室制作，该剧的导演是李海波。","《春田花花同学会》是一部由日本导演松本俊和制作的动画电视剧。它是根据日本漫画家小林静香的同名漫画改编的，于1997年在日本放送。该剧讲述了一群小学生在学校和家庭中所经历的日常生活，以及他们对成长和友谊的理解。"]}
{"question":"1943年，小学校（台湾）的学生规模达到什么程度？","human_answers":["战前，小学校数目15校，学童人数达20000多人，日童就学率则达99.62%(1943年)。"],"chatgpt_answers":["很抱歉，我无法为您提供 1943 年台湾小学校学生规模的信息。我是一个计算机程序，无法访问浏览器或其他外部资源，也无法查询有关过去事件的信息。如果您希望了解有关 1943 年台湾小学校学生规模的信息，建议您查询有关的参考资料或与当地的历史学家联系。","很抱歉，我无法为您提供关于1943年台湾小学校的学生规模的信息。我是一个大型语言模型，并且我的知识截止日期是2021年。我无法访问任何新的信息或更新我的知识库。建议您尝试联系当地的历史学家或图书馆，他们可能有更详细的信息。","很抱歉，我无法回答这个问题。我是一个计算机程序，并且我的知识储备截止于2021年。我并不了解1943年台湾的教育情况。建议您查询其他资料或向当地的历史学家或教育机构求助。"]}
{"question":"九州大学医疗技术短期大学部的首任校长是谁？","human_answers":["池田数好：第一代短期大学校长[4]。"],"chatgpt_answers":["我无法确定九州大学医疗技术短期大学部的首任校长是谁。我是一个大型语言模型，我并没有获得最新的信息。我的知识截止日期是2021年，并且我无法进行浏览操作，因此无法提供最新的信息。如果您想了解最新信息，建议您联系九州大学医疗技术短期大学部或其他可靠的信息来源。","我无法回答这个问题，因为我没有最新的信息。我的知识截至于2021年，所以我无法告诉您九州大学医疗技术短期大学部的首任校长是谁。我建议您联系九州大学或其它可靠的来源获取最新信息。","我无法回答这个问题，因为我的知识截止日期是2021年，并且我没有访问互联网的能力，所以我无法提供最新的信息。建议您联系九州大学医疗技术短期大学部或者在线搜索最新的信息。"]}
{"question":"台北市内湖社区大学的教学宗旨是什么？","human_answers":["内湖社学的办学愿景:“建构优质的终身学习平台，推动全民参与的公民社会”"],"chatgpt_answers":["内湖社区大学是台北市政府设立的一所公立社区大学，其宗旨是通过开设各种教育培训课程，为市民提供学习机会，帮助他们在生活、工作和公共事务中发挥更大的作用。内湖社区大学的教学内容涵盖了艺术、人文、社会科学、自然科学、工程技术、健康科学、商务管理、计算机科学等多个领域。该校还致力于为不同年龄和背景的学生提供适合的课程，帮助他们提升自身知识、技能和能力，为自己的未来发展奠定坚实的基础。","我无法回答这个问题，因为我没有关于台北市内湖社区大学的信息。我是一个大型语言模型，我的知识来自于我被训练的数据集。我无法访问互联网，也无法获取最新的信息。建议您联系台北市内湖社区大学或者查找有关该大学的信息。","湖社区大学是台北市内的一所社区大学，它的教学宗旨是提供高质量的教育服务，帮助学生提高个人能力，并为社区和经济发展做出贡献。湖社区大学的课程设置广泛，涵盖了艺术、人文、社会科学、商业、技术和其他多个领域。学校还致力于为学生提供实践和实习机会，以帮助他们更好地转化理论知识为实际能力。"]}
{"question":"台湾历史学会目前的理事长是谁？","human_answers":["现任理事长是曾任国史馆馆长的张炎宪。"],"chatgpt_answers":["我无法确定目前台湾历史学会的理事长是谁。由于我是一个计算机程序，我无法获取最新的信息，我的知识是在2021年之前形成的，无法回答您的问题。我建议您向台湾历史学会或者其他可靠的来源寻求答案。","我无法回答这个问题，因为我的知识截止于2021年，并且我不能浏览网络以获取最新信息。我建议您联系台湾历史学会或在网上搜索最新的信息。","很抱歉，我无法回答这个问题。我是一个计算机程序，并且我的知识截止日期是 2021 年，所以我无法提供关于目前的事件或人员的信息。如果你有其他问题，请随时联系我。"]}
{"question":"河溪学校是哪一年创办的？","human_answers":["1953年，村民在祠堂附近设立河溪学校，全盛时期有学生四百多人，为上水区最早的政府津贴小学。"],"chatgpt_answers":["我不知道您所询问的河溪学校是哪个学校。请提供更多的信息，我将尽力回答您的问题。","我很抱歉，但我无法回答这个问题。我是一个计算机程序，没有访问浏览器的功能，也没有足够的信息来回答这个问题。我只能提供有关一般知识的帮助。如果您有任何其他问题，请随时告诉我。","我无法提供关于河溪学校的任何信息，因为我是一个大型语言模型，我的知识截止到了2021年，并且我没有浏览网络的能力。如果您希望了解有关河溪学校的信息，建议您查询当地政府或教育机构，或者在网上搜索相关信息。"]}
{"question":"韩国的岭南大学在哪一年搬到现在的地址？","human_answers":["1972年，大学本部（医学系除外）迁到庆山市校园现址。"],"chatgpt_answers":["我无法回答这个问题，因为我的知识截止到了2021年，并且我不能使用浏览器来查找信息。我可以告诉你，韩国的岭南大学是一所著名的大学，位于韩国首尔市。它有许多不同的学院和研究中心，包括商学院、法学院、文学院、工程学院和医学院等。但是，我并不知道它是何时搬到现在的地址的。","韩国的岭南大学是在1946年成立的。不过我无法回答您的问题，因为我无法确定岭南大学是否曾经搬过位。\\n\\n我建议您联系岭南大学的官方网站或直接联系学校的相关部门，以获取最准确的信息。","很抱歉，我无法回答这个问题。韩国的岭南大学是一所位于韩国首尔的大学，我无法提供关于该大学搬迁到现在地址的具体信息。我建议您尝试联系岭南大学或者查询相关的历史记录来获取这方面的信息。"]}
{"question":"新加坡早稻田涩谷高级中学在哪一年更名为现在的校名？","human_answers":["2002年4月，该校成为早稻田大学属校，于是改名，并沿用至今。[3]"],"chatgpt_answers":["新加坡早稻田涩谷高级中学是新加坡的一所中学，我无法回答您关于该学校更名的问题，因为我没有足够的信息。建议您联系该学校或者新加坡教育部门，以获取更多有关该学校的信息。","我无法确定新加坡早稻田涩谷高级中学在哪一年更名为现在的校名。这个信息需要我们翻查新加坡的教育档案或者联系该校的教育官方机构获得。如果您在新加坡，您可以联系新加坡教育部（Ministry of Education）或者该校所在地区的教育局（Education Bureau）了解更多信息。","新加坡早稻田涩谷高级中学的更名情况不是我的知识范围内的信息。我无法回答你的问题。"]}
{"question":"第四次拉特朗公会议主要由哪些人参与？","human_answers":["参加会议者包括了七十一位大主教、四百多位主教、八百多位修道院院长及副院长、宗教团体领袖和法王、英王、匈牙利王等俗世统治者的代表。[5]"],"chatgpt_answers":["第四次拉特朗公会议（Fourth Latrunculi Conference）是一次国际性会议，主要由来自世界各地的专家、学者和研究人员参与。这次会议有可能涉及到多种学科领域，如数学、计算机科学、物理学、化学和生物学等。具体参与者取决于会议的主题和议程。","第四次拉特朗公会议（Fourth Latrunculi Conference）是一个讨论抽象策略游戏的会议，主要由游戏理论专家、数学家和计算机科学家等参与。这个会议是由拉特朗公会主办的，拉特朗公会是一个研究抽象策略游戏的国际组织。\\n\\n拉特朗公会议的议题包括抽象策略游戏的数学理论、计算机科学应用、人工智能研究、游戏设计和其他相关领域。参与这个会议的人可能包括来自世界各地的游戏理论学者、数学家、计算机科学家和其他专业人士。\\n\\n希望这些信息能帮到你。","第四次拉特朗公会议（The Fourth Latrun Conference）是一次由以色列和巴勒斯坦领导人在加沙地带举行的会议，旨在促进以色列和巴勒斯坦之间的和平进程。\\n\\n这次会议由以色列总理本雅明·内塔尼亚胡和巴勒斯坦权力机构主席阿巴斯等领导人参加。此外，美国国务卿约翰·克里和欧盟外交与安全政策高级代表范·冯·冯·德斯特伦布尔也参加了会议。"]}
{"question":"上海师范大学有几个办学点？","human_answers":["目前该校在上海共有4个校区，分别位于徐汇区、奉贤区、嘉定区以及虹口区。"],"chatgpt_answers":["上海师范大学是一所全国重点大学，在上海市和其他地区都有办学点。根据我的了解，上海师范大学目前在上海市有三个校区，分别是宝山校区、徐汇校区和杨浦校区。此外，上海师范大学还在江苏省苏州市、浙江省杭州市、江西省赣州市和广西壮族自治区桂林市等地设有办学点。","上海师范大学是一所公立大学，主校区位于上海市普陀区，有几个附属校区。此外，该校还有一些办学点。根据我所了解的信息，上海师范大学目前有以下几个办学点：\\n\\n上海市闵行区七宝校区：位于上海市闵行区七宝镇，主要提供教育学、体育学、音乐学、美术学、汉语言文学、旅游管理等专业的本科教育。\\n\\n上海市浦东新区新场校区：位于上海市浦东新区新场镇，主要提供教育学、体育学、音乐学、美术学、汉语言文学、旅游管理等专业的本科教育。\\n\\n上海市嘉定区南翔校区：位于上海市嘉定区南翔镇，主要提供教育学、体育学、音乐学、美术学、汉语言文学、旅游管理等专业的本科教育。\\n\\n上海市普陀区真如校区：位于上海市普陀区真如镇，主要提供教育学、体育学、音乐学、美术学、汉语言文学、旅游管理等专业的本科教育。\\n\\n上海市松江区佘山校区：位于上海市松江区佘山镇，主要","上海师范大学是一所在上海市建立的公立大学，主校区位于上海市徐汇区。上海师范大学没有办学点，但是有两个校区：\\n\\n主校区：位于上海市徐汇区，占地面积约140公顷，是上海师范大学的教学、科研、体育、文化、娱乐、居住的主要场所。\\n\\n南校区：位于上海市松江区，占地面积约100公顷，是上海师范大学的教学、科研、体育、文化、娱乐、居住的重要场所。\\n\\n上海师范大学还有多个附属机构，如上海师范大学附属中学、上海师范大学附属小学、上海师范大学附属幼儿园等。"]}
{"question":"亚利桑那大学建立时间和在国内的地位是怎样的？","human_answers":["亚利桑那大学始创于1885年，由于地缘因素，该校的天文、地质、地理等学科有着雄厚的科研实力，而人类学、社会学和哲学在美国也名列前茅，被誉为“公立常青藤”大学之一，同时也是美国大学协会（AAU）成员。"],"chatgpt_answers":["亚利桑那大学是一所位于美国亚利桑那州的公立研究型大学。它成立于1885年，是美国西部最古老的大学之一。\\n\\n亚利桑那大学在美国国内享有很高的声誉，在美国大学排名中常年名列前茅。根据2022年美国新闻与世界报道的最新排名，亚利桑那大学排名第121位。此外，亚利桑那大学还被誉为“公立常春藤”，因为它是美国著名的公立研究型大学联盟——公立常春藤联盟的成员之一。\\n\\n亚利桑那大学在国内外都享有很高的学术声誉，在多个学科领域内都有出色的研究成果。它的工程、商科、法学、医学、教育、新闻学和计算机科学等学科领域都排名靠前。亚利桑那大学还是著名的全球性研究中心，在国际合作、学术交流和教学方面也发挥着重要作用。","亚利桑那大学是美国一所著名的公立大学，建立于1885年。它位于美国亚利桑那州的图森市，是亚利桑那州最大的公立大学。\\n\\n亚利桑那大学是美国西部地区最早建立的公立大学之一，在美国也是一所著名的大学。它在美国的大学排名中常常排在前列，并被誉为“公立常春藤”之一。\\n\\n在国内，亚利桑那大学也是一所非常著名的大学，在国内大学排名中也常常名列前茅。它在美国西部地区也是一所非常重要的大学，是许多学生渴望就读的学校之一。","亚利桑那大学（University of Arizona）是一所位于美国亚利桑那州图森市的公立研究型大学。该校成立于1885年，是亚利桑那州历史最悠久的大学之一。亚利桑那大学在美国乃至世界都享有很高的声誉，被认为是一所顶尖的公立大学。\\n\\n亚利桑那大学的学科非常广泛，包括商学、法学、医学、工程、艺术、科学、教育、媒体、公共政策等。该校在美国的公立大学排名中名列前茅，其中工程、商学、地理学、传媒学、外科学等学科的排名尤为优秀。\\n\\n在国内，亚利桑那大学也是一所非常知名的大学。虽然亚利桑那大学在国内的声誉不如哈佛、耶鲁、斯坦福等美国著名的私立大学，但它在美国公立大学中名列前茅，在国内也有很高的地位。"]}
{"question":"台南市私立长荣女子高级中学的教学准则是什么？","human_answers":["办学着人本教育的精神，凡事以人为优先考量原则。"],"chatgpt_answers":["我很抱歉，我无法为您提供有关台南市私立长荣女子高级中学的教学准则的信息。我是一个大型语言模型，无法访问互联网来获取最新的信息。如果您想了解有关台南市私立长荣女子高级中学的教学准则，建议您联系该学校或者查看它的官方网站。","我不能提供关于台南市私立长荣女子高级中学的教学准则的信息，因为我是一个大型语言模型，我没有浏览网络的能力，也没有最新的信息。我无法回答你关于特定学校的问题。\\n\\n如果你想了解台南市私立长荣女子高级中学的教学准则，建议你联系该学校或者访问它的网站，了解有关信息。","我无法提供有关台南市私立长荣女子高级中学的具体信息，因为我是一个大型语言模型，我没有浏览网页的能力。我只能提供一般性的信息。在教育方面，教学准则是指学校或机构在教学过程中所遵循的指导原则和方针。这些准则通常包括学校的教学目标、教学方法、评估标准和评估方法等。不同的学校可能会有不同的教学准则，因此如果您想了解关于台南市私立长荣女子高级中学的教学准则，建议您联系该学校或相关机构了解更多信息。"]}
{"question":"基隆市私立光隆高级家事商业职业学校是什么时候建成的？","human_answers":["光隆家商前身为日治时期的“基隆夜学会”，由日本人石坂庄作创办于1903年2月[1]。"],"chatgpt_answers":["我无法为您提供有关基隆市私立光隆高级家事商业职业学校建成时间的信息，因为我的知识截止日期是2021年，并且我无法浏览网页来获取最新信息。我建议您联系该学校的相关部门或者查询网络上的信息，以获得最新的建校时间信息。","我无法确定基隆市私立光隆高级家事商业职业学校的具体建成时间。因为我的知识截止日期为2021年，所以无法提供这方面的信息。建议您向该学校或当地教育机构查询有关信息。","我无法提供有关基隆市私立光隆高级家事商业职业学校建成时间的信息，因为我是一个计算机程序，无法访问网络浏览相关信息。但是您可以通过搜索引擎或者联系该学校相关人员获取这方面的信息。"]}
{"question":"国立新港艺术高级中学在哪？","human_answers":["国立新港艺术高级中学（National Singang Senior High School of Arts），简称新港艺高、新艺高为台湾第一所艺术高中，位于嘉义县新港乡 。"],"chatgpt_answers":["国立新港艺术高级中学是一所位于台湾省台北市的中学。它位于新北市新庄区新港街21号。如果您想要前往这所学校，可以在地图上查找并获取详细的交通信息。","国立新港艺术高级中学是一所位于台湾省台北市的中学，其地址为台北市北投区西安街三段200號。您可以在地图上输入这个地址来查看其具体位置。如果您需要更多关于这所中学的信息，您可以访问它的官方网站或联系学校的相关联系人获取帮助。","国立新港艺术高级中学是一所位于台湾省台北市的学校。它坐落在台北市新港路上，靠近北投区和士林区的交界处。如果您需要更精确的地址信息，可以尝试在在线地图服务或当地政府机构的网站上查找。"]}
{"question":"警犬队总部暨警察搜查队训练学校有多少只专业狗狗？","human_answers":["警犬队总部通常驻守有逾81只警犬，主要为训练中、疗养中及退役警犬；警犬队总部项目由策划及发展部卢嘉敏警司率领的小组负责统筹，并且由警犬队人员和爱护动物协会义工共同设计及就项目的设施提出意见。"],"chatgpt_answers":["我无法确定警犬队总部暨警察搜查队训练学校有多少只专业狗狗。这取决于训练学校的大小和它的训练计划。警犬队通常包括各种不同种类的警犬，每种警犬都有不同的专业能力和技能，比如搜索和搜救、追踪和防护等。训练这些警犬的训练学校会有专业的教练和训练师来帮助训练这些狗狗，以帮助他们提高他们的能力和技能。","我无法给出具体的信息，因为我无法查看当前的情况。但是，警犬队通常有许多专业训练过的狗狗，这些狗狗通常在警察搜查队训练学校进行训练。警犬队的狗狗可以被训练用于许多不同的任务，包括搜寻迷失或失踪的人，搜查药品或炸弹，保护警察官员，以及在公共场所进行巡逻等。警犬队的狗狗是经过严格训练的专业动物，它们对警察部门的工作起着重要的作用。","我无法确定警犬队总部暨警察搜查队训练学校有多少只专业狗狗。警犬队总部暨警察搜查队训练学校是指某个特定的机构吗？我可以尽力为您回答有关警犬训练和使用的一般问题。"]}
{"question":"独立中学的办学宗旨是什么？","human_answers":["马来西亚华文独立中学的政策就是要肩负着发展中华民族母语教育和承传中华民族文化，培育民族子女，为国储才的教育任务[1]。"],"chatgpt_answers":["独立中学的办学宗旨是提供优质的中等教育，培养学生具有扎实的基础知识和技能，并具有独立思考、创新、团队合作和社会责任感的能力。独立中学通常是由社会各界资助的民办学校，它们的办学目的通常是为了为学生提供更好的教育资源和机会，使学生能够在竞争激烈的社会中取得成功。独立中学也可能是公立学校，但它们通常比较少见。\\n\\n独立中学的教学方法通常比较灵活，能够满足不同学生的需求。学校的课程设置也比较广泛，既有传统的文理科课程，也有艺术、体育和技术等课程。独立中学的师资力量通常也比较优秀，学校会招聘优秀的教师来教授各种课程。\\n\\n独立中学也通常会强调学生的身心健康发展，因此学校会提供各种身心健康相关的活动，比如体育运动、心理健康辅导等。独立中学也会注重学生的社会参与和公民意识培养，因此学校可能会开展各种志愿者活动、社会实践项目等，让学生","独立中学的办学宗旨是提供高质量的教育，使学生能够发展所需的技能和知识，并成为全面发展的、自信的、独立的和社会责任感强的公民。独立中学通常采用一种独立的、高等教育预备的课程，旨在帮助学生准备进入大学或其他高等教育机构。独立中学还可能强调全面发展，包括学术、体育、艺术和公民参与等方面。总的来说，独立中学的办学宗旨是培养具有批判性思维能力和自主学习能力的学生，使他们能够成功地应对未来的挑战。","独立中学的办学宗旨可能因学校而异。但通常来说，独立中学的办学宗旨是在提供良好的教育基础的同时，培养学生的独立思考能力、创新精神和国际视野。独立中学通常是非公立学校，由私人机构或个人经营，因此可能拥有更大的自主权和更多的自主决策权。这些学校可能会在课程设置、教学方法和评估方式等方面与传统的公立学校有所不同。独立中学的办学宗旨通常是为学生提供最佳的学习环境，以帮助他们在未来的生活和工作中取得成功。"]}
{"question":"京都府立朱雀高等学校鸟羽分校是什么时候建立的？","human_answers":["1948年（昭和23年）10月，鸟羽分校设置。"],"chatgpt_answers":["京都府立朱雀高等学校鸟羽分校的建立时间我无法提供。我是一个计算机程序，我只能通过我学习过的信息来回答问题。我的知识储存在 2021 年之前，所以我无法提供这个学校的信息。如果您有其他问题，请提出，我会尽力回答。","我很抱歉，但我无法回答关于日本的学校建立时间的问题，因为我的知识截止到了2021年，并且我没有浏览互联网的能力。我只能回答您提出的一般性问题。如果您需要关于日本学校的具体信息，我建议您向当地的教育机构或网上搜索引擎寻求帮助。","抱歉，我无法为您提供关于京都府立朱雀高等学校鸟羽分校的信息。我是一个计算机程序，我的知识是在2021年之前的，我无法获取当前的信息。您可以尝试联系该学校或者查阅相关的资料了解该学校的建立时间。"]}
{"question":"阜阳工商贸易学校怎么样？","human_answers":["但因学校师资和硬件条件有限或学生素质的原因，社会各界或学生本身对学校评价不一。"],"chatgpt_answers":["我不知道阜阳工商贸易学校的具体情况，因为我是一个计算机程序，并没有亲身体验过这所学校的教学质量。但是，您可以向当地的教育部门或者学校本身了解这所学校的信息。此外，您也可以咨询当地的教育专家或者教育机构，了解这所学校的口碑和毕业生就业情况。","我很抱歉，我无法为您提供有关阜阳工商贸易学校的信息，因为我是一个语言模型，并且我的知识截止日期是2021年，而且我没有浏览能力。我无法查看最新的信息。您可以尝试在网上搜索有关阜阳工商贸易学校的信息，或者咨询当地的教育部门或学校了解更多信息。","我无法确定阜阳工商贸易学校的质量。作为一个通用的语言模型，我无法获得有关特定学校的信息。我建议您寻找其他可靠来源了解有关阜阳工商贸易学校的信息。您可以考虑联系当地的教育部门或者询问在校学生或毕业生以获取有关该学校的信息。"]}
{"question":"新潟大学有多少学生？","human_answers":["学生数约为11,000人，是本州岛日本海一侧规模最大的国立大学。"],"chatgpt_answers":["我无法为您提供新潟大学的最新学生人数信息，因为我是一个语言模型，无法访问网络来获取最新的数据。但是，您可以在新潟大学的官方网站上查询最新的学生人数信息。新潟大学是日本的一所公立大学，位于新潟県中越地方，在日本著名的大学排名中名列前茅。新潟大学有许多不同的学科，包括理学、工学、医学、社会科学、艺术学等。如果您有其他问题，请随时告诉我。","新潟大学是日本的一所大学，我无法回答您关于该大学目前学生人数的问题，因为我的知识截止日期是2021年。我无法访问任何最新信息，也无法确定新潟大学目前的学生人数。建议您联系新潟大学本身或者查询有关信息。","新潟大学是日本的一所大学，我无法为您提供关于学生人数的信息，因为我的知识截止到了2021年，并且我无法浏览互联网以获取最新信息。建议您访问新潟大学的官方网站或联系该校的招生办公室了解最新信息。"]}
{"question":"苏州市职业大学在哪?","human_answers":["苏州职业大学，是位于江苏省苏州市的一所公办普通专科高等学校，目前正在筹办苏州学院。[1]"],"chatgpt_answers":["苏州市职业大学位于中国江苏省苏州市。它坐落在苏州市中心区域，毗邻苏州工业园区。如果你想了解更多关于苏州市职业大学的信息，可以在网上搜索或访问学校的官方网站。","苏州市职业大学位于中国江苏省苏州市。苏州市职业大学是一所公立高等职业教育学校，为学生提供各种专业的职业教育和培训。学校位于苏州市中心地区，交通便利，设有多种专业，如机械、电子信息、计算机、建筑、艺术设计等。苏州市职业大学也与众多企业建立了合作关系，为学生提供实习机会和就业帮助。","苏州市职业大学位于中国江苏省苏州市。苏州市职业大学是一所公办全日制普通高等职业技术学校，主要提供高职教育。学校坐落于苏州市沿江高新区南部，与苏州园林国家级旅游度假区相邻。"]}
{"question":"桃园市私立大华高级中学的负责人是谁？","human_answers":["现任董事长为方海龙，校长颜慕德。"],"chatgpt_answers":["我很抱歉，但我无法回答您的问题。我是一个计算机程序，并没有最新的信息，也无法浏览互联网来获取信息。因此我无法为您提供关于桃园市私立大华高级中学负责人的信息。","我无法确定桃园市私立大华高级中学的负责人是谁。我是一个计算机程序，我没有访问当前信息的能力。建议你联系该学校或查询当地教育部门，以获得最新信息。","我无法为您提供有关桃园市私立大华高级中学的最新信息，因为我是一个大型语言模型，并且我的知识截止日期为2021年。我无法浏览网络并提供最新信息。我建议您联系桃园市私立大华高级中学或查询当地教育部门以获取最新信息。"]}
{"question":"牛津大学沃弗森学院为什么叫这个名字？","human_answers":["艾萨克·沃弗森（英语：Isaac Wolfson）为学院捐了很大一笔款，因此学院也以其名称命名。"],"chatgpt_answers":["牛津大学沃弗森学院是牛津大学的一个学院，该学院是以英国科学家、牛津大学教授和著名的科学思想家约翰·沃弗森命名的。沃弗森是一位著名的物理学家和数学家，在20世纪最初几十年代曾任牛津大学的数学和物理学教授。他在数学和物理学领域取得了巨大成就，对于理解宇宙的起源和运行起到了重要作用。因此，牛津大学为纪念他的贡献而命名该学院。","牛津大学沃弗森学院(Worcester College, Oxford)是牛津大学的一个学院，命名是为了纪念英国前总督兼外交官约瑟夫·沃弗森(Joseph Worcester)。沃弗森是17世纪末18世纪初英国著名的语言学家，他出版了英文字典和语法书，在当时是非常流行的。他还是一位善良的基督教牧师，在1714年到1716年间担任牛津大学副校长。1714年，他在牛津大学创立了一所新的学院，并命名为沃弗森学院。","牛津大学沃弗森学院（Worcester College, Oxford）是位于英国牛津市的一所大学学院。这所学院是由英国首相约翰·沃弗森（John Worcester）于1714年创立的。沃弗森曾是牛津大学的校长，并为这所学院的建立做出了巨大贡献。因此，这所学院被命名为沃弗森学院。"]}
{"question":"开南大学是哪一年开始动工创建的？","human_answers":["1996年（民国85年）10月，校园动土兴建。"],"chatgpt_answers":["开南大学是在 1913 年开始动工创建的。","开南大学是1913年开始动工创建的。开南大学位于台湾省高雄市，是台湾省规模最大的综合性私立大学，也是台湾历史最悠久的私立大学之一。","开南大学是在 1913 年开始动工创建的。"]}
{"question":"大连市第三十六中学的详细地址是什么？","human_answers":["学校位于是大连市西岗区保健街42号，一二·九街与胜利路交汇处。"],"chatgpt_answers":["我无法为您提供大连市第三十六中学的详细地址。作为一个大型语言模型，我无法访问实时地理信息，也无法通过浏览互联网来提供该信息。建议您搜索当地的地图服务或者联系当地学校或教育机构获取该信息。","很抱歉，我无法提供大连市第三十六中学的详细地址信息。我是一个大型语言模型，无法访问实时地理信息。我建议您在网上搜索或者联系当地的教育部门或者学校本身来获取这方面的信息。","我无法为您提供大连市第三十六中学的详细地址，因为我是一个计算机程序，没有地址信息数据库。如果您想要获得大连市第三十六中学的详细地址信息，建议您搜索在线地图或者联系当地的教育局或者学校本身。"]}
{"question":"东京女学馆大学在哪一年停止招生？","human_answers":["2013年（平成25年）， 学生募集停止予定。"],"chatgpt_answers":["我无法提供有关东京女学馆大学的信息，因为我是一个大型语言模型，无法访问互联网以查找新的信息。我的知识来自于我在训练时接受的训练数据，因此我的知识截止到2021年。如果您有关于东京女学馆大学的其他问题，请告诉我，我将尽力回答您的问题。","我无法确定东京女学馆大学何时停止招生。如果您有关于该大学的其他问题，请随时告诉我，我将尽力帮助您。","我不确定东京女学馆大学在哪一年停止招生。你可以尝试搜索关于东京女学馆大学的相关信息，或者联系该大学的相关部门来获取更多信息。"]}
{"question":"清华大学周培源应用数学研究中心在哪一年开办的？","human_answers":["2002年，成立周培源应用数学研究中心。"],"chatgpt_answers":["清华大学周培源应用数学研究中心是由清华大学在2021年开办的。如果您的问题与我的回答不符，请再次描述您的问题，我将尽力帮助您。","清华大学周培源应用数学研究中心是清华大学建立的一个研究机构，但我无法为您提供具体的开办时间信息，因为我的知识储备截止到了2021年，无法获取最新的信息。建议您可以联系清华大学周培源应用数学研究中心或者查询相关网站以获取最新的信息。","清华大学周培源应用数学研究中心是清华大学的一个研究机构，我不知道它是在哪一年开办的。不过，清华大学本身是在1911年创立的，是中国最高学府之一，在国内外享有盛誉。"]}
{"question":"密西西比大学来自本地的学生在学校占多少比例？","human_answers":["70%的在校学生来自本州"],"chatgpt_answers":["我不确定密西西比大学的特定统计数据。然而，我可以告诉您，大学通常会提供来自本地的学生的信息，这些信息可以在学校的网站或者招生办公室的网站上查找。建议您访问密西西比大学的官方网站或者联系招生办公室，以获取最准确的信息。","我不能为您提供具体的信息，因为我是一个大型语言模型，我并没有访问当前数据的能力。但是，我可以告诉您，大学通常会吸引来自本地和远方的学生。具体来说，本地学生的比例可能会因为学校的位置，本地经济状况，和学校的录取政策而有所不同。建议您联系密西西比大学的录取办公室或者招生办公室，他们可以为您提供有关本地学生比例的信息。","我不能为您提供关于密西西比大学具体的信息，因为我是一个计算机程序，无法访问任何实时数据。但是，密西西比大学一般会为本地学生提供较多的机会，并鼓励本地学生参加该校的课程和活动。如果您想了解有关密西西比大学的更多信息，建议您访问该校的官方网站，或者联系该校的招生办公室。"]}
{"question":"在2014年，马萨诸塞大学洛厄尔分校的各项排名情况如何？","human_answers":["马萨诸塞大学洛厄尔分校在2014 US News & World Report中的全美大学综合排名为第158位，在全美公立大学中综合排名为第85位，在马萨诸塞州公立大学中排名为第二名。"],"chatgpt_answers":["我无法提供2014年的信息，因为我的知识截止到了2021年。但是，我可以告诉你有关马萨诸塞大学洛厄尔分校的一些信息。\\n\\n马萨诸塞大学洛厄尔分校（University of Massachusetts Lowell）是一所公立研究型大学，位于马萨诸塞州洛厄尔市。该大学有超过19,000名学生，提供超过170个本科专业和研究生专业。\\n\\n在2021年的美国新闻与世界报道最佳大学排名中，马萨诸塞大学洛厄尔分校排名第189位。在2021年的美国新闻与世界报道最佳公立大学排名中，该大学排名第94位。在2021年的美国新闻与世界报道最佳工程学院排名中，该大学的工程学院排名第103位。\\n\\n你可以在美国新闻与世界报道的网站上了解更多有关大学排名的信息。","我不能为您提供具体的信息，因为我的知识截止到了2021年，而且我也无法通过浏览网络来查询这方面的信息。但是，我可以告诉您，马萨诸塞大学洛厄尔分校是一所著名的大学，它在许多不同的排名中都排名较高。例如，在2021年的美国新闻与世界报道的全国大学排名中，马萨诸塞大学洛厄尔分校位居第27位；在2021年的美国大学协会的研究生排名中，它位居第40位。如果您想了解更多关于马萨诸塞大学洛厄尔分校的信息，可以查看官方网站或其他相关资源。","我不确切地知道2014年马萨诸塞大学洛厄尔分校的各项排名情况。但是，马萨诸塞大学洛厄尔分校通常在美国大学排名中名列前茅。根据美国新闻与世界报道的2020年美国大学排名，马萨诸塞大学洛厄尔分校在全美大学排名中排名第26位，在全美公立大学排名中排名第6位。\\n\\n马萨诸塞大学洛厄尔分校在许多其他领域也都排名很高。例如，在2020年美国新闻与世界报道的“最佳商学院”排名中，马萨诸塞大学洛厄尔分校的商学院排名第12位。在2021年的世界大学学术排名（ARWU）中，马萨诸塞大学洛厄尔分校排名第32位。\\n\\n但是，这些排名只是一个参考，并不能完全反映一所大学的质量。评估一所大学的质量需要考虑许多因素，包括教学质量、研究贡献、学术设施、校园生活等。因此，建议您在决定选择哪所大学时，还应该考虑其他信息和资源。"]}
{"question":"圣公会大学的详细地址是什么？","human_answers":["校址在首尔特别市九老区连洞路320（航洞1-1），现在由 大韩圣公会营运。"],"chatgpt_answers":["圣公会大学（Anglican University）是一所位于尼日利亚的大学。我无法提供详细的地址信息，但是你可以尝试在网上搜索获得更多信息，或者联系圣公会大学的办公室获取地址信息。","圣公会大学是一所位于马来西亚的大学，其详细地址为：\\n\\nUniversiti Tunku Abdul Rahman\\nJalan Sungai Long\\n43000 Kajang\\nSelangor Darul Ehsan\\nMalaysia\\n\\n如果您需要更多信息，可以访问圣公会大学的官方网站：https:\/\/www.utar.edu.my\/ 。","圣公会大学（University of Saint Joseph）是位于美国康涅狄格州哈特福德市的一所私立大学。其详细地址是：\\n\\nUniversity of Saint Joseph\\n1678 Asylum Avenue\\nWest Hartford, CT 06117\\nUnited States of America\\n\\n如果您需要更多信息，可以访问圣公会大学的官方网站：https:\/\/www.usj.edu\/。"]}
{"question":"在2011年，关于河南大学的重要活动是什么？","human_answers":["2011年，河南省政府出台《百年名校河南大学振兴计划》，提出建设国内著名、国际上有较大影响的高水平大学之愿景[6]。"],"chatgpt_answers":["我不确定河南大学在2011年的重要活动是什么。我是一个计算机程序，无法访问过去的信息，也无法查询当时的新闻或其他信息来回答您的问题。","我无法回答您的问题，因为我的知识截止到2021年，并且我无法访问任何外部信息来回答您的问题。此外，我也不具备专门研究或了解河南大学的能力。如果您想要了解更多有关河南大学的信息，建议您联系河南大学或者查阅相关的参考资料。","很抱歉，我无法提供关于 2011 年河南大学的重要活动的信息。我是一个大型语言模型，我的知识是通过人工输入来编程的，我的知识截止到 2021 年，因此无法提供关于未来的信息。我只能提供有关过去的信息。"]}
{"question":"丽昌工厂大厦四级火发生的时间地点是什么？","human_answers":["丽昌工厂大厦四级火是在2010年3月8日于香港九龙荔枝角青山道 479 号丽昌工厂大厦发生的四级火警。"],"chatgpt_answers":["我无法回答你关于丽昌工厂大厦四级火发生的时间和地点的问题，因为我没有足够的信息。我是一个计算机程序，并没有浏览网页的能力。我只能根据我被训练时所接触到的信息来回答问题。如果您有具体的问题，请提出，我会尽力回答。","我无法回答您的问题，因为我不了解“丽昌工厂大厦四级火”是什么。还有，我并不知道这场火灾发生的时间和地点。如果您有其他问题，我将尽力回答。",""]}
{"question":"江西财经大学2012年有什么重要的举动？","human_answers":["（七）2012年5月15日，继中央财大、东北财大、上海财大之后，原财政部直属六所财经大学之一的“江西财经大学”进入财政部、教育部与省共建的行列。"],"chatgpt_answers":["我无法为您提供2012年江西财经大学的具体信息，因为我的知识截止于2021年，并且我无法使用浏览器查询信息。建议您尝试搜索或联系该学校的相关部门以获取更多信息。","我无法为您提供关于江西财经大学 2012 年的任何信息，因为我是一个语言模型，并且我的知识储备截止于 2021 年。此外，我没有浏览互联网的能力，也无法帮助您查询关于过去事件的信息。如果您需要关于江西财经大学或其他任何事物的信息，我将尽力为您提供有用的知识和建议。","我无法确定江西财经大学在2012年有什么重要的举动。我是一个计算机程序，并没有关于江西财经大学2012年以前的历史信息。建议您联系江西财经大学或者查询相关的参考资料，以获得更多关于这个问题的信息。"]}
{"question":"桂林师范高等专科学校现有的师生规模如何？","human_answers":["该校面向全国21个省级行政区招生，目前有全日制在校学生共计6,441人；教师557人，其中专任教师313人，拥有高、中级职称教师者专任教师的78%，此外学校还聘请多名外籍教师和兼职教授任教。"],"chatgpt_answers":["我无法提供有关桂林师范高等专科学校当前师生规模的信息，因为我的知识截止到了2021年，无法获取最新的信息。还请谅解。\\n\\n建议您可以联系该学校的教务处或者在其官网上查询有关信息。","我很抱歉，但是我无法提供有关桂林师范高等专科学校目前师生规模的信息。我是一个大型语言模型，无法访问实时信息或更新我的知识库。你可以尝试联系该学校的教务处或者招生办公室，他们应该能够提供有关学校的相关信息。","我无法回答您关于桂林师范高等专科学校的师生规模的问题，因为我的知识截止日期为2021年，并且我无法进行浏览操作。建议您联系该校或者搜索相关信息。"]}
{"question":"台北市立大同高级中学的位置在哪里？","human_answers":["位于中华民国台北市中山区，国宾长春影城、六福客栈对面。"],"chatgpt_answers":["台北市立大同高级中学位于台湾省台北市大同区建国南路一段40号。如果您在台北市，可以使用公共交通工具前往该学校。您也可以使用在线地图服务或导航软件帮助您规划前往学校的路线。","台北市立大同高级中学位于台北市大同区，具体地址是: 台北市大同区重慶北路一段179巷32弄14号。","台北市立大同高级中学位于台北市中山區大同路一段85巷6號。如果您在台北市的话，可以使用公共交通工具前往该学校。您可以搭乘公共汽车或地铁前往大同站，然后从那里步行到学校。也可以搭乘出租车前往该学校。"]}
{"question":"国立西北联合大学最为奉行的行为准则是什么？","human_answers":["“勤朴公诚”为该校的校训。"],"chatgpt_answers":["很抱歉，我无法回答这个问题。因为我是一个计算机程序，我没有关于国立西北联合大学的信息。我无法给你提供有关国立西北联合大学最为奉行的行为准则的信息。你可以联系国立西北联合大学的官方网站或者相关联的部门来获取有关信息。","我无法回答您的问题，因为我并不知道国立西北联合大学是什么学校，也不知道它最为奉行的行为准则是什么。我是一个计算机程序，并不具有个体的意识或个人经历，因此无法为您提供关于某个特定学校的信息。","我无法提供关于国立西北联合大学最为奉行的行为准则的信息，因为我的知识截止日期是2021年，并且我无法通过浏览互联网来更新我的信息。建议您联系国立西北联合大学本身或其官方网站，以获取最新和准确的信息。"]}
{"question":"清华大学基础工业训练中心的主要职责是什么？","human_answers":["训练中心负责全校工程实践类教学、实习、科研、科技赛事等工作。[1]"],"chatgpt_answers":["清华大学基础工业训练中心是清华大学的一个教学和科研机构，主要职责包括：\\n\\n进行基础工业技术方面的教学和科研工作，包括机械加工、电气技术、自动化技术、计算机科学和技术等。\\n\\n为学生提供丰富的实习机会，帮助他们掌握实际操作技能和经验。\\n\\n为企业和社会提供基础工业技术培训和技术服务，帮助提升企业的生产效率和技术水平。\\n\\n开展基础工业技术方面的前瞻性研究，探索新技术、新方法、新工艺，为社会发展做出贡献。","清华大学基础工业训练中心（简称“工训中心”）是清华大学为培养学生实践能力而设立的一个机构。工训中心负责为学生提供实践教学设施和指导，并负责组织和实施各类实践教学活动。\\n\\n具体来说，工训中心的主要职责包括：\\n\\n设计和开发实践教学课程和项目，提供学生实践学习的机会。\\n\\n为学生提供各种实践教学设施和设备，并负责维护和管理这些设施和设备。\\n\\n提供专业技术指导和帮助，帮助学生完成各种实践教学项目。\\n\\n组织和实施各种实践教学活动，包括模拟竞赛、创新项目、实践训练等。\\n\\n与企业、科研机构和其他高校合作，提供实习和就业机会。\\n\\n协助负责学院和系部开展实践教学活动，促进学生实践能力的提升。","清华大学基础工业训练中心的主要职责是为清华大学的学生提供实践基础工业技能的机会。这个中心是一个实践型训练基地，主要设有机械、电气、电子、自动化、材料等工业实践室。中心还设有专业技术人员，可以为学生提供技术指导和培训。通过参加中心的培训，学生可以掌握所学专业的基本技能，为今后的就业和职业发展打下良好的基础。"]}
{"question":"路德会圣十架学校教学方向是什么？","human_answers":["本会学校所施行的是基督教教育，宗旨是按照圣经真理立场提供全人教育，培养学生在灵、德、智、体、群、美六方面的均衡发展，以期他们成为荣神爱人的社会栋梁。"],"chatgpt_answers":["路德会圣十架学校是一所基督教学校，它的教学方向是基于路德信仰和教义的。路德会信仰认为，圣经是唯一的真理来源，而圣经中最重要的教导就是基督的救赎工作。因此，路德会圣十架学校的教学方向就是通过圣经的教导来帮助学生在信仰、生活和学业方面取得成功。学校的目标是通过教育和辅导来培养学生的品格和才能，使他们成为基督徒的典范，并能在社会中发挥重要的作用。","路德会圣十架学校(Lutheran School of Theology at Chicago)是一所路德会的神学院，位于美国芝加哥。路德会圣十架学校的教学方向是基督教神学，特别是路德主义神学。\\n\\n路德会圣十架学校提供多种学位课程，包括硕士学位课程和博士学位课程，涵盖神学、历史、传道、和平与司法等领域。学校还提供在职神学教育和在线学习课程，帮助学生获得路德会神学教师资格证书。\\n\\n路德会圣十架学校的教学目标是培养学生成为具有扎实的神学知识和实践能力的基督教传道人员，能够在当今复杂的社会中有效地传扬福音。","路德会圣十架学校是一所基督教学校，其教学方向是根据基督教的信仰和教义来指导学生的学习和生活。在这所学校，学生们将学习圣经和基督教历史，并在学习过程中探究如何将基督教信仰融入日常生活中。此外，学校还会教授一系列其他学科，例如语文、数学、科学、社会学等，以帮助学生建立扎实的基础知识和技能。在路德会圣十架学校，学生们不仅会在学术方面受到良好的教育，还会学习如何做一个有道德和善良的人。"]}
{"question":"将军澳官立中学的教学方向是什么？","human_answers":["办学宗旨以作育英才为本，实行两文三语；着重培养学生在德、智、体、群、美五育的均衡发展、提高他们的独立思考能力和启发其潜能；加强教师间的联系，使教学更臻完善。"],"chatgpt_answers":["很抱歉，我无法回答这个问题。我是一个大型语言模型，我的知识截止到了2021年，并且我没有浏览功能，因此无法获取最新的信息。我建议你联系将军澳官立中学或者查询相关的网站，以获取最新的信息。","我无法确定将军澳官立中学的教学方向。我是一个计算机程序，没有办法获取有关将军澳官立中学的信息。我可以回答一般性的问题，但是无法提供有关具体学校的信息。如果您有其他问题，请随时告诉我，我会尽力回答的。","我无法回答这个问题，因为我没有有关将军澳官立中学的信息。这所学校的教学方向可能随时间改变，因此最好联系学校或者查看官方网站以获取最新信息。"]}
{"question":"教育部国语推行委员会主要涉及了哪些方面？","human_answers":["在台湾，2000年之前的国语推行委员会多针对正体汉字语文研究工作、国字字典编纂、国字文字与语言统整做实际统合工作；2000年后，则强调两岸语文研究及台湾闽南语、台湾客家语及台湾原住民族语的整理与教学。"],"chatgpt_answers":["教育部国语推行委员会是教育部下属的一个机构，主要负责协调和推广普及汉语的使用，促进汉语的规范化发展。具体职责包括：\\n\\n制定汉语规范化发展的政策、标准和指导方针，推进汉语规范化建设。\\n\\n协调和推广汉语教学、汉语考试、汉语评测和汉语文化推广工作。\\n\\n协助教育部编制和审定汉语教材，规范汉语教学。\\n\\n协助教育部编制和审定汉语考试大纲和考试评分标准，组织汉语考试。\\n\\n协助教育部编制和审定汉语评测大纲和评测标准，组织汉语评测。\\n\\n协助教育部编制和审定汉语语言文字等方面的国家标准。\\n\\n协调和推广汉语国际交流工作。\\n\\n协助教育部编制和审定汉语教育法规、政策和标准。\\n\\n协调和推广汉语教育研究工作。\\n\\n开展汉语教育指导、培训和咨询工作。\\n\\n开展汉语教育国际交流和合作工作。\\n\\n开展其他","教育部国语推行委员会是由教育部成立的一个专门负责规划、协调、推广普及国语教学、研究和应用的机构。该委员会主要负责以下几个方面的工作：\\n\\n制定国语教学的规划和政策，促进国语的普及和发展。\\n\\n协调各级教育行政部门和学校开展国语教学工作，提供指导和协助。\\n\\n进行国语教学研究，推出适合不同学段、不同语言水平的教材和教学方案。\\n\\n编制国语教学考试大纲和标准，组织国语教学考试。\\n\\n开展国语教学培训和指导，提高教师的教学水平。\\n\\n联系各方，开展国语文化推广活动，促进国语的普及和发展。\\n","教育部国语推行委员会是教育部下属的一个机构，主要负责协调、统筹、推进普通话在全国的推广工作。该委员会的主要职责包括：\\n\\n制定普通话推广的政策、规划和标准，并协调落实。\\n\\n负责普通话测试和评价工作，包括发布普通话测试大纲、组织普通话测试和考试、发放证书等。\\n\\n负责普通话教学资源的开发和研究，包括出版普通话教材、培训教师、开展研究等。\\n\\n协调各地的普通话推广工作，提供技术支持和服务。\\n\\n开展普通话宣传和教育活动，提高公众对普通话的重视和使用率。"]}
{"question":"北安普顿大学的在哪一年改成现在的校名？","human_answers":["2004年11月更名为北安普顿大学。"],"chatgpt_answers":["我不知道北安普顿大学的历史信息，但是我可以告诉你一般的大学是如何改名的。\\n\\n一般来说，大学的名字会因为各种原因而改变。这些原因包括：\\n\\n合并：两所或更多所大学合并成一所新的大学时，新的大学会选择一个新的名字。\\n\\n赞助商：有时候，大学会接受某个赞助商的资助，作为回报，大学会把赞助商的名字加入到大学的名字中。\\n\\n新的愿景和使命：随着时间的推移，大学的愿景和使命可能会发生变化。在这种情况下，大学可能会选择改变自己的名字来反映新的愿景和使命。\\n\\n如果你想了解北安普顿大学的历史信息，你可以联系该校的官方网站或者询问当地的历史学家。","北安普顿大学（University of Northampton）是位于英国英格兰北部的一所公立大学。我不确定北安普顿大学在哪一年改变了校名。不过，北安普顿大学有一段悠久的历史，其前身可以追溯到12th世纪的一所修道院。如果您有具体的问题，请告诉我，我将尽力为您解答。","北安普顿大学（University of Northampton）是一所位于英国北安普顿的公立大学，我无法回答这个问题，因为我的知识截止到2021年，而且我也无法通过浏览互联网来查找最新信息。建议您直接联系北安普顿大学或者查看它的官方网站，以获得最准确的信息。"]}
{"question":"复旦大学江湾校区有多大？","human_answers":["江湾校区是复旦大学的四大校区之一，有时也被称作江湾新校区，是复旦面积第二大、历史最短的一个校区，总面积约1600亩，其中100亩为学生教师公寓。"],"chatgpt_answers":["复旦大学江湾校区是复旦大学的一个校区，位于上海市江湾镇，校园面积约为400多万平方米。复旦大学江湾校区拥有丰富的教学、科研、实践和文化设施，包括各类教室、实验室、图书馆、体育场馆、学生公寓和餐厅等。复旦大学江湾校区是复旦大学的重要教学、科研、实践和文化中心，为学生提供优质的教育和学习环境。","复旦大学江湾校区位于上海市江湾镇，占地约80公顷。它是复旦大学的一个分校区，主要设有文学院、历史学院、经济学院、法学院、理学院、工学院、医学院、管理学院、艺术学院等多个学院，以及图书馆、体育馆、食堂、宿舍等设施。","复旦大学江湾校区位于上海市江湾镇，总面积约为73公顷，是复旦大学的主校区之一。校区内设有各类教学、科研、体育设施，包括教学楼、实验室、图书馆、体育馆等。校园内还有若干绿化带和景观，环境优美。"]}
{"question":"赫尔辛基大学是什么时候搬到赫尔辛基的？","human_answers":["1828年该大学正式搬至赫尔辛基，其目的是为沙俄培养各种专业人才。"],"chatgpt_answers":["赫尔辛基大学是1829年在赫尔辛基成立的。在当时，芬兰还是俄国的一个自治州，赫尔辛基是芬兰的首都。赫尔辛基大学一直在赫尔辛基运营，并已经成为该国最大的大学之一。","赫尔辛基大学（University of Helsinki）是在1828年建立的，当时位于赫尔辛基的市中心。它是芬兰第一所大学，也是芬兰最大的大学之一。赫尔辛基大学一直在赫尔辛基市中心，没有搬过去。","赫尔辛基大学（University of Helsinki）是芬兰最大的大学，成立于1640年。它最初是位于赫尔辛基的城市中心，后来在1915年至1919年期间移至赫尔辛基市郊的当前位置。"]}
{"question":"五百人大会何时举行？","human_answers":["五百人会议每日在雅典城中亚哥拉市集中的大会堂内召开会议，除了节日及凶兆日子外，会议皆会举行。"],"chatgpt_answers":["我无法回答你这个问题，因为我是一个计算机程序，我不知道你所提到的五百人大会是指哪一场会议，也不知道它何时举行。\\n\\n你可以尝试输入更多的信息，例如五百人大会的主题、举办地点或者其他相关信息，这样我就可以尽力为你解答。","I'm sorry, but I don't have any information about a specific event called \"五百人大会\" (Five Hundred People Conference). Could you provide more context or details about this event so that I can try to help you?","I'm sorry, but I am not able to provide information about specific events or conferences that are taking place in the future. As a language model, I don't have access to current events or the ability to browse the internet, so I am unable to provide information about events that have not yet occurred. If you have any other questions, please feel free to ask."]}
{"question":"慕尼黑工业大学诸多诺贝尔奖得主中有没有文学类的奖项？","human_answers":["1929 托马斯·曼 (诺贝尔文学奖)"],"chatgpt_answers":["慕尼黑工业大学在诺贝尔奖的历史中有许多杰出获得者。这些获奖者包括科学家、工程师、医生和其他领域的专家。但是，慕尼黑工业大学并没有获得过文学类诺贝尔奖。\\n\\n诺贝尔奖是一个世界著名的奖项，由瑞典皇家科学院、瑞典皇家工程师学会和瑞典皇家医学院每年颁发。它的奖项包括物理学、化学、生理学或医学、文学、和和平。文学类诺贝尔奖是由瑞典文学院颁发的，它的获奖者通常是杰出的作家、诗人、剧作家或者翻译家。","慕尼黑工业大学是一所位于德国慕尼黑的著名大学，在历史上许多著名的科学家、技术专家、哲学家和文学家都曾在这所大学学习或工作过。\\n\\n虽然诺贝尔奖旨在表彰杰出的科学和文学成就，但诺贝尔奖的奖项并不是为所有文学领域都设立的。具体而言，诺贝尔奖包括五个奖项：物理学奖、化学奖、生理学\/医学奖、文学奖和经济学奖。其中，文学奖是专门为文学领域设立的奖项。\\n\\n慕尼黑工业大学在过去几十年中曾有许多诺贝尔奖获得者，其中包括物理学奖获得者、化学奖获得者和生理学\/医学奖获得者。但是，慕尼黑工业大学并没有文学奖获得者。\\n\\n如果你对诺贝尔奖感兴趣，可以在网上搜索有关信息，了解更多关于诺贝尔奖的细节。","慕尼黑工业大学（Technische Universität München）是德国一所著名的研究型大学，在诺贝尔奖的历史上，有不少与该大学有关的奖项获得者。但是，该大学的诺贝尔奖获得者大多数都是在理工科领域取得成就的，而并没有文学类的奖项。\\n\\n在过去的诺贝尔奖历史中，慕尼黑工业大学的诺贝尔奖获得者主要集中在物理学、化学、工程学、生物学和医学等领域。例如，慕尼黑工业大学的瑞典物理学家卡尔·费曼获得了1932年的诺贝尔物理学奖，他的研究主要集中在原子的结构和行为方面，并为揭示原子核的结构和作用做出了重要贡献。此外，慕尼黑工业大学的化学家威廉·摩尔和菲利普·摩尔分别获得了1953年和1954年的诺贝尔化学奖，他们的研究主要集中在有机化学方面，为化学合成和药物研发做出了重要贡献。\\n\\n总的来说，慕尼黑工业大学在诺贝尔奖的历史上取得了很多伟大的成就，但是并没有文学类的奖项。如果您对诺贝尔奖有兴趣，可以在网"]}
{"question":"香港天文学会是哪年改名的？","human_answers":["1992年香港业余天文学会正式更名为香港天文学会。"],"chatgpt_answers":["我不确定香港天文学会是否曾经改名过。但是我可以告诉你一些关于香港天文学会的信息。\\n\\n香港天文学会是一个非营利性组织，成立于1967年，旨在通过举办演讲、观测会、工作坊和其他活动，向公众推广天文学知识和提供观测机会。该会在香港和澳门地区拥有超过两千名会员。香港天文学会在香港大学、中文大学和清华大学等机构开展合作，并与国际天文学界保持联系。","我不知道香港天文学会是哪年改名的，但是我可以告诉你一些关于香港天文学会的信息。\\n\\n香港天文学会是一个非营利性的组织，致力于普及天文学知识，促进香港的天文学发展。它成立于1953年，是香港最早成立的天文学组织之一。香港天文学会拥有自己的天文台和观测场，并举办各种活动，如天文讲座、星空观测会和工作坊，向公众展示天文学的魅力。香港天文学会的会员包括专业天文学家、天文爱好者和其他对天文学感兴趣的人士。\\n\\n如果你对香港天文学会有其他问题，请随时告诉我。","香港天文学会是在1935年成立的。我不确定它是否曾经更改过名称。如果您希望获得更多关于香港天文学会的信息，建议您联系该组织本身或者查看相关的历史资料。"]}
{"question":"高雄市私立复华高级中学的现任校长是谁？","human_answers":["第五任：康木村 博士 2009年08月至今"],"chatgpt_answers":["我无法回答你关于高雄市私立复华高级中学的现任校长的问题，因为我是一个大型语言模型，我的知识截止到了2021年，无法获取最新的信息。建议你联系该学校或者查询其他可靠信息来源了解最新的信息。","我无法回答您的问题，因为我的知识截止到了2021年，并且我不能浏览网络以查询最新信息。高雄市私立复华高级中学的校长可能会有所变化，因此建议您联系该学校或查询相关网站以获取最新信息。","很抱歉，我无法回答这个问题。我是一个计算机程序，无法获取最新的信息。我的知识截止时间是2021年，并且我无法浏览网络以获取最新信息。建议您向当地学校或其他可靠来源获取最新信息。"]}
{"question":"福建中学附属学校是哪年更换名称？","human_answers":["7月11日，福建中学宣布接办黄乾亨小学，并改校名为福建中学附属学校。[1]"],"chatgpt_answers":["我无法回答你的问题，因为我无法访问网络并搜索有关信息。我只能回答你已知的问题。我可以回答有关学校名称更换的一般问题，但是我无法提供有关具体学校的信息。","我不能回答这个问题，因为我无法访问这种信息。我是一个语言模型，我没有访问互联网的能力，也没有最新的信息。我的知识基于我在训练时获得的数据，我的训练截止日期是2021年。所以我无法为您提供最新的信息。\\n\\n如果您想了解福建中学附属学校的最新信息，建议您联系学校或查询网络资源。","我不知道具体哪所学校更换了名称，也不知道这所学校是哪年更换名称的。建议您向当地教育部门或者学校本身询问关于这所学校的信息。"]}
{"question":"大学师生监察无良企业行动有哪些活动？","human_answers":["自成立以来，该组织对多家跨国企业展开调查和抗议行动，通过社会舆论对企业形成压力，以改善中国劳工待遇。[1]"],"chatgpt_answers":["大学师生监察无良企业行动是指由大学师生组成的团体或组织，以监督和抗议无良企业的不当行为为目的的活动。这些活动可能包括：\\n\\n组织抗议游行或示威游行，以表达对无良企业行为的抗议。\\n\\n发起网络请愿活动，呼吁政府采取行动打击无良企业。\\n\\n发布声明或新闻稿，向媒体和公众发布有关无良企业行为的信息。\\n\\n组织社会公益活动，以帮助受到无良企业行为影响的群体。\\n\\n与政府部门或其他相关机构合作，提出建议或提起诉讼，以保护公众利益。\\n\\n这些活动旨在通过媒体传播、社会力量的行使以及与政府部门的合作，来促使无良企业改正不当行为，保护公众利益。","大学师生监察无良企业行动是指大学师生在校内或校外对无良企业进行监督、监察和加强自律的活动。具体活动可能包括：\\n\\n在校内举办各种形式的宣传活动，如讲座、模拟辩论、制作海报等，以提高师生的社会责任感和道德观念。\\n\\n组织师生参加社会志愿服务活动，如清洁环境、帮助有困难的群众等，以培养师生的责任感和自律意识。\\n\\n发起消费者举报活动，帮助消费者维护自身权益，同时加强对无良企业的监督。\\n\\n在校内开展相关课程，如企业社会责任、消费者权益保护等，增强师生对无良企业的认识。\\n\\n参与社会监督组织的活动，如参加消费者协会的工作，发起投诉等。\\n\\n向当地政府部门或相关机构举报无良企业的违法行为，维护社会公平正义。\\n\\n希望这些信息对您有帮助。","大学师生监察无良企业行动可以包括多种不同的活动，具体可以考虑以下几种：\\n\\n发布关于无良企业的信息：可以通过网站、社交媒体或其他渠道发布有关无良企业的信息，让更多人了解无良企业的存在。\\n\\n组织研讨会或讲座：可以邀请专家或有关方面的人士来参加研讨会或讲座，深入探讨无良企业的问题。\\n\\n发起抗议活动：可以组织师生代表参加抗议活动，表达对无良企业的反对意见。\\n\\n对无良企业进行曝光：可以通过媒体或其他渠道曝光无良企业的违法行为，让更多人知道其存在。\\n\\n参加相关的政策咨询：可以参加相关的政策咨询，为改变无良企业的现状做出贡献。"]}
{"question":"桃园市立桃园国民中学哪年改变名称？","human_answers":["2014年：桃园县升格为直辖市，更名为桃园市立桃园国民中学。"],"chatgpt_answers":["我不能确定桃园市立桃园国民中学是否曾更改过名称。如果您想了解更多关于这所学校的信息，建议您联系当地的教育局或该学校的管理人员，他们可能会提供更多的帮助和信息。","我无法查询关于桃园市立桃园国民中学的信息，因为我是一个语言模型，并没有访问互联网的能力。你可以搜索相关的信息或者咨询当地的教育机构。","我无法确定桃园市立桃园国民中学的名称是否曾经改变过。希望能提供更多信息，我将尽力回答你的问题。"]}
{"question":"纽约州立大学奥尔巴尼分院在哪儿？","human_answers":["纽约州立大学奥尔巴尼分校，位于奥尔巴尼市，为纽约州州政府所在地，是所有州级的重要行政中心的所在地．往东开车３小时可到波士顿，往西５小时到布法罗Buffalo，往南３小时到纽约市，往北４小时就可以抵达加拿大的蒙特利尔市，交通十分方便。"],"chatgpt_answers":["纽约州立大学奥尔巴尼分院（State University of New York at Albany）位于美国纽约州奥尔巴尼市。它是纽约州立大学（State University of New York）系统中的一所公立大学，是该州最大的公立研究型大学之一。纽约州立大学奥尔巴尼分院在美国权威的大学排名中名列前茅，在2022年最新的美国新闻与世界报道大学排名中位居第145位。","纽约州立大学奥尔巴尼分院位于美国纽约州奥尔巴尼市。该大学是纽约州立大学系统的一部分，是一所公立大学，位于奥尔巴尼市的南端。奥尔巴尼市位于纽约州西北部，距纽约市约一小时车程。","纽约州立大学奥尔巴尼分院（State University of New York at Albany）位于纽约州奥尔巴尼市。它是纽约州立大学系统的一部分，是一所研究型公立大学，为学生提供各种学术课程和研究机会。"]}
{"question":"新墨西哥州立大学是哪年创建的？","human_answers":["西元1888年,拉斯库塞斯学院(Las Cruces College)从一栋土坯楼房中诞生。"],"chatgpt_answers":["新墨西哥州立大学是在1888年创建的。它是一所位于美国新墨西哥州的公立研究型大学，其主校区位于阿尔伯克基市。新墨西哥州立大学是新墨西哥州最大的公立大学，也是美国西部地区最大的研究型大学之一。","新墨西哥州立大学（New Mexico State University）是1888年创建的。它位于美国新墨西哥州的拉斯克鲁塞斯（Las Cruces）。新墨西哥州立大学是一所公立的研究型大学，主要提供本科、硕士和博士学位课程。","新墨西哥州立大学是1888年创建的。它是一所位于美国新墨西哥州阿尔伯克基市的公立大学，是新墨西哥州立大学系统的旗舰大学。"]}
{"question":"南九州短期大学在哪儿？","human_answers":["校区：在宫崎县宫崎市"],"chatgpt_answers":["南九州短期大学是位于日本福冈县的一所大学，其主校区位于福冈市城南区。它是一所专注于培养技术专业人才的大学，提供了各种技术专业的课程。如果您想了解更多信息，建议您访问该大学的官方网站，了解有关该校的详细信息。","南九州短期大学是日本的一所高等教育机构，位于日本九州南部的熊本县阿苏市。","南九州短期大学是位于日本九州地区的一所短期大学。它位于日本福岡县的田川市。如果您需要更多信息，可以访问南九州短期大学的官方网站，了解该大学的详细信息。"]}
{"question":"太湖大学堂分为几级？","human_answers":["太湖大学堂分为大学和小学。[2]"],"chatgpt_answers":["太湖大学堂是指哪个大学的大学堂？您可以告诉我更多关于这所大学的信息，我会尽力回答您的问题。","太湖大学堂是哪个大学的教学楼？我无法提供关于太湖大学堂的信息，因为我并不知道这是哪个大学的教学楼。如果您能告诉我这是哪个大学的教学楼，我将尽力为您提供帮助。","太湖大学堂是中国古代的一座建筑，但我无法提供有关它的细节信息。它是在哪里建造的，有哪些功能，以及它具有多少层次之类的信息，都是我所不知道的。\\n\\n如果您对太湖大学堂有具体的疑问，请提供更多信息，我将尽力回答您的问题。"]}
{"question":"延安大学是哪年成立的？","human_answers":["1958年9月延安大学正式开学。"],"chatgpt_answers":["延安大学是1933年成立的。","延安大学是1938年成立的。它是一所位于中国延安市的公立大学，原名延安高等师范学校，后更名为延安大学。","延安大学是1938年成立的。"]}
{"question":"阿尔巴尼亚大学中是否有军事院校？","human_answers":["斯坎德培军事大学（Shkolla e Oficereve）"],"chatgpt_answers":["阿尔巴尼亚大学是阿尔巴尼亚的一所知名大学，但没有军事院校。阿尔巴尼亚的军事教育是由军事学院负责的，该学院位于布琼布拉，是阿尔巴尼亚国家军事教育和训练的主要机构。","阿尔巴尼亚大学是一所公立的综合性大学，但是我并不知道它是否有军事院校。阿尔巴尼亚国防军的军事训练是由阿尔巴尼亚国防军自行组织的。如果你想了解阿尔巴尼亚国防军的军事训练，可以尝试联系阿尔巴尼亚国防军或者阿尔巴尼亚军事部门以获取更多信息。","我不确定阿尔巴尼亚大学是否有军事院校。阿尔巴尼亚大学是位于阿尔巴尼亚的一所大学，它是阿尔巴尼亚的最大和最古老的大学之一。我无法提供有关阿尔巴尼亚大学的军事院校的信息，因为我的知识截止日期是2021年，并且我无法浏览互联网查看最新信息。建议您联系阿尔巴尼亚大学本身以获取最新信息。"]}
{"question":"浙江大学信息与电子工程学系有多少教职工？","human_answers":["现有135名教职工，其中35名教授（研究员）。"],"chatgpt_answers":["我无法回答你关于浙江大学信息与电子工程学系教职工数量的问题，因为我的知识涵盖截止时间是2021年，而且我也没有浏览网络的能力。我建议你联系浙江大学信息与电子工程学系本身或者浙江大学的相关部门，以获取最新的信息。","我无法回答您的问题，因为我是一个大型语言模型，并且我的知识截止日期是2021年。我无法提供最新的信息。我建议您向浙江大学信息与电子工程学系直接查询该信息。","我无法回答这个问题，因为我是一个计算机程序，我没有浏览网页的能力，也没有最新的信息。我的知识是在2021年之前获得的，所以我无法提供最新的数据。我建议你联系浙江大学信息与电子工程学系的官方网站或者直接联系学院的工作人员，他们可以为你提供最新的信息。"]}
{"question":"琦玉短期大学在哪儿？","human_answers":["校区：在了埼玉县加须市"],"chatgpt_answers":["我不确定你所提到的琦玉短期大学在哪儿，因为我无法访问外部信息。你可以尝试使用搜索引擎或在当地的教育机构中查询关于琦玉短期大学的位置信息。","我无法确定\"琦玉短期大学\"是否是一个真实存在的大学，也无法确定它位于哪里。如果你正在寻找某个特定的大学，建议你搜索网络或者咨询当地的教育机构，以获得更准确的信息。","我无法确定琦玉短期大学在哪里。请提供更多信息，例如琦玉短期大学的位置或地址，以便我能帮助您。"]}
{"question":"路易斯安那州立大学如何翻译？","human_answers":["路易斯安那州立大学 Louisiana State University     创建时间 1860年   校长 John V. Lombardi   本科生 21,103   研究生 4112   校址  美国巴顿鲁治 Baton Rouge, Louisiana   校园环境 市区  http:\/\/www.lsu.edu\/       French House在LSU    路易斯安那州立大学(Louisiana State University, 简称：LSU)。"],"chatgpt_answers":["路易斯安那州立大学 (Louisiana State University) 的翻译可以是 \"Louisiana State University\"。注意，路易斯安那州立大学是一所美国大学，它的名字本身就是英文，因此不需要翻译。","路易斯安那州立大学 (Louisiana State University) 可以用汉语翻译成 \"路易斯安那州立大学\"。","路易斯安那州立大学可以翻译为Louisiana State University。路易斯安那州立大学是美国路易斯安那州的一所公立研究型大学，位于州府巴吞鲁日市。该校建立于1860年，是美国最古老的公立大学之一。路易斯安那州立大学拥有超过30个学院和研究所，提供了广泛的学术课程，包括商业、教育、工程、法律、医学、农业、科学、社会科学和艺术等。该校还设有许多研究中心，为学生和教师提供了丰富的学习和研究机会。"]}
{"question":"埃克赛特大学有多大?","human_answers":["埃克塞特大学Streatham主校园拥有超过250英亩的公园。"],"chatgpt_answers":["埃克塞特大学(Exeter University)是英国的一所著名的综合性研究型大学，位于英国的西南部，主校区位于英格兰的埃克塞特市。该校有约22000名本科生和约7000名研究生。它在2022年英国大学排名中排名第11位。","埃克赛特大学(Exeter University)是一所位于英国西南部的公立综合性研究型大学。根据2021年的数据，埃克赛特大学拥有约22,000名在校生，包括大约5,000名国际学生。埃克赛特大学的校园占地约56英亩，拥有多个校区，包括Streatham校区、St Luke's校区和Penryn校区。埃克赛特大学在英国排名高，在2021年的英国大学排名中排名第9位。","埃克塞特大学（Exeter University）是一所位于英国西南部的公立研究型大学。它有超过21,000名学生，包括约4,500名国际学生，来自超过100个国家。该大学在研究和教学方面处于领先地位，并在英国大学排名中名列前茅。此外，埃克塞特大学还拥有广阔的校园，包括位于市中心的主校区和位于市郊的 Streatham 校区。"]}
{"question":"新北市立新北高级中学是哪年改名的？","human_answers":["2011年11月16日临时校务会议投票确定更名为：“新北市立新北高级中学”[3]，新校名于2012年12月22日揭碑[4]，2013年1月1日正式更名。"],"chatgpt_answers":["我无法回答这个问题，因为我的知识截止到2021年，无法查询到现在的信息。我还是可以回答一些其他问题，如果你有什么问题的话可以告诉我。","我无法确定新北市立新北高级中学何时更改名称。建议您联系当地的教育局或学校本身以获取此信息。","我无法提供有关新北市立新北高级中学的改名信息，因为我是一个计算机程序，并没有访问网络的能力，也无法提供最新的信息。我的知识储备截止到了2021年，如果您有其他问题可以尝试问我。"]}
{"question":"温州中学是哪年更换名称？","human_answers":["1933年改名浙江省立温州中学。"],"chatgpt_answers":["我无法回答您的问题，因为我没有关于温州中学的信息。如果您想了解关于温州中学的信息，可以在网上搜索或者咨询相关的机构或个人。","我无法确定您所提到的\"温州中学\"是哪所学校，也无法确定它是否曾更换过名称。建议您询问当地教育局或者学校管理者，他们可以为您提供准确的信息。","很抱歉，我不知道您所询问的温州中学是哪年更换名称的。我是一个大型语言模型，我的知识截止到了2021年，因此无法为您提供有关这所学校名称更改的信息。如果您想要了解有关这所学校的信息，建议您联系该学校或者搜索相关资料。"]}
{"question":"国立关西高级中学是哪年更换名称？","human_answers":["2003年8月1日，改制更名为“国立关西高级中学”，农场经营科改“园艺科”。"],"chatgpt_answers":["我不确定国立关西高级中学是哪年更换名称的。你可以尝试在网上搜索相关信息，或者联系学校本身以获取最准确的信息。","我无法确定国立关西高级中学是否曾更换过名称，因为我没有关于这所学校的详细信息。如果您想了解这所学校的历史，建议您联系该学校或搜索其他可靠的来源以获取更多信息。","我无法回答您的问题，因为我的知识截止日期是2021年，所以我无法回答2022年以后的问题。如果您想了解国立关西高级中学的相关信息，我可以尽力为您提供帮助。"]}
{"question":"牛津大学圣约翰学院在哪儿？","human_answers":["最初圣约翰学院的建筑位于牛津圣吉尔斯西部，位于贝利奥尔学院和三一学院以北。"],"chatgpt_answers":["牛津大学圣约翰学院位于英国牛津市中心，是牛津大学的一个学院。具体地址是：St John's College, St Giles, Oxford OX1 3JP，英国。","牛津大学圣约翰学院位于英国牛津市的牛津大学校园内。它是牛津大学的一个成员学院，是该大学中规模最小的学院之一，也是历史最悠久的学院之一。圣约翰学院坐落在牛津市中心，毗邻牛津市中心区，距离牛津火车站仅几分钟步行路程。","牛津大学圣约翰学院(St John's College, Oxford)位于英国牛津市中心。它是牛津大学中最古老的学院之一，建立于1555年。它位于牛津大学的主校园内，邻近牛津城堡和牛津市中心。"]}
{"question":"九龙真光中学是哪年创建的？","human_answers":["1872年，校祖那夏理女士创校于广州金利埠（沙基）创立真光书院，当时只有六名学生，为南中国首间为女子而设的中学。"],"chatgpt_answers":["我很抱歉，我无法回答你的问题。我是一个计算机程序，并没有关于九龙真光中学的创建时间的知识。我的知识来自互联网上的各种信息源，但是我的知识有一个时间截止，在我被训练之前。这意味着我无法访问最新信息，也无法回答关于未来的问题。我只能回答关于过去或现在的问题。","我无法提供九龙真光中学的创建年份的信息。我是一个计算机程序，没有浏览能力，无法查找这方面的信息。如果您想了解这方面的信息，建议您联系九龙真光中学或查阅可靠的参考资料。","我无法回答您的问题，因为我是一个计算机程序，并且没有关于九龙真光中学创建时间的相关信息。我建议您联系该学校或者查看相关资料以获取该信息。"]}
{"question":"塞尔苏斯图书馆是什么格局？","human_answers":["该大厦是一个大厅，根据维特鲁威的建议，面向东方，以充分利用早晨的光线。"],"chatgpt_answers":["塞尔苏斯图书馆是一座建筑，位于西班牙塞维利亚市的塞尔苏斯广场。这座图书馆是由建筑师勃兰登·阿拉贡设计并建造的，于1882年落成。塞尔苏斯图书馆的建筑风格是拉丁美洲的新古典主义风格，具有浓厚的西班牙传统建筑元素。建筑的外观呈现出浓厚的西班牙传统建筑风格，如砖砌墙体、石头装饰、拱形门廊和窗户，以及高大的塔楼。塞尔苏斯图书馆内部设有丰富的图书藏，并设有多个阅览室，是一座重要的学术和文化机构。","我不确定你问的是什么。塞尔苏斯图书馆是什么？你是否是指塞尔苏斯图书馆，这是一座位于西班牙巴塞罗那的著名图书馆？或者你问的是某种其他意义上的图书馆格局？请提供更多信息，我将尽力帮助你。","塞尔苏斯图书馆是一座著名的西班牙图书馆，位于塞尔苏斯市中心。这座图书馆建于1926年，由著名建筑师费尔南多·加西亚·阿尔维斯·德·劳埃德·罗塞设计。它是一座典型的西班牙新古典主义风格建筑，具有浓厚的文化气息和历史意义。\\n\\n塞尔苏斯图书馆的内部结构是一种环状的布局，中心有一个巨大的圆形中庭，四周是图书馆的各个部门。图书馆的建筑面积约为13000平方米，拥有大量的图书和文献资料，是当地居民和游客探索文化知识的理想场所。"]}
{"question":"台北市立复兴高级中学是哪年更换名称？","human_answers":["1970年停办初中部后，改名为“台北市立复兴高级中学”。"],"chatgpt_answers":["我无法回答您的问题。台北市立复兴高级中学的更换名称时间我无法确定，因为我的知识截止到了2021年，并且我并不能通过浏览互联网来查询最新信息。如果您希望获得关于台北市立复兴高级中学的最新信息，建议您联系该学校或者查询相关的网站或文献。","我不能确定台北市立复兴高级中学是否曾更换名称。如果您想了解有关台北市立复兴高级中学的更多信息，建议您联系该学校或查询台北市教育局的相关资料。","我不确定台北市立复兴高级中学是何时更换名称的。您可以尝试联系该学校的管理人员或者查看学校的历史资料以获取更多信息。"]}
{"question":"苏丹巴力莎中学的入学要求是什么？","human_answers":["只有小六评估考试中获得全A的学生才可进入该校，因此是许多学生的梦想。"],"chatgpt_answers":["我不能为您提供有关苏丹巴力莎中学的入学要求的信息，因为我是一个计算机程序，无法获取最新的学校招生信息。我建议您联系苏丹巴力莎中学的招生办公室或相关部门，了解最新的入学要求。","我无法回答关于苏丹巴力莎中学的入学要求的问题。我是一个计算机程序，并且没有任何关于苏丹巴力莎中学的信息。我可以为您提供一般性的信息，但是关于特定学校的具体信息，您应该联系该学校或查询相关网站或文件。","我无法回答关于苏丹巴力莎中学的入学要求的问题，因为我没有有关苏丹巴力莎中学的信息。我只是一个计算机程序，无法访问实时信息或浏览网络。我可以回答一般性问题，但不能提供关于特定学校的信息。建议您联系苏丹巴力莎中学或者查看它的网站，以获取最新的信息。"]}
{"question":"罗德奖学金的评选要求有哪些？","human_answers":["罗德学者的评定标准则除了优秀的学术表现之外，还包括个人特质、领导能力、仁爱理念、勇敢精神、和体能运动。"],"chatgpt_answers":["","","罗德奖学金是指美国罗德基金会提供的一种用于支持职业生涯发展的奖学金项目。罗德奖学金的评选要求通常包括：\\n\\n学术成绩：申请人需要具备良好的学术成绩，证明其具有较高的学术能力和潜力。\\n\\n社会贡献：申请人需要在学校、社区或其他组织中做出贡献，证明其具有领导力和潜力。\\n\\n职业目标：申请人需要有明确的职业目标，并且需要证明其对这些目标的执着追求。\\n\\n其他要求：罗德奖学金的具体要求可能因国家、地区和申请人所在的学校而异。一般来说，申请人需要满足相关的公民身份要求，并且需要通过罗德基金会的面试流程。\\n\\n如果你想申请罗德奖学金，建议你先了解有关该奖学金的具体要求，并确保你符合申请条件。"]}
{"question":"布兰迪斯大学在哪儿？","human_answers":["布兰迪斯大学成立于1948年，男女合校，建在原米德尔塞克斯大学的校址上。"],"chatgpt_answers":["布兰迪斯大学（Brandeis University）是一所位于美国马萨诸塞州波士顿郊区的私立大学。它位于波士顿西南部的威克洛镇（Waltham）。","布兰迪斯大学（Brandeis University）是一所位于美国马萨诸塞州威灵顿市的私立研究型大学。它成立于1948年，被誉为“新英格兰名校”之一，在美国大学排名中名列前茅。布兰迪斯大学拥有良好的师资力量和设施，为学生提供了丰富的学术课程和课外活动，是一所具有国际声誉的顶尖大学。","布兰迪斯大学（Brandeis University）位于美国马萨诸塞州的威尔明顿市（Waltham）。这是一所私立大学，在美国著名的“新英格兰六所大学”（New England Six）之一。布兰迪斯大学以其高水平的学术研究和卓越的师资队伍而闻名，为学生提供了丰富的课程选择和实习机会。"]}
{"question":"中国东北大学第一年毕业了多少人？","human_answers":["1929年7月1日，东北大学第一届毕业典礼，校长张学良向120名学生颁发毕业证书，授予学士学位。"],"chatgpt_answers":["I'm sorry, but I don't have information about the number of graduates from Northeast Normal University in China in a specific year. My training data only goes up until 2021, and I don't have access to browsing the internet, so I am unable to provide you with more recent information. Is there anything else I can help you with?","我无法确定中国东北大学的毕业人数，因为我无法访问有关信息。但是，我可以告诉你关于中国东北大学的一些背景信息。\\n\\n中国东北大学是一所位于中国辽宁省沈阳市的公立综合性大学，是一所有着悠久历史的著名高等学府。它于1923年创立，是中国新民主主义革命时期第一所国立大学。目前，中国东北大学有超过30万名在校生，包括本科生、研究生和博士生。\\n\\n如果你想了解更多关于中国东北大学的信息，可以尝试访问学校的官方网站或者其他可靠的信息来源。","I'm sorry, but I am not able to provide information about the number of graduates from specific universities in China as my training data only goes up until 2021 and I do not have access to current information or browsing capabilities. Additionally, I am a large language model trained by OpenAI and do not have personal knowledge or experience. I can only provide general information and answer questions to the best of my ability based on the information I have been trained on."]}
{"question":"中国人民政治协商会议共同纲领共计有多少章节？","human_answers":["除序言以外，共七章六十条款。"],"chatgpt_answers":["中国人民政治协商会议共同纲领是中国的政治制度的基本法，共计有5章。第一章是总则，第二章是人民政治协商会议的职责和权利，第三章是人民政治协商会议的组织，第四章是人民政治协商会议的工作，第五章是附则。\\n\\n中国人民政治协商会议是中国共产党、中国国民党领导的各民主党派、无党派人士和各民族代表组成的协商机构，是中国多党合作和政治协商制度的重要组成部分。它负责对国家政策和重大问题进行协商，促进各民主党派和无党派人士参与国家治理，保证各民主党派和无党派人士在国家政治生活中的平等参与权。","中国人民政治协商会议共同纲领共计有十章。这份文件是中国人民政治协商会议的最高章程，它规定了人民政治协商会议的性质、任务、原则、组织和运作方式。\\n\\n第一章是总则，包括中国人民政治协商会议的性质、宗旨和任务。\\n\\n第二章是原则，包括中国人民政治协商会议的原则、民主集中制和中国共产党的领导。\\n\\n第三章是组织，包括中国人民政治协商会议的组织结构、会议的召开和会议的运作。\\n\\n第四章是代表，包括中国人民政治协商会议的代表、代表的选举和代表的资格。\\n\\n第五章是协商，包括中国人民政治协商会议的协商方式和协商的内容。\\n\\n第六章是决议，包括中国人民政治协商会议的决议的制定和决议的执行。\\n\\n第七章是监督，包括中国人民政治协商会议的监督工作和监督的方式。\\n\\n第八章是财务，包括中国人民政治协商会议的财务管理和财务报告。\\n\\n第九章是修订，包括中国人民政治协商会议共同纲","中国人民政治协商会议共同纲领是中国共产党和其他政党、无党派人士、社会团体和民族宗教界的代表在党的领导下共同制定的一份基本文件。它总共分为五章。\\n\\n第一章 总则，包括中国人民政治协商会议的宗旨和原则、范围和方式、组织机构和工作机制。\\n\\n第二章 参加协商的政党和无党派人士，包括参加协商的政党和无党派人士的条件和义务、政党和无党派人士的自由和权利。\\n\\n第三章 参加协商的社会团体，包括参加协商的社会团体的条件和义务、社会团体的自由和权利。\\n\\n第四章 参加协商的民族宗教界，包括参加协商的民族宗教界的条件和义务、民族宗教界的自由和权利。\\n\\n第五章 附则，包括中国人民政治协商会议共同纲领的实施、修改和解释。"]}
{"question":"朴茨茅斯大学有多少学生？","human_answers":["本校目前有15000多名生就读，外国学生人口占学生总数的14%左右。"],"chatgpt_answers":["朴茨茅斯大学是英国的一所大学，其学生数量在不断变化。我无法为您提供最新的学生人数信息，因为我的知识截止于2021年。建议您访问朴茨茅斯大学的官方网站或联系该校的招生办公室，以获取最新的信息。","我无法确定朴茨茅斯大学的学生数量。我的知识截止到了2021年，无法提供最新的信息。我建议您访问朴茨茅斯大学的官方网站或联系该校的招生办公室，以获取最新的学生数据。","我无法回答您关于朴茨茅斯大学学生人数的问题，因为我的知识截止日期是2021年，而且我也不能浏览互联网以获取最新信息。我建议您联系朴茨茅斯大学的办公室或网站以获取最新信息。"]}
{"question":"香港中文大学理学院在哪儿？","human_answers":["理学院总部设于香港中文大学科学馆，而中大的另一座理学院教学大楼是邵逸夫夫人楼(LSB)。"],"chatgpt_answers":["香港中文大学理学院位于香港中文大学主校区内，具体地址为：\\n\\n香港中文大学理学院\\n香港岛中环和平道西九龙\\n香港\\n\\n香港中文大学位于香港岛的中环和平道西九龙，是香港领先的研究型大学之一。香港中文大学理学院是该大学的一个学院，致力于为学生提供优秀的理学教育和研究机会。","香港中文大学理学院位于香港新界的深水埗。它是香港中文大学的一个学院，负责提供有关数学、物理、化学、计算机科学和天文学等领域的教育和研究。香港中文大学是香港的一所综合性大学，位于香港岛的油尖旺区。","香港中文大学理学院位于香港新界屯门区的香港中文大学校园内。它位于香港西北部，距离香港中心约30公里。如果您从香港中心出发，可以乘坐地铁或巴士前往屯门区，然后步行或乘坐校车前往校园。"]}
{"question":"韩国艺术综合大学众多明星校友中，有没有姓张的？","human_answers":["张东健"],"chatgpt_answers":["我不知道韩国艺术综合大学有哪些明星校友，也不知道这些明星校友中有没有姓张的。韩国艺术综合大学是一所位于韩国首尔的大学，它在艺术、设计、文学、演艺等多个领域培养了许多优秀的人才。但是我无法为您提供有关这所大学的具体信息，因为我是一个计算机程序，没有浏览网页的能力。","我不知道韩国艺术综合大学有哪些明星校友，也不知道其中是否有姓张的。韩国艺术综合大学是一所位于韩国首尔的大学，它的校友遍布各行各业，其中一些人可能已经成为了明星。但是由于我没有接触到最新的信息，所以无法回答你的问题。","我不能确定韩国艺术综合大学是否有姓张的明星校友。韩国艺术综合大学是一所位于韩国首尔的大学，它在艺术、设计、媒体、音乐等领域培养了许多优秀的毕业生。然而，我并不知道这所大学的所有校友中有哪些是名人或明星。"]}
{"question":"中国人民解放军第三军医大学是哪年改变名称？","human_answers":["1951年7月14日，长春军医大学更名中国人民解放军第三军医大学。"],"chatgpt_answers":["中国人民解放军第三军医大学，简称第三军医大学，是中国人民解放军的一所大学。我不确定它是哪年改变了名称。你是想问关于第三军医大学的其他问题吗？","中国人民解放军第三军医大学于1949年成立，当时名为“中国人民解放军第三军医学院”。它是中国人民解放军的专业医科院校，负责培养医学、护理和公共卫生专业人才。\\n\\n我无法找到有关中国人民解放军第三军医大学曾经更改过名称的信息。如果你有更多关于这个问题的细节，请再次提出。","中国人民解放军第三军医大学原名为中国人民解放军第三军医学院，该学院于1999年正式更名为中国人民解放军第三军医大学。"]}
{"question":"仁荷大学是哪年成立的？","human_answers":["1954年：仁荷工科大学（Inha Institute of Technology）创校，当时全校只有6个部门（金属，机械，矿山，电气，造船，化学 工程学）。"],"chatgpt_answers":["我无法确定仁荷大学的成立时间，因为我的知识截止到2021年，而且我也没有浏览网络的能力。我建议您搜索网络或者询问当地的历史学家来获得有关仁荷大学的信息。","仁荷大学是1890年成立的。","Renhe University does not appear to be a real university. It is possible that you are mistaken or that you are referring to a university with a similar or identical name that I am not aware of. It is also possible that Renhe University is a university that was established after my knowledge cutoff of 2021, and therefore I would not have any information about it."]}
{"question":"国立东势高级工业职业学校在哪儿？","human_answers":["1999年，因921大地震校舍震毁，由东崎街319号迁校至东关路646号（东势林管处旧址）重建。"],"chatgpt_answers":["国立东势高级工业职业学校是位于台湾省台中市东势区的一所高级工业职业学校。地址是：台中市东势区经国路三段305号。","国立东势高级工业职业学校是一所位于台湾的职业高中。具体的地址是：台湾省彰化县东势乡中山路五段566号。如果您需要进一步了解该学校的信息，建议您联系该学校的教务处或者相关的资源，以获取最准确的信息。","国立东势高级工业职业学校是一所位于台湾省嘉义县东势乡的职业学校。台湾省嘉义县位于台湾岛的中南部，东邻台南市，西濒太平洋，北与台中市相望，南接屏东县。东势高级工业职业学校的地址是：台湾省嘉义县东势乡东势路二段。"]}
{"question":"中国人民解放军运输学校哪年改成现在校名的？","human_answers":["1960年，更名中国人民解放军总后勤部运输学校"],"chatgpt_answers":["中国人民解放军运输学校是中国人民解放军陆军的一所高等军事院校，主要负责培养运输兵种的专业人才。我无法确定其校名是何时改变的，也无法提供有关信息。如果你有其他问题，可以继续提问。","中国人民解放军运输学校是中国人民解放军陆军的一所重点院校，设有职业技术教育、本科教育和研究生教育三个层次。该校位于江苏省常州市，原名为中国人民解放军运输学院，于2004年更名为中国人民解放军运输学校。因此，中国人民解放军运输学校是在2004年改为现在的校名的。","中国人民解放军运输学校是中国人民解放军的一所重点院校，主要负责培养运输、邮政、物流、交通等专业的高级技术人才。我不确切地知道你问的是否是中国人民解放军运输学校的校名更改的时间，因为我的知识截止到了2021年，无法回答你的问题。但是，我可以告诉你一些关于中国人民解放军运输学校的相关信息，供你参考。\\n\\n中国人民解放军运输学校成立于1952年，当时名为中国人民解放军运输学院。在过去的几十年里，学校不断发展壮大，为国家培养了大量的高级技术人才。如果你想了解更多关于中国人民解放军运输学校的信息，可以登录学校的官方网站进行查询。"]}
{"question":"江西省教育厅的主要职责是什么？","human_answers":["贯彻执行党的路线、方针、政策和国家的法律、法规和江西省委的决定；定制江西省教育系统党建规划并实施。"],"chatgpt_answers":["江西省教育厅是江西省人民政府的部门，负责统筹规划、协调、监督、指导江西省教育事业的发展。具体来说，江西省教育厅的主要职责包括：\\n\\n负责制定和实施省级教育发展规划、人才培养规划、科学研究规划和教育管理规划。\\n\\n负责制定和实施省级教育政策、标准和规范，统筹调整教育经费配置。\\n\\n负责协调和监督各级教育行政部门和教育单位的工作，督促落实各项教育政策和措施。\\n\\n负责统筹管理和开发教育资源，保障教育公平。\\n\\n负责指导和协调各级教育行政部门和教育单位开展教学管理、教学质量监控和提升工作。\\n\\n负责组织和协调省级教育考试工作，保障考试公正。\\n\\n负责组织和协调省级教育科研、科技普及、师资培训和教育国际交流等工作。\\n\\n负责组织和协调省级教育信息化建设和应用工作","江西省教育厅是江西省人民政府的一个部门，负责统筹规划、协调、监督、指导省内教育事业的发展。\\n\\n具体来说，江西省教育厅的主要职责包括：\\n\\n负责制定省内教育发展规划、教育政策和标准，并实施和监督执行。\\n\\n负责组织实施省内各级教育教学活动，管理省内各级学校的教学资源，促进教育资源的合理配置和优化利用。\\n\\n负责组织和协调省内各级教育科研单位的科学研究和技术开发工作，促进教育科学技术的发展和应用。\\n\\n负责组织和协调省内各级教育行政部门的工作，促进教育行政管理的高效实施。\\n\\n负责组织和协调省内各级教育监管部门的工作，促进教育监督的有效实施。\\n\\n负责组织和协调省内教育部门与社会各界的沟通和合作，促进教育与社会的协调发展。\\n\\n负责组织和协调省内教育部门与其他部门的协调配合，促进教","江西省教育厅是江西省人民政府的一个部门，负责管理省内的教育事务。其主要职责包括：\\n\\n负责制定和实施省内教育发展规划和教育政策。\\n\\n负责管理省内的中小学教育，包括学校的设立、办学资质审批、教学质量监督等。\\n\\n负责管理省内的高等教育，包括高等学校的设立、办学资质审批、教学质量监督等。\\n\\n负责管理省内的职业教育，包括职业学校的设立、办学资质审批、教学质量监督等。\\n\\n负责管理省内的科学技术教育，包括科技型中小学、科技高中、科技学校等。\\n\\n负责管理省内的教师教育，包括教师资格考试、教师培训等。\\n\\n负责管理省内的教育资源开发和分配，包括教材、设备、资金等。\\n\\n负责管理省内的教育科研工作，包括教育科研项目的管理、科研成果的评审等。\\n\\n负责管理省内的教育信息工作，包括教育信息系统的建设"]}
{"question":"桃园县私立振声高级中学是哪年改为现在的名字？","human_answers":["1999年（民国88年）：附设夜间进修补习学校更名为附设进修学校；刊物《书乡》创刊；振声中学网站成立。"],"chatgpt_answers":["桃园县私立振声高级中学的名字可能是在某个特定的时间改变的，但我无法回答这个问题，因为我没有足够的信息来回答。 如果您有关于这所学校的更多信息，请告诉我，我将尽力回答您的问题。","桃园县私立振声高级中学是哪年改为现在的名字？我无法回答这个问题，因为我没有关于桃园县私立振声高级中学的任何信息。我是一个大型语言模型，无法访问互联网或其他外部资源，也无法提供有关特定学校的信息。建议您联系该学校或查询其官方网站，以获取有关其历史的详细信息。","很抱歉，我无法回答这个问题。我是一个计算机程序，并没有有关当前事件的知识。我的知识来自于我在训练过程中被提供的数据，这些数据的截止时间是2021年。由于我无法浏览网络，所以也无法查询有关当前事件的信息。"]}
{"question":"古腾堡中学校园枪击案是哪年发生的？","human_answers":["古腾堡中学校园枪击案是于2002年4月26日，发生在德国中部城市埃尔福特古腾堡中学的校园枪击案（又名血债血偿时装版）（英语：Johann Gutenberg massacre）。"],"chatgpt_answers":["很抱歉，我无法回答您的问题。我是一个大型语言模型，我的知识截止日期是2021年，无法获取最新信息。我无法提供有关古腾堡中学校园枪击案的任何信息。我建议您向当地警察局或新闻机构寻求最新信息。","古腾堡中学校园枪击案是1999年4月20日发生的。这是一起严重的校园枪击事件，当时发生在美国科罗拉多州古腾堡中学。当天早上，两名男子趁学生上课时进入学校，开始向学生和教师开枪。最终，13人死亡，24人受伤。这次事件引起了国内外的广泛关注，并激发了关于校园暴力和枪支管制的讨论。","古腾堡中学校园枪击案是1999年4月20日发生的。这起事件发生在美国科罗拉多州的古腾堡中学，有12名学生和1名教师被杀，24人受伤。这起事件是美国历史上规模最大的校园枪击案之一，导致美国各地对校园枪击事件进行了广泛的讨论，并推动了一些改变。"]}
{"question":"祥明大学是在什么时候成为一所大学的？","human_answers":["1987年升格为大学（University）。"],"chatgpt_answers":["很抱歉，我无法帮助您回答这个问题。我不知道祥明大学是什么，因此我无法回答您的问题。如果您有其他问题，请随时告诉我。","我无法回答这个问题，因为我不知道“祥明大学”是哪所大学。 如果您能提供更多关于该大学的信息，我可以尽力帮助您。","我无法确定祥明大学是什么，也不知道它是何时成为一所大学的。请提供更多信息，我将尽力帮助您。"]}
{"question":"全国海岛联席会议有多少个成员？","human_answers":["2000年第十届联席会议时增至14个。"],"chatgpt_answers":["我无法回答这个问题，因为我不知道您所指的全国海岛联席会议是什么机构，也不知道它的成员组成情况。我可以告诉您，如果您想了解某个机构的信息，可以尝试在网上搜索相关信息或者联系该机构的官方网站或者相关部门了解详情。","我无法回答您的问题，因为我的知识截止到了2021年，而且我不能浏览网络以查看最新信息。我建议您联系当地政府部门或者在网上搜索最新信息。","我无法确定全国海岛联席会议有多少个成员，因为我没有最新的信息。我的知识截止到了2021年，并且我没有浏览功能可以获取最新的信息。\\n\\n建议您向当地政府部门或相关机构查询有关全国海岛联席会议的信息，以获取最新的、准确的信息。"]}
{"question":"灵粮堂怡文中学教授哪些课程","human_answers":["初中科目：中国语文、英国语文、数学、综合人文、电脑与资讯科技、基督教教育、音乐、体育、视觉艺术、基督教教育"],"chatgpt_answers":["我很抱歉，但是我并没有关于灵粮堂怡文中学教授哪些课程的信息。作为一个大型语言模型，我无法访问浏览器来查找有关您问题的信息。我建议您联系灵粮堂怡文中学的办公室或者网站，他们应该可以提供您所需的信息。","",""]}
{"question":"东北大学软件学院的院长是谁？","human_answers":["院长：朱志良"],"chatgpt_answers":["我无法确定东北大学软件学院的当前院长是谁，因为我的知识截止日期是2021年，我无法访问最新的信息。如果您需要最新的信息，建议您联系东北大学或在网络上搜索最新的信息。","我无法提供东北大学软件学院的院长的具体信息，因为我的知识截止日期是2021年，而且我无法浏览互联网以获取最新信息。建议您查询东北大学官方网站或直接联系学校查询最新信息。","东北大学软件学院的院长是何超教授。"]}
{"question":"天津市第一中学是哪年改名的？","human_answers":["1949年后，更名为天津市第一中学，简称天津一中。"],"chatgpt_answers":["我无法确定天津市第一中学是何时改名的。若您想了解天津市第一中学的相关信息，建议您联系该学校或者查询相关的在线资源。","我无法为您提供关于天津市第一中学改名的具体信息，因为我是一个计算机程序，并没有获得最新的知识。我只能回答在我被训练之前的问题。如果您有其他问题，请随时告诉我。","我无法回答您的问题，因为我没有关于天津市第一中学改名的信息。希望我的回答对您有帮助。"]}
{"question":"圣塞西莉亚女子短期大学是哪年更换名称？","human_answers":["2004年 被圣塞西莉亚女子短期大学改名。"],"chatgpt_answers":["圣塞西莉亚女子短期大学是否是指圣西莉亚女子学院（St. Cecilia Women's College）？圣西莉亚女子学院是一所位于日本东京都文京区的私立女子学院，我无法确定该学院是否曾更改过名称。\\n\\n如果您是在查询其他学校的信息，请提供更多细节，我将尽力为您提供帮助。","",""]}
{"question":"德爱中学的责任是什么？","human_answers":["德爱中学为圣母无原罪传教女修会所创办，以提供学生全面的公教教育为职志。"],"chatgpt_answers":["德爱中学的责任是提供良好的教育和培养学生的知识和技能，帮助他们发展成为有责任感、有能力的公民。学校的责任还包括确保学生的安全和健康，并在其学习过程中给予他们必要的支持和帮助。学校还有责任向社会展示学生的成就，并与家庭和社区合作，为学生提供最佳的教育机会。","德爱中学的责任是教育学生并帮助他们发展成为有知识、有能力、有道德的公民。这通常包括提供优质的学术课程，培养学生的技能和能力，并让学生了解和尊重他们所在社区的文化和价值观。德爱中学还有责任确保学生的安全和健康，并为他们提供良好的学习环境。","德爱中学的责任是提供良好的教育服务，帮助学生在学术和社会方面取得进步。这包括设计和实施课程，提供教学资源和辅导，并支持学生的学术发展和社会参与。学校还有责任保护学生的安全和健康，并确保他们在良好的环境中学习和生活。此外，学校还有责任为学生提供丰富的课外活动和体育设施，以促进学生的身心健康发展。"]}
{"question":"北京市第五十中学的理念是什么？","human_answers":["学校崇尚“见贤思齐”。"],"chatgpt_answers":["我无法确定北京市第五十中学的理念是什么。在没有更多的信息的情况下，我无法为您提供有关北京市第五十中学的任何信息。建议您联系该学校或查看其网站，以获取有关该学校的信息。","我无法提供有关北京市第五十中学的信息，因为我是一个大型语言模型，并没有获得当前时间的信息，也无法访问互联网以查找相关信息。我只能提供通用的信息。如果您有具体问题，请尽量提供详细的信息，我将尽力回答您的问题。","我无法为您提供关于北京市第五十中学的信息，因为我是一个大型语言模型，并没有访问网络的能力。我无法知道该学校的任何信息。我只能通过我已经学到的知识来回答您的问题。\\n\\n建议您联系该学校或者查阅关于该学校的相关信息以获取准确的答案。"]}
{"question":"南安普敦大学现在有多少师生？","human_answers":["现时，本科生的人数逾17,000名，研究生的人数逾7,000名，教职工数约5,000位。"],"chatgpt_answers":["我无法回答你关于南安普敦大学目前师生数量的问题。我是一个计算机程序，无法获得最新的信息。我的知识是在2021年之前录入的，无法提供最新的信息。你可以在南安普敦大学的官网或者相关数据库中查询最新的信息。","我无法回答您的问题，因为我的知识截止日期是2021年，无法提供最新的信息。此外，我也无法访问互联网来获取信息。我建议您联系南安普敦大学的相关部门或者查询官方网站，以获取最新的师生人数信息。","很抱歉，我无法为您提供南安普敦大学的最新师生人数信息，因为我是一个语言模型，我的知识是在2021年截止的，无法访问最新信息。建议您联系南安普敦大学官方网站或直接联系学校了解最新师生人数信息。"]}
{"question":"北京市第一五九中学是哪年改名的？","human_answers":["1972年 北京市政府决定撤销女校建制，北京市第三女子中学统编为北京市第一五九中学。"],"chatgpt_answers":["我无法提供关于北京市第一五九中学改名的信息，因为我是一个大型语言模型，无法访问外部信息或查询数据库。我只能提供有关普通话、英语和其他语言的知识，以及其他广泛的概念和信息。如果您有其他问题，请随时告诉我。","我无法确定北京市第一五九中学是何时改名的。我可以告诉您，中国的中学通常会由当地的教育部门管理，所以您可以考虑联系北京市教育局或相关部门，以获取更多关于该中学的信息。","我无法确定北京市第一五九中学是什么时候改名的。我是一个计算机程序，没有查询的能力，因此无法回答你关于北京市第一五九中学的改名时间的问题。如果你想了解这个信息，可以尝试搜索网上的资料或者联系学校本身。"]}
{"question":"杜克大学法学院与哪些专业院校有合作？","human_answers":["杜克大学法学院还与杜克大学研究生院，神学院，商学院，医学院， 尼古拉斯环境与地球科学学院、 公共政策学院开设联合学位。"],"chatgpt_answers":["杜克大学法学院可能与多个院校有合作。杜克大学法学院是一所美国顶尖的法学院，它与其他许多国内外院校有着密切的合作关系，以及在国际上良好的声誉。杜克大学法学院与许多高校和研究机构建立了交流合作，比如与欧洲、亚洲、拉丁美洲等地的大学和法学院开展学术交流和人员交流项目，以及与国内外的研究机构和企业开展合作研究项目。此外，杜克大学法学院还与许多国际组织和政府机构有着良好的合作关系，如联合国、国际刑事法院、国际经济法委员会等。","杜克大学法学院与多所大学和法学院有合作。这些大学包括但不限于：\\n\\n哥伦比亚大学法学院\\n哈佛大学法学院\\n加州大学伯克利分校法学院\\n芝加哥大学法学院\\n哥伦比亚大学法学院\\n康奈尔大学法学院\\n范德堡大学法学院\\n哈佛大学法学院\\n杜克大学法学院还与许多国际大学和法学院有合作，包括但不限于：\\n\\n巴黎第一大学法学院\\n巴黎第二大学法学院\\n德国慕尼黑大学法学院\\n英国牛津大学法学院\\n英国剑桥大学法学院\\n这些合作关系可以通过交换学生和教师、举办讲座和研讨会、共同研究项目和其他活动来发展和扩展。","杜克大学法学院与许多不同的专业院校有合作。杜克大学法学院与杜克大学商学院合作，以提供法律与商务的双学位课程。杜克大学法学院还与杜克大学政治科学系合作，提供法律与政治的双学位课程。此外，杜克大学法学院还与许多其他院校有合作，包括杜克大学医学院、杜克大学艺术与科学学院和杜克大学环境科学系。\\n\\n除了与杜克大学内部的其他院校合作之外，杜克大学法学院还与许多其他大学有合作。例如，杜克大学法学院与北卡罗来纳州立大学合作，提供法律与医学的双学位课程。此外，杜克大学法学院还与哈佛大学合作，提供法律与公共政策的双学位课程。杜克大学法学院也与纽约大学、哥伦比亚大学和加州大学伯克利分校等著名大学有合作。"]}
{"question":"祁东县第一中学哪年改名为现在校名的？","human_answers":["1955年，学校更名为“祁东县第一中学”。[2]"],"chatgpt_answers":["我无法为您提供有关祁东县第一中学校名更改的信息，因为我是一个语言模型，并没有浏览的能力。但是，您可以尝试联系学校或当地政府机构，他们可能能够为您提供有关校名更改的信息。","我无法确定祁东县第一中学什么时候改名。请提供更多信息，我将尽力帮助您。","我无法确定祁东县第一中学哪年改名为现在的校名。如果您想了解更多信息，建议您联系学校或当地教育局查询。"]}
{"question":"河北唐山外国语学校的宗旨是什么？","human_answers":["学校坚持以人为本的德育思想，坚持把关心学生健康成长、促进学生全面发展作为德育工作的主线。"],"chatgpt_answers":["我无法确定河北唐山外国语学校的宗旨。建议您联系该学校或查看其网站以获取最新信息。","我无法确定河北唐山外国语学校的宗旨。有关学校的信息可能可以在该学校的网站或通过联系学校相关部门获得。","我无法为您提供有关河北唐山外国语学校的信息，因为我是一个计算机程序，并没有获取最新的信息的能力。但是，通常来说，学校的宗旨是指其所追求的目标或理念，通常是通过教育来实现的。例如，一所学校可能有为学生提供良好的学术教育、培养学生的道德品质、提升学生的社会责任感等作为其宗旨。建议您联系河北唐山外国语学校的教育部门，以获取最新的信息。"]}
{"question":"首都师范大学有哪些方向的专业？","human_answers":["首师大是一所包括文、理、工、管、法、教育、外语、艺术等专业的综合性师范大学。"],"chatgpt_answers":["首都师范大学是一所多科性大学，提供了众多不同的专业方向供学生选择。根据首都师范大学官方网站的信息，该校提供的专业方向包括：\\n\\n教育学类：教育学、体育教育、特殊教育、学前教育、教育技术学、教师教育\\n理学类：数学、物理学、化学、生物学、地理学、心理学、计算机科学\\n文学类：汉语言文学、外国语言文学、比较文学与世界文学、新闻传播学、中国语言文学、中国文学\\n历史学类：历史学、考古学\\n社会学类：社会学、民族学、人类学、社会工作\\n法学类：法学\\n经济学类：经济学、国际经济与贸易\\n管理学类：工商管理、市场营销、会计学、人力资源管理、公共管理、物流管理\\n政治学类：政治学、国际关系、外交学\\n艺术学类：艺术学、音乐学、戏剧与影视学、美术学、设计学、摄影、服装与服装设计\\n请注意，上述列出的专业方向仅供参考，具体专业设置可能会因学校而异。建议","首都师范大学是一所综合性的大学，拥有众多不同的学科和专业。根据您的具体需要，首都师范大学可能提供以下方向的专业：\\n\\n文学类：包括中文语言文学、外国语言文学、比较文学、新闻传播学、广告学、编辑出版学等。\\n\\n理学类：包括数学、物理学、化学、天文学、地球科学、生物学、心理学、统计学等。\\n\\n工学类：包括机械工程、电子信息工程、自动化、计算机科学与技术、通信工程、电气工程、车辆工程、材料科学与工程、建筑学等。\\n\\n农学类：包括农学、植物保护、园艺、森林资源管理、畜牧兽医等。\\n\\n医学类：包括临床医学、口腔医学、中医学、护理学等。\\n\\n管理学类：包括工商管理、公共管理、人力资源管理、旅游管理等。\\n\\n法学类：包括法学、政治学、公安学、社会工作、治安学等。\\n\\n教育学类：包括教育学、体育教育、艺术教育、学前教育、特殊教育等。\\n\\n这仅仅","首都师范大学是一所著名的师范类高等学庙，主要提供教育学、文学、历史学、哲学、经济学、法学、管理学、理学、工学、农学、医学、艺术学等学科的本科、硕士、博士学位教育和研究生教育。其中，教育学是首都师范大学的特色专业之一，有幼儿教育、学前教育、小学教育、中学教育、高等教育、教育技术学、教育管理等多个方向。此外，首都师范大学还有良好的文学、历史学、哲学、经济学、法学、管理学、理学、工学、农学、医学、艺术学等多个学科的专业。"]}
{"question":"国立台东大学是哪年更换名称？","human_answers":["1991年7月，改为“国立台东师范学院”。"],"chatgpt_answers":["国立台东大学是哪年更换名称？\\n\\n国立台东大学是在2005年更换名称的。 在2005年之前，这所大学的名称是国立台东师范学院。\\n\\n请注意，我的知识截止日期是2021年，因此如果在我的知识截止日期之后这所大学的名称发生了更改，我将无法提供有关信息。","国立台东大学（National Taitung University）是台湾的一所大学，我无法回答你关于它名称的更换时间的问题。如果您需要有关台东大学的信息，可以尝试联系该大学的官方网站或相关机构了解详情。","国立台东大学是在 2002 年更换名称。该校原名为台东师范学院，在 2002 年被更改为国立台东大学。"]}
{"question":"陕西师范大学是哪年创建的？","human_answers":["1960年西安师范学院与成立于1956年的陕西师范学院合并，成立陕西师范大学。"],"chatgpt_answers":["陕西师范大学是1903年创建的。","陕西师范大学是1903年创建的。","陕西师范大学是1903年创建的。"]}
{"question":"东京国际大学有哪些专业院校？","human_answers":["目前，设有商学院、经济学院、国际关系学院、人类社会学院，和相关研究所（博士班、硕士班）等。"],"chatgpt_answers":["Tokyo International University (TIU) is a private university located in the city of Kawagoe, in Saitama Prefecture, Japan. It was founded in 1992 and offers a wide range of undergraduate and graduate programs in a variety of fields, including business, economics, law, social sciences, humanities, and natural sciences.\\n\\nSome of the schools and departments within Tokyo International University include:\\n\\nSchool of Economics\\nSchool of Law\\nSchool of Humanities\\nSchool of Business Administration\\nSchool of Social Sciences\\nSchool of International Studies\\nSchool of Science and Technology\\nGraduate School of Economics\\nGraduate School of Law\\nGraduate School of Business Administration\\nGraduate School of International Studies\\nGraduate School of Science and Technology\\nIn addition to these schools and departments, TIU also has a number of research institutes and centers focused on various areas of study, including international relations, economics, and business.","东京国际大学是一所位于日本东京的私立大学，提供各种不同类型的学术课程。根据官方网站的信息，东京国际大学包括以下几个学院：\\n\\n经济学院（School of Economics）：提供经济学、国际经济学、财务学等专业。\\n\\n商学院（School of Business）：提供商业管理、市场营销、信息系统等专业。\\n\\n公共政策学院（School of Public Policy）：提供公共政策、国际关系、社会政策等专业。\\n\\n社会学院（School of Sociology）：提供社会学、人类学、新闻学等专业。\\n\\n法学院（School of Law）：提供法律、商法、国际法等专业。\\n\\n心理学院（School of Psychology）：提供心理学、应用心理学、社会心理学等专业。\\n\\n文学院（School of Humanities）：提供历史学、文学、语言学等专业。\\n\\n生命科学学院（School of Life Sciences）：提供生物学、生物技术、生物医学工程等专业。\\n\\n工学院（School of Engineering）：提供机械工程、电子工程、计算机工程等专业。\\n\\n医学院（School of Medicine）：提供医","东京国际大学（Tokyo International University）是日本的一所私立大学，位于东京都心的日本武藏野市。东京国际大学由以下几个学院组成：\\n\\n文学院（College of Liberal Arts）：提供人文社会科学、国际交流、商科、英语、日本语和日本文化等专业。\\n\\n商学院（College of Business Administration）：提供商科、国际商务、财务管理、市场营销等专业。\\n\\n法学院（College of Law）：提供法学、社会科学、政治学、经济学等专业。\\n\\n医学院（College of Medicine）：提供医学、健康科学、医疗技术、药学等专业。\\n\\n理工学院（College of Science and Technology）：提供自然科学、工程科学、数学、物理学、化学等专业。\\n\\n东京国际大学还设有研究生院和各种研究中心，为学生提供先进的科研设施和广泛的研究机会。"]}
{"question":"纽约大学是哪年正式开学的？","human_answers":["1832年，第一届学生在位于市政厅附近临时租用的教室里开课。"],"chatgpt_answers":["纽约大学是在1831年正式开学的。这所大学是一所私立大学，位于美国纽约市布鲁克林区，是一所著名的世界名校，被认为是世界上最优秀的大学之一。","纽约大学是在1831年正式开学的。纽约大学是美国历史最悠久、最负盛名的高等学府之一，其前身是1754年成立的皇家军事学院。纽约大学在全球享有极高的声誉，其学术地位和影响力在美国乃至世界范围内都极其显著。","纽约大学正式成立于1831年。它是美国最早的大学之一，被称为“美国最优秀的研究型大学之一”。纽约大学位于纽约市布鲁克林区，拥有超过60个学院和教研机构，包括哈佛大学、耶鲁大学和普林斯顿大学。如果您有其他问题，请随时告诉我。"]}
{"question":"埃尔朗根-纽伦堡大学有名的校友都是谁？","human_answers":["著名校友包括自然科学家亚历山大·冯·洪堡，化学家尤斯图斯·冯·李比希以及数学家埃米·诺特等。"],"chatgpt_answers":["","埃尔朗根-纽伦堡大学(Erlangen-Nürnberg University)是德国一所知名的公立大学，在德国和国际上享有盛誉。这所大学有许多著名的校友，其中包括：\\n\\n奥托·科特勒(Otto Kottler)，知名的德国化学家，获得了1939年诺贝尔化学奖。\\n尤金·舒尔茨(Eugene Schueller)，法国化妆品公司欧莱雅(L'Oreal)的创始人。\\n安东尼·哈桑(Antoni Hassan)，曾担任联合国秘书长助理，是世界著名的政治学家和外交家。\\n约瑟夫·费舍尔(Joseph Beuys)，著名的德国艺术家。\\n伯纳德·范·沃尔夫(Bernhard von Wolff)，德国医学家，著名的内科学专家。\\n这仅是埃尔朗根-纽伦堡大学著名校友的少数，这所大学还有许多其他著名的校友，在各个领域都取得了巨大的成就。","埃尔朗根-纽伦堡大学(Erlangen-Nuremberg University)是一所位于德国的著名的公立研究型大学，许多著名的校友都曾在这所大学求学或工作。这里列举一些埃尔朗根-纽伦堡大学著名的校友：\\n\\n阿尔弗雷德·阿尔滕莫斯（Alfred Althoff）：德国著名古典学家，曾任埃尔朗根-纽伦堡大学教授。\\n\\n奥托·贝克（Otto Beck）：德国化学家，曾任埃尔朗根-纽伦堡大学教授，为柯尔特制造公司（Kodak）发明人之一。\\n\\n尼古拉·波尔（Nikolaus von Bombelles）：德国数学家，曾任埃尔朗根-纽伦堡大学教授。\\n\\n菲利浦·布雷克（Philipp Breker）：德国建筑师，曾任埃尔朗根-纽伦堡大学教授。\\n\\n布鲁诺·德·瓦莱里（Bruno de Waele）：比利时化学家，曾任埃尔朗根-纽伦堡大学教授。\\n\\n爱德华·范·海默尔（Edward van Hamme）：比利时政治家，曾任埃尔朗根-纽伦堡大学教授。\\n\\n蒂莫西·哈特（Timothy Hart）：英国化学家，曾任埃尔朗根-纽伦堡大学教授。\\n\\n哈维·"]}
{"question":"仙台白百合短期大学在哪儿？","human_answers":["校区：在了宫城县仙台市泉区[注 1]"],"chatgpt_answers":["仙台白百合短期大学位于日本宫城县仙台市宮城野区。如果您需要更详细的交通信息，可以考虑联系学校或者查询在线地图。","仙台白百合短期大学位于日本宫城县仙台市。它坐落在仙台市的中心地带，地理位置优越，交通便利。如果您想了解更多关于仙台白百合短期大学的信息，建议您访问该校的官方网站或联系该校的教务处了解相关信息。","仙台白百合短期大学位于日本宫城县仙台市宮城野区。它是一所位于日本东北地区的短期大学，主要提供职业技术教育。如果您需要更多关于仙台白百合短期大学的信息，可以在网上搜索或访问学校的官方网站了解详情。"]}
{"question":"华夏科技大学哪年更换名称？","human_answers":["于2014年8月1日改名为华夏科技大学。"],"chatgpt_answers":["华夏科技大学是一所虚构的大学，并不存在。我不知道华夏科技大学的任何信息，也无法回答你的问题。请确保你问的是一个真实的学校，并且提供足够的信息，我将尽力回答你的问题。","我无法确定华夏科技大学是否更改过名称。请注意，我是一个计算机程序，并且无法获得有关现实世界的最新信息，因为我的知识截止于2021年。如果您想要获得有关华夏科技大学的最新信息，建议您联系该大学或查询其官方网站。","我无法确定华夏科技大学是否更换过名称。如果您对华夏科技大学有具体的问题，请告诉我，我将尽力回答您的问题。"]}
{"question":"南京师范大学附属小学是哪年更换名称？","human_answers":["1952年南京大学师范学院独立组建为南京师范学院，南京大学附属小学改为南京师范学院附属小学。"],"chatgpt_answers":["我无法回答这个问题，因为我是一个计算机程序，没有访问浏览器的能力来查找信息。但是，如果您想了解南京师范大学附属小学的更换名称的相关信息，建议您可以尝试联系学校或者搜索网络资源以获取更多信息。","南京师范大学附属小学的名称更改的时间是没有公开的信息的。如果你需要关于南京师范大学附属小学的信息，你可以联系该学校的教务处或者其他相关部门，他们会提供你所需要的信息。","南京师范大学附属小学是由南京师范大学与南京市教育局合作建立的一所公办小学，我无法回答您关于学校名称更换的问题。建议您联系学校或者相关部门了解详情。"]}
{"question":"菜农子弟学校现在有多少师生？","human_answers":["时至今天，已发展成为拥有高中、初中、小学及幼稚园的一所颇具规模的学校，全体教职员工一百余人，学生二千多人。"],"chatgpt_answers":["我不知道菜农子弟学校有多少师生。我是一个计算机程序，我没有信息关于某个特定的学校的师生人数。建议你联系该学校的工作人员或者在网上查询相关信息。","很抱歉，我无法确定菜农子弟学校现在有多少师生。因为我是一个计算机程序，我没有访问实时信息的能力。我只能回答有关历史、科学、数学、语言学和其他主题的问题。如果您有其他问题，请随时告诉我。","我无法回答这个问题，因为我是一个计算机程序，并且没有获得关于菜农子弟学校的最新信息。我只能回答你关于一般知识的问题。如果你有任何其他问题，请随时告诉我。"]}
{"question":"苗栗县立苑里高级中学更换过几次名称？","human_answers":["创校于1932年，最初校名为新竹县立苑里农业专修学校，1946年，改名为新竹县立苑里初级中学，1950年改名为苗栗县立苑里初级中学，2001年10月改名为苗栗县立苑里高级中学。"],"chatgpt_answers":["苗栗县立苑里高级中学（英文名称：Miaoli County Yuanli Senior High School）是一所位于苗栗县苑里镇的公立高级中学。我无法确定它曾经更换过几次名称。\\n\\n如果您想了解更多关于这所学校的信息，建议您联系该学校或者查阅当地教育局的相关资料。","我无法确定苗栗县立苑里高级中学是否曾更换过名称。我是一个大型语言模型，无法访问实时信息。我只能回答有关历史、科学、文化等领域的普遍性问题。如果您有其他问题，请随时告诉我。","苗栗县立苑里高级中学是一所位于台湾苗栗县苑里镇的公立中学，我无法确定它是否曾经更换过名称。如果你想了解更多关于这所学校的信息，建议你联系当地的教育局或者直接联系学校本身。"]}
{"question":"浸信会永隆中学有哪些科目？","human_answers":["中国语文 (必修科) 英国语文 (必修科) 数学 (必修科) 物理 化学 生物 组合科学 中国历史 历史 历史与文化 地理 经济 圣经 通识教育 (必修科) 资讯及通讯科技 企业、会计与财务概论 音乐 视觉艺术 体育 “全方位学习”活动"],"chatgpt_answers":["I'm sorry, but I do not have information about the specific subjects offered at Immaculate Heart of Mary College - Everlasting (浸信会永隆中学) in Hong Kong. However, it is common for secondary schools in Hong Kong to offer a range of subjects, including English, Chinese, mathematics, science, social studies, physical education, and various elective courses. Some schools may also offer additional subjects, such as music, art, and foreign languages. It is important to note that the specific subjects offered at a school may vary depending on the school's curriculum and resources.","浸信会永隆中学是一所中学，因此它的课程应包括所有中学通常要求的科目，例如语文、数学、英语、物理、化学、生物、地理、历史、政治、信息技术和音乐等。这些科目可能会根据学校的特定要求进行调整。如果您想了解浸信会永隆中学的具体课程安排，建议您联系学校的教务处或者网站了解更多信息。","我不能确定浸信会永隆中学的具体课程安排，因为我是一个计算机程序，没有访问当前信息的能力。但是，通常中学会包括以下科目：\\n\\n语文\\n数学\\n英语\\n科学\\n历史\\n地理\\n政治\\n体育\\n艺术（如音乐、美术等）\\n这些科目可能会有所不同，具体情况可以向浸信会永隆中学询问。"]}
{"question":"国立高雄师范大学知名校友暨杰出校友中，有姓林的吗？","human_answers":["林素贞：国立高雄师范大学特殊教育学系教授兼特殊教育中心主任。"],"chatgpt_answers":["我无法提供有关国立高雄师范大学校友信息的帮助，因为我是一个计算机程序，没有访问校友信息的能力。此外，我的知识截止日期是2021年，无法提供最新信息。建议您联系国立高雄师范大学相关部门或者网站，获取有关校友信息的帮助。","我无法确定国立高雄师范大学有没有姓林的知名校友或杰出校友，因为我没有最新的信息。我建议您联系该校的官方网站或直接联系学校了解最新信息。","我很抱歉，但我无法为您提供有关国立高雄师范大学的信息，因为我是一个大型语言模型，无法访问网络浏览信息或查询有关特定大学的信息。我无法确定国立高雄师范大学是否有姓林的知名校友或杰出校友。建议您联系该大学的官方网站或当地媒体，或者直接联系该大学的校友办公室以获取更多信息。"]}
{"question":"郑州市第一中学第一任校长是谁？","human_answers":["学校就建在东里书院内，赵继亭任校长。"],"chatgpt_answers":["我无法确定郑州市第一中学的历史信息，也无法提供关于校长的信息。建议您查询有关郑州市第一中学的信息，或者联系学校本身以获取更准确的信息。","我无法确定您所提到的\"郑州市第一中学\"的具体信息，也无法确定其第一任校长是谁。如果您有关于这个学校的更多信息，请告诉我，我将尽力回答您的问题。","我无法确定郑州市第一中学的历史信息，因为我是一个计算机程序，无法访问实时信息。我的知识来自于过去的网络上的信息，我的知识截止日期为2021年。如果您希望获得有关郑州市第一中学的信息，建议您查询其他可靠的资源。"]}
{"question":"旧制第三高等学校是哪年改变名称的？","human_answers":["1893年（明治27年） 第三高等中学校升格为第三高等学校。"],"chatgpt_answers":["旧制第三高等学校是指日本的初等教育以外的高等教育机构，包括大学、短期大学、技術高等学校和职业技术学校。这些机构在2004年被统称为\"第二学历教育机构\"，也就是说，2004年是旧制第三高等学校改变名称的年份。\\n\\n注意，日本的教育体系在年代久远的时候曾经有一种叫做\"第三高等学校\"的机构，但是这种机构在1947年就已经废除，所以如果你问的是这种机构的话，那么答案就是1947年。","旧制第三高等学校是指日本明治时期设立的三所国立大学之一。这三所大学是：东京帝国大学、京都帝国大学和奈良帝国大学。\\n\\n这三所大学在1947年的《大学法》颁布之后，名称改为国立大学，并成为日本的国立大学之一。因此，旧制第三高等学校的名称是在1947年改变的。","旧制第三高等学校是指在日本明治时期建立的第三高等学校。这些学校于1947年改名为大学。根据您的问题，我猜测您想知道的是旧制第三高等学校是在哪一年改名为大学。\\n\\n在1947年，日本政府实行了一项改革，将旧制第三高等学校改名为大学。这项改革的目的是为了建立一个新的高等教育体系，使日本的高等教育能够与国际接轨。\\n\\n请注意，旧制第三高等学校是日本特有的高等教育体系，在其他国家并不存在。如果您有其他问题，请随时告诉我。"]}
{"question":"南京大学化学化工学院改过哪些名字？","human_answers":["1927年国民政府在南京成立之后，先后更名第四中山大学、江苏大学，于1928年5月定名为国立中央大学，设文、理、农、工、商、法、医、教育八大学院，化学系设于理学院内，曾昭抡任系主任；同时于工学院内创建化学工程系。"],"chatgpt_answers":["南京大学化学化工学院是南京大学的一个学院，我不知道它的名字曾经更改过。南京大学是一所著名的大学，它位于中国江苏省的南京市，成立于1902年。如果您想了解更多关于南京大学的信息，可以在网上搜索或访问南京大学的官方网站。","南京大学化学化工学院是一所历史悠久的学院，在过去的几百年中，它经历了许多变化。根据我所知的信息，南京大学化学化工学院曾经改过以下几个名字：\\n\\n1922年，南京大学化学化工学院成立，当时的名字是“南京大学化学系”。\\n\\n1927年，学院名称更改为“南京大学化学系和化工系”。\\n\\n1952年，学院名称更改为“南京大学化学系和工业建筑系”。\\n\\n1955年，学院名称更改为“南京大学化学工程系”。\\n\\n1978年，学院名称更改为“南京大学化学化工学院”。\\n\\n在这些变化中，南京大学化学化工学院始终坚持高质量的教学和科研，成为国内著名的化学化工学院之一。","南京大学化学化工学院曾被称为南京大学化学系。这个名字在1953年改为南京大学化学化工系，并于2000年改为南京大学化学化工学院。"]}
{"question":"中铁西北科学研究院有限公司是哪年改名的？","human_answers":["2001年10月1日，进入中国铁路工程总公司，更名为中铁西北科学研究院；[3]"],"chatgpt_answers":["我无法确定中铁西北科学研究院有限公司是哪一年更改了名称。如果您想了解有关公司历史信息的话，建议您联系该公司或者查询相关的可靠资料。","中铁西北科学研究院有限公司是在中国中铁集团公司旗下的一家科技研究机构，我无法为您提供关于其名称变更的信息。建议您联系中铁西北科学研究院有限公司的相关人员或者浏览其官方网站，以获取更多有关信息。","中铁西北科学研究院有限公司（简称中铁西北研究院）是中国中铁集团有限公司（简称中铁集团）的全资子公司，主要从事铁路、公路、桥梁、隧道、机场、城市轨道交通等工程技术研究和项目咨询服务。中铁西北研究院成立于1957年，原名西北铁路工程设计院。我无法为您提供具体的改名信息，建议您尝试联系中铁西北研究院有限公司或者查询相关资料以获取更多信息。"]}
{"question":"利物浦约翰摩尔斯大学是哪年更换名称？","human_answers":["根据1992年继续和高等教育法案改名为利物浦约翰摩尔斯大学（Liverpool John Moores University），同年9月15日英国枢密院正式承认其资格。[4]"],"chatgpt_answers":["利物浦约翰摩尔斯大学在2021年更换名称。\\n\\n请注意，我的知识截止于2021年，因此我无法提供最新信息。如果您有关于利物浦约翰摩尔斯大学的更新信息，建议您咨询相关部门或机构。","利物浦约翰摩尔斯大学是在 2003 年更改名称的。在这之前，它被称为利物浦约翰摩尔斯理工学院。","利物浦约翰摩尔斯大学（John Moores University）是一所英国的公立大学，位于英国利物浦市。它成立于1892年，最初名为利物浦艺术学院，后来更名为利物浦约翰摩尔斯大学。我无法确定它的名称是在哪年更换的，但据我所知，这所大学的名称曾经更改过几次。\\n\\n如果您想了解更多关于利物浦约翰摩尔斯大学的信息，建议您访问该大学的官方网站或其他可靠来源，以获取最准确的信息。"]}
{"question":"肖克利半导体实验室哪年开始销售业务?","human_answers":["1956年在靠近山景城附近，肖克利半导体实验室开办小型商店事业。"],"chatgpt_answers":["肖克利半导体实验室（Xilinx）成立于1984年，当时它专注于设计和制造可编程逻辑器件（PLD）。肖克利半导体实验室在创立之初就开始了销售业务。","肖克利半导体实验室（Xilinx）成立于1984年，当时主要从事设计和制造可编程逻辑器件（PLD）的业务。肖克利半导体实验室从一开始就开始销售业务。肖克利半导体实验室现在是一家全球领先的可编程逻辑器件（PLD）和可编程系统级集成电路（PSOC）供应商，为客户提供广泛的产品线、软件工具和服务。","肖克利半导体实验室是一家美国半导体公司，成立于1971年。该公司自成立以来一直从事半导体销售业务。在初期，肖克利半导体实验室主要向专业市场提供集成电路和模拟芯片。随着时间的推移，公司开始提供更多的产品和服务，包括微处理器、显示器、存储芯片和其他电子产品。肖克利半导体实验室一直是业界的领导者，并在全球范围内提供高质量的产品和服务。"]}
{"question":"侦缉训练学校哪年关闭的？","human_answers":["同年6月30日，时任署理警务处副处长（管理）梁丰顺为侦缉训练学校主持闭幕仪式，标志着香港警察侦缉训练迈进新里程。"],"chatgpt_answers":["我无法确定侦缉训练学校何时关闭。许多国家都有自己的侦缉训练机构，而这些机构的设立和运作方式可能各不相同。因此，我无法回答您的问题。如果您有具体的国家或地区的信息，我可能可以提供更多帮助。","我不知道你所指的侦缉训练学校是哪一个，也不知道它是否已经关闭。可以提供更多信息帮助我回答你的问题吗？","我不知道你说的是哪个侦缉训练学校，也不知道它是在哪个国家或地区。因此无法回答你的问题。请提供更多信息，以便我能帮助你。"]}
{"question":"东京大学中有多少人获得过大奖？","human_answers":["截至2011年，东京大学校友（日语：東京大学の人物一覧）共有8人获得诺贝尔奖。"],"chatgpt_answers":["很抱歉，我无法回答你的问题，因为我没有获得最新的信息。我是一个计算机程序，只能回答你在我训练期间所学到的知识，而我的训练截止时间是2021年。你可以尝试联系东京大学的官方网站或者相关部门，以获得最新的信息。","很抱歉，我无法确定东京大学中有多少人获得过大奖。因为我是一个电脑程序，我没有办法浏览网络或查询数据库来获取最新信息。我只能回答你已经学过的问题，或者提供通用的知识。如果你有其他问题，我将尽力回答。","很抱歉，我无法提供关于东京大学中获得过大奖的人数的具体信息。东京大学是一所著名的研究型大学，其中有许多杰出的科学家和学者。这些人中有许多人获得过各种大奖，包括诺贝尔奖、普利兹克奖和菲尔兹奖。但是，我无法提供有关这些人的具体信息，因为我是一个大型语言模型，并且我没有访问互联网的能力。"]}
{"question":"生若瑟大学是哪年改名？","human_answers":["2009年11月19日，澳门行政长官正式批准澳门高等校际学院翌日起更名为圣若瑟大学。[4]"],"chatgpt_answers":["我无法确定生若瑟大学是否曾经改名过。在我的知识范围内，我找不到任何关于生若瑟大学曾经改名的信息。如果您能提供更多关于生若瑟大学的信息，我将尽力为您提供帮助。","我不知道\"生若瑟大学\"是哪所大学的名字。 请提供更多信息，我将尽力帮助您。","我无法确定\"生若瑟大学\"是否是真实存在的大学。如果这是一所真实存在的大学，我也无法确定它是否曾经更改过名称。建议您尝试提供更多信息，或者查询其他资源以了解更多信息。"]}
{"question":"中国人民政治协商会议第九届全国委员会委员名单中有多少人？","human_answers":["中国人民政治协商会议第九届全国委员会共有委员2196人，任期为1998年3月至2003年3月。[1]"],"chatgpt_answers":["中国人民政治协商会议（Chinese People's Political Consultative Conference, CPPCC）是中国的一个重要的政治协商机构。它的成员包括党政、社会、科学界、工商界和文化界的代表，共有约 2,000 名。\\n\\n您所提到的第九届全国委员会委员名单中有多少人，我无法回答，因为我的知识截止日期是 2021 年，无法提供最新的信息。但是，根据我所知的历史信息，中国人民政治协商会议的全国委员会一般由约 2,000 名委员组成，这些委员来自各界，包括政府、党派、社会团体和工商界。","我无法回答这个问题，因为我的知识截止日期是2021年，无法提供最新的信息。我建议您搜索相关资料或联系中国人民政治协商会议办公厅，以获取最新的信息。",""]}
{"question":"南方科技大学的校徽是什么样的？","human_answers":["火炬实际上是由南方科大的英语字头组成的，就是两S，一个S是South，一个S是Science,火炬的U就是University，有一个T就是Technology，象征南方科技大学的使命：为高等教育改革探索出一条新路。"],"chatgpt_answers":["南方科技大学的校徽是一个五角星的图案，中间有一个红色的五角星，周围有五个蓝色的五角星。这五个五角星代表着南方科技大学的五大学科领域：工程、科学、经济、管理和人文。校徽的下方有一个黑色的文字，上面写着“南方科技大学”的名称。整个校徽呈现出一种科技感和创新感，体现了南方科技大学作为一所顶尖科技大学的特色。","南方科技大学的校徽是一个红色的五角星，上面有一个白色的字母 \"S\"，代表 \"Southern\"（南方）。五角星代表南方科技大学在华南地区的地位和影响力。整个校徽周围是一个圆圈，上面写着 \"南方科技大学\"（Southern University of Science and Technology）的名字。","南方科技大学的校徽是一个红色的五角星，上面有一个英文字母 \"S\"。五角星代表南方科技大学的国家重点大学地位，\"S\" 代表 \"Southern\"，即南方的意思。五角星下方有一个英文字母 \"T\"，代表 \"Technology\"，即科技的意思。五角星下方还有一个中文字 \"南方科技大学\"。整个校徽呈现出浓浓的科技气息。"]}
{"question":"香港医学会有多少成员？","human_answers":["该会现拥有超过8,500名会员，占香港注册医疗执业者的大比数。"],"chatgpt_answers":["我无法为您提供香港医学会的成员数量的准确信息，因为我的知识截止日期是2021年，并且我无法浏览互联网以获取最新信息。 建议您联系香港医学会本身或者搜索相关网站以获取最新信息。","我无法为您提供香港医学会的成员人数。我是一个语言模型，无法访问当前的数据。建议您联系香港医学会本身或者其官方网站，以获取最新的信息。","我无法确定香港医学会目前的成员人数。您可以联系香港医学会本身或者查看它的官方网站，以获取最新和准确的信息。"]}
{"question":"台南应用科技大学是哪年更换名称？","human_answers":["1998年3月，改制为台南女子技术学院，为台湾第一间附有饰名的技术学院。"],"chatgpt_answers":["台南应用科技大学是在 2021 年更换名称的。请注意，我的知识裁剪日期是 2021 年，因此我无法提供关于台南应用科技大学以后的信息。如果您需要最新信息，建议您查询最新资料或者联系该校官方网站。","台南应用科技大学是在2020年更改名称为“臺南职业技术学院”的。\\n\\n请注意，我是一个计算机程序，我的知识涵盖到了2021年，因此我无法确定在2022年之后是否会发生变化。如果您需要最新信息，建议您联系台南职业技术学院或者查询相关的网站和资料。","台南应用科技大学是哪年更换名称？\\n\\n我不知道台南应用科技大学是否更换过名称，因为我的知识截止时间是2021年，我无法回答这个问题。我无法访问任何外部信息，所以我无法为您提供最新的信息。如果您希望获得关于台南应用科技大学的最新信息，建议您联系该学校的官方网站或相关部门，以获取最准确的信息。"]}
{"question":"天主教郭得胜中学在哪儿？","human_answers":["天主教郭得胜中学（Kwok Tak Seng Catholic Secondary School，KTSCSS）位于新界沙田秦石邨29A区，于1987年创立,在沙田区为英文中学之一。"],"chatgpt_answers":["我无法提供关于天主教郭得胜中学具体位置的信息，因为我是一个大型训练有素的语言模型，我并不知道当前的地理位置信息。如果您想要查询关于天主教郭得胜中学的位置信息，建议您使用在线地图或者搜索引擎进行查询。","I'm sorry, but I do not have enough information to accurately answer your question. Could you provide more context or details about the Catholic Guo Desheng Middle School you are asking about?","我不知道天主教郭得胜中学在哪里。请提供更多信息，我将尽力帮助您。"]}
{"question":"高雄市立海青高级工商职业学校是哪年创建的？","human_answers":["1949年海军眷属迁台，为便利子弟就学，组成海军子弟学校董事会，在两年之后，由小学而初中，次第成立。"],"chatgpt_answers":["我很抱歉，我无法为您提供关于高雄市立海青高级工商职业学校的具体信息。我是一个计算机程序，无法查询当前的地理位置或时间信息。我只能回答您关于一般性知识的问题。如果您有其他问题，请随时告诉我。","我无法为您提供高雄市立海青高级工商职业学校的创建年份信息，因为我是一个计算机程序，没有浏览网络的能力。但是，您可以尝试在网上搜索关于这所学校的信息，或者联系学校本身询问创建年份的信息。","我不知道高雄市立海青高级工商职业学校是哪一年创建的。但是你可以去网上查找关于高雄市立海青高级工商职业学校的信息，或者联系学校的管理人员来了解这个问题。"]}
{"question":"匹兹堡大学在哪儿？","human_answers":["匹兹堡大学主校区位于美国东北部的宾夕法尼亚州第二大城匹兹堡（Pittsburgh）市郊。"],"chatgpt_answers":["匹兹堡大学（University of Pittsburgh）位于美国宾夕法尼亚州匹兹堡市。匹兹堡是宾夕法尼亚州最大的城市，位于美国东部时区的中部，在美国东北部的大西洋沿岸。它位于宾夕法尼亚州西部，与俄亥俄州和西弗吉尼亚州接壤。","匹兹堡大学位于美国宾夕法尼亚州的匹兹堡市。匹兹堡市是美国宾夕法尼亚州西部的一个重要城市，位于宾夕法尼亚州西部与俄亥俄州东部的交界处，距离费城约一小时的车程。匹兹堡大学是一所著名的研究型大学，在全美乃至世界都享有盛誉。","匹兹堡大学位于美国宾夕法尼亚州的匹兹堡市。匹兹堡市位于宾夕法尼亚州西部，在约翰·霍普金斯大学所在地费城和华盛顿特区之间，距离费城约70英里（110公里），距离华盛顿特区约160英里（260公里）。匹兹堡大学是一所著名的研究型大学，在全球范围内享有盛誉。"]}
{"question":"关东短期大学如何翻译？","human_answers":["关东短期大学（日语：関東短期大学／かんとうたんきだいがく Kantō Tanki Daigaku *），简称关东短大[1]，是一所位于日本群马县馆林市的私立短期大学。"],"chatgpt_answers":["关东短期大学可以翻译为 \"Kanto Gakuin University\" 或 \"Kanto Short-Term University\"。关东是日本的一个地区，位于东京都市圈的周边。\"Gakuin\" 是日语中的 \"学院\" 的意思，而 \"短期大学\" 则指这所大学的学制是短期的，即学习周期较短。希望这个翻译对你有帮助。","关东短期大学可以翻译为\"Kanto Short-Term University\"。关东是日本的一个地区，包括东京都市圈和周边地区。短期大学通常指提供为期一年或两年的职业型课程的大学，这些课程通常旨在为学生提供职业技能和实践经验，并且通常不包括传统意义上的学士学位课程。因此，关东短期大学可能是一所位于日本关东地区的职业型大学，提供为期一年或两年的课程。","\"关东短期大学\"可以翻译为\"Kanto Gakuin Junior College\"。\\n\\n关东短期大学是日本的一所短期大学，位于日本东京都内。短期大学是日本的一种高等教育机构，为学生提供两年制的本科课程，旨在帮助学生提高专业技能，为就业做好准备。"]}
{"question":"漫画图书馆是什么？","human_answers":["漫画图书馆，泛指非营利为目的，主要馆藏为漫画或收藏大量的漫画，提供公众于馆内自由浏览的图书馆。"],"chatgpt_answers":["漫画图书馆是一个收集漫画书的地方。它通常是一个实体的地方，例如公共图书馆或独立的商店，或者是一个网络上的地方，例如网站或应用程序，提供给人们在线阅读或下载漫画书。漫画图书馆可以收集各种类型的漫画，包括日本漫画、欧美漫画和本土漫画。它们也可能收集其他类型的图书，例如小说、杂志和其他印刷品。","","漫画图书馆是一个收集和出借漫画书籍的场所。漫画图书馆通常是公共图书馆的一部分，或者是独立的机构。漫画图书馆的藏书一般包括各种各样的漫画，如日本漫画、欧美漫画和本土漫画。许多漫画图书馆也会提供相关的活动和服务，如讲座、工作坊和展览等。"]}
{"question":"台北帝国大学是哪年创建的？","human_answers":["台北帝国大学，于昭和3年（1928年）创立，首任校长为币原坦，成为日治时期51年间，台湾仅有的一所大学。"],"chatgpt_answers":["台北帝国大学是1928年创建的。它是日本殖民统治时期台湾地区建立的第一所国立大学，当时名为“台湾帝国大学”。它位于台北市中山区，是台湾现今规模最大、历史最悠久的大学之一。","台北帝国大学（Imperial University of Taihoku）是1928年创建的。它是日本殖民时期台湾的一所高等学府，位于台北市中正区。在日本殖民统治结束后，该校于1945年更名为台湾大学。","台北帝国大学是1928年创建的。它是日本帝国殖民地时期在台湾建立的一所大学，当时称为台北帝国大学，后来改称为国立台湾大学。现在，台北帝国大学已经成为台湾大学系统的一部分，是台湾大学系统中最古老、最有名望的一所大学。"]}
{"question":"东海大学建筑系馆是如何建成的？","human_answers":["东海建筑系于1960年成立时还没有系馆，借用女生宿舍交谊厅作为绘图间，第一栋系馆在隔年10月落成，东海校园前期工程已花费太多钱，使得刚成立的建筑系并没有太多经费，陈其宽先生便实验了双曲抛物线伞结构系统，使用当时台湾最便宜的灰板条做模板，使系馆成为当时单位造价非常低之建筑。"],"chatgpt_answers":["我无法回答这个问题，因为我无法获得有关东海大学建筑系馆的信息。我是一个计算机程序，不能进行浏览或搜索网络来获取信息。我只能回答有关技术问题、科学问题或其他通用知识的问题。","我无法确定东海大学建筑系馆的建造过程。若您有关于东海大学建筑系馆的疑问，建议您联系东海大学的相关部门或人员以获取更准确的信息。","我无法回答你关于东海大学建筑系馆的建成情况的问题。这是因为我是一个计算机程序，我没有足够的信息来回答你的问题。我的知识储备截止于2021年，并且我无法浏览互联网来获取最新信息。如果你想了解关于东海大学建筑系馆的更多信息，建议你联系东海大学的相关部门或浏览官方网站。"]}
{"question":"卡尔斯鲁厄大学哪年更换名称？","human_answers":["2009年10月1日KIT基本法案正式生效，自此卡尔斯鲁厄大学这个名称不再使用，改为卡尔斯鲁厄理工学院（Karlsruher Institut für Technologie）。"],"chatgpt_answers":["卡尔斯鲁厄大学（University of Karlsruhe）是一所位于德国巴登-符腾堡州卡尔斯鲁厄市的综合性大学。我并没有接触到有关卡尔斯鲁厄大学更换名称的信息。但是，德国的大学经常会更改名称，通常是因为大学的职能或组成发生了变化。例如，在 1995 年，卡尔斯鲁厄大学和鲁尔大学合并成立了卡尔斯鲁厄-鲁尔大学（University of Karlsruhe and University of Ulm）。如果您想了解更多关于卡尔斯鲁厄大学的信息，建议您访问该大学的官方网站或联系该大学的客服。","卡尔斯鲁厄大学（Carlsruhe Institute of Technology）没有更换过名称。它是一所位于德国卡尔斯鲁厄市的综合性大学，创建于1825年。","卡尔斯鲁厄大学并没有更换名称。卡尔斯鲁厄大学（Karlsruhe Institute of Technology，简称 KIT）是一所位于德国卡尔斯鲁厄市的综合性大学，创立于1825年。它是德国最早的理工大学之一，也是德国“精英大学”联盟成员之一。 如果您有其他问题，请随时告诉我。"]}
{"question":"普通高等学校招生全国统一考试哪年没有进行？","human_answers":["在1966年开始的文化大革命期间被中断。"],"chatgpt_answers":["在过去的几年里，普通高等学校招生全国统一考试（高考）是每年都会进行的。迄今为止，没有出现过没有进行高考的情况。\\n\\n高考是中国普通高等学校招生的重要考试，一般在每年的6月举行。高考的目的是为了考核学生的一般素质和学科知识水平，为普通高等学校招生和录取提供参考依据。\\n\\n高考的具体安排由教育部和各省市教育厅负责，一般都会提前公布考试的具体时间和内容。如果你想了解有关高考的更多信息，可以咨询当地的教育部门或者查看教育部官方网站。","普通高等学校招生全国统一考试（简称 \"高考\"）是中国大陆每年进行的一项重要的考试，其主要用于为普通高等学校招生。截至 2021 年，高考已连续举办了 70 多年。\\n\\n在这期间，高考并没有进行过任何一次取消或中断。因此，在 2021 年之前，普通高等学校招生全国统一考试并未取消或中断过。\\n\\n但是，由于新冠肺炎疫情的影响，2020 年高考延期举办。具体来说，2020 年高考原定于 7 月 7-8 日举办，但最终于 7 月 15-17 日举办。","普通高等学校招生全国统一考试，简称高考，是中国普通高等学校招生的主要考试方式。自 1977 年起，高考每年都在全国进行。在过去的几十年中，高考没有进行的情况是没有的。"]}
{"question":"德克萨斯州的大学城有多大？","human_answers":["面积64.84平方公里，2000年人口为67,890人。[1]"],"chatgpt_answers":["德克萨斯州有许多不同的大学城，因此无法确切回答您的问题。德克萨斯州是美国第二大州，面积达到了约268万平方英里。德克萨斯州有许多不同的城市，其中许多城市都有大学。德克萨斯州的一些著名的大学城包括奥斯汀、达拉斯、休斯顿和圣安东尼奥。这些城市都是大型城市，面积较大。如果您想了解具体某个大学城的大小，可以提供更多信息，我会尽力回答您的问题。","德克萨斯州的大学城是指哪里？德克萨斯州是美国一个州，有许多不同的城市和地区，包括众多的大学和学院。如果您可以提供更多信息，我将尽力回答您的问题。","德克萨斯州大学城（University of Texas at Austin）是一所位于美国德克萨斯州奥斯汀市的研究型公立大学。它是德州大学系统的旗舰校，也是德州最大的大学。根据学校网站上的数据，德克萨斯州大学城拥有约51,000名在校生，包括研究生和本科生。这是一所庞大的大学，占地面积约为342英亩。它的校园设有许多不同的建筑物，包括教学楼、宿舍、图书馆、体育设施、学生中心和其他设施。此外，德克萨斯州大学城还设有一个著名的艺术博物馆和古典音乐中心。"]}
{"question":"凯斯西储大学有多大？","human_answers":["凯斯西储大学位于大学区(University Circle - 占地550亩)内，在克里夫兰市东边距离市区约5里(8公里)。"],"chatgpt_answers":["凯斯西储大学（Case Western Reserve University）是一所位于美国俄亥俄州克利夫兰市的私立大学。该大学有超过11,000名本科生和约5,000名研究生，在校生总数约16,000人。\\n\\n凯斯西储大学拥有超过300个专业和学位项目，包括商学院、工程学院、法学院、医学院和自然科学院等。该大学还有一个世界一流的图书馆系统，拥有超过1.3 million册图书和期刊。\\n\\n凯斯西储大学位于克利夫兰市区，占地面积约为259英亩。该大学有超过100处住宿设施，可容纳超过6,000名学生。此外，该大学还拥有超过100处教学楼和研究设施。","凯斯西储大学（Case Western Reserve University）是一所位于美国俄亥俄州克利夫兰市的私立大学。该大学有超过11,000名本科生和研究生，拥有超过300个不同的专业项目。凯斯西储大学的校园占地面积较大，有多个建筑群，包括住宿、教学、科研和体育设施。","Case Western Reserve University is a private research university located in Cleveland, Ohio. It was founded in 1826 and has a total enrollment of around 10,000 undergraduate and graduate students. The university has a number of academic programs and departments, including the School of Medicine, the School of Engineering, and the Weatherhead School of Management. It also has a number of research centers and institutes, including the Case Comprehensive Cancer Center, the Great Lakes Energy Institute, and the Institute for the Science of Origins."]}
{"question":"岛根大学是是否有关于医疗学习的校区？","human_answers":["出云校区 (出云市：医学部 )"],"chatgpt_answers":["岛根大学是日本的一所大学，它有许多不同的学院和研究所，其中包括医学院。医学院提供了医疗和医学研究的课程，并且还设有许多与医疗相关的研究中心。此外，岛根大学还设有其他学院，如工学院、人文学院和经济学院，这些学院也提供了许多与医疗相关的课程。如果您有关于岛根大学的其他问题，请随时与我联系。","岛根大学是日本的一所大学，它在医学领域有较强的学术实力。根据我所了解的信息，岛根大学有一个医学院，其中包含了医疗学习的课程。在医学院中，学生可以学习医学、牙科、药学和护理等多个专业领域。此外，岛根大学还有一个联合医疗学习中心，其中包含了医学、牙科和护理等多个专业的教学设施。在这些设施中，学生可以获得与医疗相关的专业知识和技能的培训。","岛根大学是日本的一所知名大学，它在医学方面有丰富的教学和研究经验。 岛根大学有一个医学部，该部门提供了丰富的医学教育课程，包括临床医学、公共卫生、药学、护理学等。 岛根大学还设有一个医学院，该院提供了临床医学的高级教育课程，为学生提供医师的训练。 在岛根大学，学生可以通过参加与医学相关的课程和实习，为今后在医疗行业工作做好准备。"]}
{"question":"一桥大学成立于哪一年？","human_answers":["一橋大学 平假名：ひとつばしだいがく    一桥大学校徽     大学设置 1920年   建校 1875年   类型 国立   地址 东京都国立市中2丁目1番地   校园 国立（东京都国立市） 神田（东京都千代田区） 小平国际（东京都小平市）   学部 商学部 経済学部 法学部 社会学部   研究科 商学研究科 経済学研究科 法学研究科 社会学研究科 言语社会研究科 国际企业戦略研究科   隶属 国立大学法人一桥大学   网站 http:\/\/hit-u.ac.jp\/         兼松讲堂    一桥大学（日文：ひとつばし だいがく，英文：Hitotsubashi University）是位于日本东京都国立市的一所国立大学。"],"chatgpt_answers":["I'm sorry, but I do not have information on a university called \"一桥大学.\" Could you please provide more context or clarify your question?","一桥大学（Ichijōdai University）是日本的一所大学，但我无法确定它成立的具体年份。 请注意，由于我是一个计算机程序，我无法搜索互联网来获取最新信息。 如果您需要有关一桥大学的信息，建议您查询可靠的来源，例如学校官方网站或图书馆。","很抱歉，我不能回答您的问题。因为我是一个由 OpenAI 训练的语言模型，并没有浏览网络的能力，也不能给出关于具体时间或某个特定学校的信息。建议您使用网络搜索引擎或者查询可信的来源，了解更多有关一桥大学的信息。"]}
{"question":"嘉义市立民生国民中学的宗旨是什么？","human_answers":["校训为“勤、问、洁、恒”，期勉能做到“努力”、“多问”、“整洁”、“有恒”。"],"chatgpt_answers":["我很抱歉，但我无法为您提供关于嘉义市立民生国民中学的信息。我是一个大型自然语言处理模型，我无法访问互联网来查找信息。我只能回答您提出的问题，如果我已经学过相关知识的话。","我很抱歉，我无法回答这个问题，因为我是一个计算机程序，我没有访问浏览网页的能力。我无法查找嘉义市立民生国民中学的宗旨。我建议您联系该学校本身或相关机构，以获取最准确的信息。","我无法为您提供关于嘉义市立民生国民中学的任何信息，因为我是一个大型语言模型，我没有被训练来回答这样的问题。我无法访问网络浏览或检索任何信息，也无法为您提供与特定学校相关的信息。建议您联系学校或访问学校的网站，以获取最新和准确的信息。"]}
{"question":"伊朗卫生及医疗教育部的责任是什么？","human_answers":["卫生及医疗教育部的宗旨是向大众提供安全、有效、高质素而又负担得起的药物。"],"chatgpt_answers":["伊朗卫生及医疗教育部（Ministry of Health and Medical Education of Iran）负责管理伊朗的卫生和医疗保健系统，包括：\\n\\n制定和执行卫生政策，以促进公众健康。\\n\\n负责管理和监督医院和其他卫生机构，以确保高质量的医疗服务。\\n\\n协调国家级卫生计划，以提高医疗保健质量。\\n\\n监督和认证医疗人员的教育和培训。\\n\\n管理药物和医疗器械的生产、进口和分配。\\n\\n协调和支持科学研究和技术发展，以提高医疗保健水平。\\n\\n伊朗卫生及医疗教育部还负责与国际卫生组织和其他国家的卫生机构合作，以促进卫生和医疗保健领域的国际交流与合作。","伊朗卫生及医疗教育部（Ministry of Health and Medical Education of Iran）是伊朗政府的一个部门，负责卫生和医疗教育的政策制定和执行。其主要职责包括：\\n\\n制定和执行卫生政策，确保公众获得高质量的卫生服务。\\n\\n管理和协调医疗保健机构的运作，包括公立医院、私立医院、诊所和其他医疗机构。\\n\\n管理医疗人员的注册和执业许可，确保医疗人员具备合法资格和职业道德。\\n\\n负责医学教育和培训的管理，包括医学院校的设立、医学生的招生和培养、医师执业资格的考试和认证等。\\n\\n负责监督和管理药品生产、流通和使用，确保药品质量合格。\\n\\n负责应对和处理卫生事件，包括传染病疫情的应对、医疗纠纷的调解和医疗质量问题的处理。","伊朗卫生及医疗教育部（Ministry of Health and Medical Education of Iran）是伊朗政府的一个部门，负责规划、协调和监督伊朗的卫生保健和医疗教育政策和规划。这个部门负责管理和协调伊朗的医疗保健系统，包括提供公共卫生服务、医疗保健和药物政策、医疗教育和科学研究、以及提供经济援助给医疗机构和医生。这个部门还负责监督和认证医疗机构和医生的资格，以确保伊朗的医疗保健系统提供的服务达到规定的质量标准。"]}
{"question":"菲律宾大学的入学通过率如何？","human_answers":["2006年约有70,000高中生报名进入菲大各科系，其中录取约11,000，总录取率仅有18%。"],"chatgpt_answers":["我无法确定菲律宾大学的入学通过率。不同的大学有不同的录取标准和政策，因此无法提供一个确切的数字。我建议您联系菲律宾大学的招生办公室，他们可以为您提供有关入学通过率的信息。","我无法为您提供具体的入学通过率数据，因为我是一个计算机程序，无法访问当前的数据。不过，我可以告诉您，菲律宾的大学通常会有一定的入学标准，包括学术成绩、语言能力、入学考试成绩等。通常情况下，菲律宾大学的入学通过率会受到学生的学术水平和考试成绩的影响。如果您有具体的大学名称，我可以为您提供有关该大学的更多信息。","我不知道具体的信息，但是通常大学的入学通过率取决于该大学的录取标准和申请人数。在菲律宾，每所大学都有不同的录取标准和申请人数，因此我无法给出一个确切的答案。建议您联系该大学的招生办公室了解最新信息。"]}
{"question":"国立成功大学校友列表中，是否有姓阎的？","human_answers":["校长(1957年出任)：阎振兴 - 政治界 - 曾任教育部长"],"chatgpt_answers":["我无法确定国立成功大学校友列表中是否有姓阎的人，因为我没有访问当前校友列表的能力。通常情况下，校友列表是由学校维护的，如果您希望了解更多信息，建议您联系国立成功大学的相关部门或查询公开可获得的资料。","我无法为您提供有关国立成功大学校友列表中是否有姓阎的信息，因为我是一个大型语言模型，无法访问实时信息或进行网络搜索。建议您联系国立成功大学相关部门或网站了解更多信息。","我不能查询国立成功大学的校友名单，因为我无法访问网络。但是，我可以告诉你一般情况下，大学的校友列表通常都包含不同姓氏的人。所以，很有可能国立成功大学的校友列表中有姓阎的人。如果你想要查询具体信息，建议你联系国立成功大学的校友办公室或者相关部门，他们可以为你提供更准确的信息。"]}
{"question":"北卡罗来纳大学有哪些分校？","human_answers":["1969年，另外三所通过法案加入了北卡罗来纳大学：北卡罗来纳大学夏洛特、北卡罗来纳大学艾胥维尔和北卡罗来纳大学威明顿。"],"chatgpt_answers":["北卡罗来纳大学是一所著名的美国公立大学，它包括以下分校：\\n\\n北卡罗来纳大学教堂山分校（University of North Carolina at Chapel Hill）：位于北卡罗来纳州教堂山市，是北卡罗来纳大学的主校区。\\n\\n北卡罗来纳大学查尔斯顿分校（University of North Carolina at Charlotte）：位于北卡罗来纳州查尔斯顿市，是北卡罗来纳州最大的公立大学之一。\\n\\n北卡罗来纳大学威尔明顿分校（University of North Carolina at Wilmington）：位于北卡罗来纳州威尔明顿市，是北卡罗来纳州著名的海滨大学。\\n\\n北卡罗来纳大学希尔斯伯勒分校（University of North Carolina at Greensboro）：位于北卡罗来纳州希尔斯伯勒市，是北卡罗来纳州的一所综合性大学。\\n\\n北卡罗来纳大学莫恩分校（University of North Carolina at Pembroke）：位于北卡罗来纳州莫恩市，是北卡罗来纳州的一所公立大学。\\n\\n北卡罗来纳大学罗利分校（University of North Carolina at Raleigh）：位于北卡罗来纳州罗利市，是北卡罗来纳州的一所公立大学。\\n\\n北卡罗来纳大学费耶特维尔分校（University of North Carolina at Fayetteville）：位于北卡罗来","",""]}
{"question":"广东海洋大学法学院是哪年创建的？","human_answers":["2004年10月，广东海洋大学法学院正式成立。"],"chatgpt_answers":["广东海洋大学法学院是2002年创建的。广东海洋大学是一所公立高等学校，位于广东省顺德市。法学院是该校的一个学院，主要提供法学相关的教育和研究。","广东海洋大学法学院是1998年创建的。广东海洋大学是一所省属重点大学，位于广东省顺德市。法学院是该大学的重要学院之一，主要提供法学相关的教育和科研。","广东海洋大学法学院是在2005年创建的。广东海洋大学是一所位于广东省顺德市的省属公立大学，法学院是该大学的一个学院，主要提供法学相关的本科和研究生教育。"]}
{"question":"北海道大学的标志物是什么？","human_answers":["大花延龄草是北大校花，也是校徽的主要图案。"],"chatgpt_answers":["北海道大学的标志性建筑物包括：\\n\\n北海道大学主校区的主楼，该建筑是北海道大学的校园内最为出名的建筑物之一。这座建筑位于北海道札幌市中心，建于1938年，具有独特的建筑风格。\\n\\n北海道大学的综合体育馆，这是一座大型的体育馆，设有篮球场、游泳馆和网球场等设施。\\n\\n北海道大学的图书馆，这是一座现代化的图书馆，提供各种资源供学生和教职员工使用。\\n\\n北海道大学的温室，这是一座位于校园内的温室，用于科学研究和教学。\\n\\n这些建筑物都是北海道大学的标志性建筑，在校园内外都很有名。","北海道大学的标志物是北海道大学本部校区内的苏醒塔。苏醒塔是一座位于北海道大学本部校区内的塔楼，高约60米，是北海道大学最为突出的地标性建筑物之一。苏醒塔是由日本著名建筑师野村设计的，其外观设计独特，具有很高的视觉冲击力。苏醒塔是北海道大学最具代表性的标志物之一，也是北海道大学最受欢迎的景点之一。","北海道大学的标志物是北海道大学本部校区内的白云门（Byakkomon）。白云门是一座白色的建筑物，位于北海道大学本部校区的中央位置。这座建筑物是日本的文化遗产之一，是日本最早的木质框架建筑之一。北海道大学的校徽也以白云门为主题，其中包含了白云门的形象。"]}
{"question":"八户学院短期大学是哪年创立？","human_answers":["短期大学为于1971年开办[1]、由学校法人光星学院经营、来源于大公教会。"],"chatgpt_answers":["我无法提供有关八户学院短期大学的信息，因为我是一个大型语言模型，并没有获得浏览网络的能力。我只能依靠我已经学习过的信息来回答问题。如果您想了解关于八户学院短期大学的信息，您可以尝试搜索相关网站或联系八户学院短期大学的相关部门。","很抱歉，我并不知道八户学院短期大学是什么学校，也不知道它是何时创立的。如果您能提供更多关于这所学校的信息，我将尽力帮助您。","我无法为您提供关于八户学院短期大学创立的具体信息，因为我是一个计算机程序，我的知识是在2021年之前的，并且我无法浏览互联网以获取最新信息。我建议您联系八户学院短期大学或查找可靠的网络资源以获取最新信息。"]}
{"question":"昆山科技大学是哪年更换名称？","human_answers":["1991年8月，改名“昆山工商专科学校”。"],"chatgpt_answers":["昆山科技大学（Kunshan University）是一所位于中国江苏省昆山市的大学，它于2003年成立。昆山科技大学一直以来都是昆山科技大学的名称。我无法回答您关于该大学名称是否更改的问题，因为我的知识截止到2021年，无法查询有关最新信息的资料。","我无法确定昆山科技大学是哪年更换名称，因为我的知识截止于2021年，而且我无法访问任何网络来获取最新信息。 建议您联系昆山科技大学的相关部门或查询官方网站，以获取最新信息。","很抱歉，我无法为您提供关于昆山科技大学的信息。我是一个语言模型，我的知识来自于网络上的信息，我的知识截止时间是 2021 年，并且我无法浏览互联网。请注意，我仅能回答有关通用信息和知识的问题，而不能提供与特定学校、人物、事件或地点相关的信息。如果您有其他问题，请告诉我，我将尽力为您解答。"]}
{"question":"青岛海军学校哪年更换名称？","human_answers":["1930年，改名为葫芦岛海军学校。"],"chatgpt_answers":["青岛海军学校是中国海军的一所重点军校，它位于山东省青岛市。我无法确定青岛海军学校何时更换了名称。在没有更多信息的情况下，我无法为您提供有关青岛海军学校更换名称的相关信息。建议您尝试搜索其他资源或联系青岛海军学校本身以获取更多信息。","青岛海军学校是中国人民解放军海军的一所高等军事学校，原名为\"青岛海军军官学校\"，后来更换为\"青岛海军学校\"。我无法确定具体更换名称的时间。如果您有其他问题，请随时联系我。","我不确切地知道青岛海军学校什么时候更换了名称。但是，我知道青岛海军学校是中国海军的一所重要的军事院校，主要负责培养海军军官。如果你有关于青岛海军学校的其他问题，请告诉我，我会尽力回答你的问题。"]}
{"question":"迦克墩公会议是哪年召开的？","human_answers":["迦克墩公会议（或称卡尔西顿会议），是于公元451年在迦克敦举行的第四次基督教大公会议。"],"chatgpt_answers":["迦克墩公会议是1919年召开的。迦克墩公会议是第一次世界大战后的一次重要的国际会议，主要讨论如何处理前德帝国的问题。会议于1919年7月5日至8月10日在法国迦克墩举行，由各国领导人参加。会议决定撤销前德帝国的所有领土，并对前德帝国所有人民实行赔款。会议还建立了联合国的前身——国际和平会议。","迦克墩公会议是1919年召开的。迦克墩公会议是一次重要的国际会议，它在1919年11月11日至1920年1月20日期间在德国的迦克墩举行。这次会议的主要目的是解决一战后的问题，特别是如何处理德国的和解和重建。迦克墩公会议还规定了《国际公约》，这是一部重要的国际法公约，它规定了战后国际关系的基本原则。","\\n2 \/ 2\\n\\n迦克墩公会议是在1919年召开的。这是一次重要的国际会议，旨在解决第一次世界大战后的政治和安全问题。迦克墩公会议是在法国的迦克墩举行的，由各个国家的领导人参加。会议的结果是《凡尔赛和约》和《联合国宪章》的起草，这些文件对当时的国际关系产生了深远的影响。"]}
{"question":"澳门大学的创始人是谁？","human_answers":["当年来自香港的黄景强先生、胡百熙先生和吴毓璘先生以Ricci Island West Limited的名义获澳葡政府批租氹仔岛北岸一处山丘，在一众澳门社会贤达的支持下创办了澳门首间现代高等教育机构──东亚大学，也就是澳门大学的前身。"],"chatgpt_answers":["澳门大学的创始人是袁崇焕，他是中国近代著名的教育家、政治家。袁崇焕是在1911年推动澳门大学的成立的，当时澳门大学的前身是澳门高等师范学校，是中国第一所在港澳地区成立的高等师范学校。袁崇焕是澳门大学的首任校长，并且为澳门大学建立了良好的办学基础和发展方向。","澳门大学的创始人是马捷。马捷是一位著名的教育家，他于1981年在澳门创办了澳门大学。在此之前，他曾在葡萄牙和巴西担任教育工作。马捷一生致力于提高澳门的教育水平，并为澳门建立了一所现代化的大学。他在澳门大学担任校长期间，为澳门大学的发展做出了巨大贡献。","澳门大学的创始人是葡萄牙教皇本笃十六世（Pope Benedict XVI）。本笃十六世于2007年12月19日在梵蒂冈发布了一项教皇命令，正式批准了澳门大学的成立。澳门大学于2011年9月招收了第一批学生，是澳门的第一所大学。"]}
{"question":"波士顿图书馆是哪年建立的？","human_answers":["图书馆建于1807年，1840年代后期迁至灯塔街(Beacon Street)现址，并经过多次扩建。"],"chatgpt_answers":["波士顿图书馆是在1852年建立的。","波士顿图书馆是在1848年建立的。","波士顿图书馆是在1848年建立的。它是美国最古老的公立图书馆之一，也是美国第一座公立图书馆。波士顿图书馆位于马萨诸塞州波士顿市，是一座大型公共图书馆，拥有超过2300万册图书和资料。"]}
{"question":"哈姆斯顿大学是否有学历造假的情况？","human_answers":["外间相传只要有一千万美元即可成交，《壹周刊》甚至指出：要获该大学颁发世界杰出华人连荣誉博士衔约需七十万港元，但由该等学店颁受的学位及衔头有名无实，申请政府职位或升学进修时亦不会获承认。"],"chatgpt_answers":["我不知道哈姆斯顿大学是否发生过学历造假的情况。不过，学历造假是一种非法行为，并且一般会受到法律的制裁。我建议您不要尝试造假，并且要尊重法律。如果您发现有人在造假，建议您向当地警方或其他相关部门举报。","我不知道哈姆斯顿大学是否有学历造假的情况。我知道的是，哈姆斯顿大学是一所美国著名的私立大学，它在教育质量和学术声誉方面享有盛名。我不能为您提供有关哈姆斯顿大学学历造假的信息。","我不能回答你这个问题，因为我是一个计算机程序，没有办法获取关于现在或过去的哈姆斯顿大学的任何最新信息。我只能根据我在训练时获取的信息来回答问题。\\n\\n通常来说，大学是严格审核学生的学历的。如果发现学生在提交的学历文件中存在造假的情况，通常会对学生进行处理，包括可能的开除学籍。如果你对哈姆斯顿大学或其他大学有具体的疑问，建议你直接联系该校的相关部门了解情况。"]}
{"question":"广州市华师附中番禺学校哪年举办过校庆？","human_answers":["2006年12月，建校五周年并举行“2001－2006 广州市华师附中番禺学校校庆五周年”庆典活动。"],"chatgpt_answers":["我很抱歉，但是由于我是一个计算机程序，我无法提供关于现实世界中特定学校的信息。我只能回答您有关概念、知识和技能方面的问题。如果您有其他问题，请随时告诉我，我会尽力帮助您。","我无法确定广州市华师附中番禺学校何时举办过校庆，因为我是一个计算机程序，没有访问当前事件的能力。我建议您联系学校本身或者相关的当地政府部门以获取这方面的信息。","我不知道广州市华师附中番禺学校具体哪年举办过校庆。由于我是一个语言模型，我没有访问网络的能力，也没有最新的信息。我无法为您提供关于广州市华师附中番禺学校校庆的信息。建议您联系学校或者查询其他可靠的信息来源了解该学校的校庆情况。"]}
{"question":"石室中学在哪儿？","human_answers":["现在，石室中学是四川省一级示范性普通高中[3]，拥有两校区，文庙校区位于四川省成都市青羊区文庙前街93号，北湖校区位于四川省成都市龙潭寺。"],"chatgpt_answers":["我无法提供关于石室中学具体位置的信息，因为我是一个计算机程序，无法获取当前的地理位置信息。如果您想要了解石室中学的具体位置，建议您使用地图服务或搜索引擎查询。","很抱歉，我无法确定“石室中学”的具体位置。请提供更多信息，例如所在城市或国家，以便我能帮助你。","我不知道石室中学在哪里。你可以尝试在地图上搜索这个学校的位置，或者使用网络搜索引擎来查找关于这个学校的更多信息。"]}
{"question":"电影陆军中野学校的作者是谁？","human_answers":["原作：畠山清行（‘周间サンケイ’掲载・サンケイ新闻出版局刊‘陆军中野学校’より，弘文堂刊‘谋略太平洋戦争’より）"],"chatgpt_answers":["\"陆军中野学校\"是日本电影，它的导演是富士电视台电影部长组长山田洋次。","电影《陆军中野学校》的作者是日本导演宫崎骏。这部电影是根据宫崎骏的同名动画电影改编而成的。宫崎骏是日本著名的动画导演、编剧和制作人，他的作品在全球广受欢迎，被认为是动画界的巨匠之一。","\"陆军中野学校\"是一部日本电影，由导演中岛崇执导，演员包括本多真澄和有村架纯等。该电影于2019年在日本上映。"]}
{"question":"神奈川工科大学哪年开始有成功博士学位？","human_answers":["1993年，大学院博士课程开设（工学研究科机械工学专攻、工业化学专攻、机械工学专攻）。"],"chatgpt_answers":["神奈川工科大学是一所日本的工科大学，成立于1972年。根据我所掌握的信息，神奈川工科大学从成立之日起就开始授予博士学位。请注意，本回答基于我所掌握的信息，如果您有更多关于神奈川工科大学的疑问，欢迎提出。","神奈川工科大学是一所位于日本神奈川县的大学，它成立于1952年。在这之后，学校开始授予学士学位，随后开始授予硕士学位。我不知道神奈川工科大学何时开始授予博士学位，但我可以告诉你，在日本，大多数大学都在20世纪50年代或60年代开始授予博士学位。","神奈川工科大学是日本的一所大学，我无法确定其何时开始授予成功博士学位。如果您想了解更多有关神奈川工科大学的信息，建议您联系该大学或查阅相关资料。"]}
{"question":"天主教大学竞技俱乐部在哪儿？","human_answers":["球队位于国家首都圣地亚哥，球迷们通常简称球队UC。"],"chatgpt_answers":["I'm sorry, but I don't have enough information to answer your question. Could you please provide more context or clarify your question?","很抱歉，我无法为您提供关于天主教大学竞技俱乐部的信息。我是一个大型语言模型，无法访问实时信息或实体。我可以尝试回答您关于天主教大学竞技俱乐部的一般性问题，但我无法提供关于具体位置或其他实时信息的帮助。","我无法确定您提到的天主教大学竞技俱乐部所在的具体位置。天主教大学可以位于世界上任何地方，并且这些大学可能会有各种各样的竞技俱乐部。如果您想知道具体某个天主教大学竞技俱乐部的位置，您可以尝试联系该大学或搜索网络以获取更多信息。"]}
{"question":"米尔顿·赫尔西学校现在有多少女性学生？","human_answers":["如今学校的1800名学生中有一半是女生，白人学生也只占到了一半。[3]"],"chatgpt_answers":["我无法回答这个问题，因为我是一个大型语言模型，我的知识截止日期是2021年，我无法提供最新的学校信息。此外，我无法浏览网络，所以我无法访问当前学校的官方网站或其他可靠来源，以获取有关学校学生人数的信息。\\n\\n建议你联系米尔顿·赫尔西学校的教育机构或其他可靠来源，以获取最新的学校信息。","我无法回答关于米尔顿·赫尔西学校的最新信息，因为我是一个大型语言模型，没有浏览功能。我的知识截止于2021年，因此无法提供最新的信息。我只能提供有关这所学校的普通信息。\\n\\n米尔顿·赫尔西学校是一所私立男女混合中学，位于英国牛津郡的赫尔西。它是英国历史最悠久的公立学校之一，成立于1141年。该学校为中学生提供全日制课程，并在英国国家考试中取得了优异的成绩。如果你想了解有关米尔顿·赫尔西学校的更多信息，你可以搜索网络获取更多信息。","我无法回答关于米尔顿·赫尔西学校当前的女性学生人数的问题。我是一个计算机程序，并且我的知识是在2021年之前的。我无法获得最新的信息，也无法访问任何网站来查询这些信息。我只能回答有关概念、历史、科学、技术、文化等方面的问题。如果您有其他问题，请随时告诉我。"]}
{"question":"济南私立正谊中学在哪儿？","human_answers":["校址（旧址）设在大明湖正南门侧的清末山东巡抚阎敬铭废祠内，只有两间祠堂做教室。"],"chatgpt_answers":["济南私立正谊中学位于中国山东省济南市。如果您想要更详细的地址信息，建议您联系学校或者查询当地的地图服务。","济南私立正谊中学是位于中国山东省济南市的一所私立学校。具体位置我无法提供，建议您搜索地图或者联系学校本身了解更多信息。","济南私立正谊中学位于中国山东省济南市。如果您需要更加精确的地址信息，您可以搜索该学校的官方网站或者联系学校本身，以获得更多帮助。"]}
{"question":"大恒女子短期大学如何翻译？","human_answers":["大垣女子短期大学（日语：大垣女子短期大学／おおがきじょしたんきだいがく Ogaki Joshi Tankidaigaku *）是一所位于日本岐阜县大垣市的私立短期大学。"],"chatgpt_answers":["大恒女子短期大学可以翻译为 \"Daiho Women's Junior College\"。\"大恒\" 可以翻译为 \"Daiho\"，\"女子\" 可以翻译为 \"women's\"，\"短期大学\" 可以翻译为 \"junior college\"。\\n\\n注意，在英语中，\"junior college\" 通常指的是一种类型的短期高等教育机构，它提供两年制的大学预科课程，学生完成课程后可以转入四年制的大学就读。如果你想翻译的是一所专门针对女性的短期大学，那么 \"Daiho Women's Junior College\" 就是一个合适的翻译。","\"大恒女子短期大学\" can be translated as \"Daiho Women's College of Technology\". Please note that this translation is based on the translation of the individual characters and may not reflect the official English translation of the name of the institution. It is always best to verify the official English name of any institution with the institution itself or with reliable sources.","大恒女子短期大学可以被翻译为 \"Daehan Women's Junior College\"。这是一所位于韩国的短期大学，为女性提供了两年制的课程。"]}
{"question":"邓肇坚维多利亚官立中学是哪年更换名称？","human_answers":["最后该校于1997年9月正式定名为邓肇坚维多利亚官立中学。"],"chatgpt_answers":["我不能回答你关于邓肇坚维多利亚官立中学名称更换的问题，因为我没有足够的信息来回答这个问题。我不知道这所学校的历史背景以及名称是否曾经更改过。\\n\\n建议你可以尝试联系该学校的校务办公室或者历史信息保存部门，他们可能会有更多的信息可供你查询。","我无法回答您的问题，因为我无法获取有关邓肇坚维多利亚官立中学的信息。我是一个计算机程序，无法进行浏览或搜索网络，也无法获取时间截止到2021年之后的信息。建议您查询其他信息源，例如当地的教育局、校方或当地的历史档案馆。","我无法确定您提到的邓肇坚维多利亚官立中学的名称是否更换过，因为我没有足够的信息来回答这个问题。这个学校的名称可能有多个版本，也可能根本没有更换过名称。如果您能提供更多关于这个学校的信息，我将尽力帮助您。"]}
{"question":"师范学校是什么？","human_answers":["师范学校以培育师资为目的，多属于高等教育层级。"],"chatgpt_answers":["师范学校是一种专门培养教师的学校。师范学校通常提供对小学、中学或高中教师的培训。师范学校的学生通常学习教育理论、教学方法和教学实践，并在实习期间在学校或教学实习基地接受实践训练。师范学校的毕业生通常可以在公立学校或私立学校任教。","师范学校是一种专门培养教师的学校。这些学校通常提供专业的教育课程，旨在培养有能力、有素质的教师，以便他们能够在小学、中学或大学等学校教授课程。师范学校的教师通常接受较长的培训，包括专业的理论知识和实践技能的培训。师范学校的学生在毕业后可以成为公立学校的教师，或者在私立学校或非营利教育机构工作。","师范学校是一种专门培养教师的学校。这种学校通常提供专业的师范教育课程，旨在培养学生成为优秀的教师。师范学校的学生通常需要完成专业课程，并在校内或校外进行实习，以获得教师资格。师范学校在许多国家都有，其中一些国家将师范学校称为教师学院或教育学院。"]}
{"question":"香港中文大学碧秋楼有多大？","human_answers":["大楼面积共约20,000平方呎，楼高四层。"],"chatgpt_answers":["香港中文大学的碧秋楼是一栋校园内的教学楼，具体的面积我无法提供。但是你可以在学校的网站或者其他权威资料中查找更多信息。","您好，我不知道香港中文大学碧秋楼有多大。我是一个计算机程序，并没有能力获取最新的信息。但是我可以告诉您，香港中文大学是香港一所知名的综合性大学，在学术界和社会各界都享有很高的声誉。如果您有其他问题，可以继续提出，我会尽力回答您的问题。","香港中文大学碧秋楼是一座高层教学楼，其高度约为30层。根据香港中文大学的官方网站信息，碧秋楼共有8个教室，每个教室的面积约为250平方米，总面积约为2,000平方米。"]}
{"question":"艾力森山大学有多大？","human_answers":["目前该校占地约77英亩[8]，在校学生约有2,600名[9]，设立人文学院(Faculty of Arts)、理学院(Faculty of Science)和社会科学院(Faculty of Social Science)，提供五类学士学位："],"chatgpt_answers":["艾力森山大学（Eliot College）是英国坎特伯雷大学（University of Kent）的一个学院，它位于英国康沃尔郡的坎特伯雷市。艾力森山大学提供了多种学术课程，包括商业、经济学、法律、人文学、社会科学和自然科学等。艾力森山大学是坎特伯雷大学的一部分，它拥有超过20,000名学生和数百名教师。","我不知道艾力森山大学有多大。可能您是指艾莉森大学？艾莉森大学是一所位于美国纽约州伊利森市的私立大学，有约7000名本科生和约2200名研究生。如果您问的是另一所大学，请提供更多信息。","艾力森山大学（Ellison Mountains University）是一所虚构的大学。没有这样的大学存在。如果您在寻找其他大学的信息，请告诉我您具体想了解哪所大学，我将尽力回答您的问题。"]}
{"question":"华中大学是哪年更换名称？","human_answers":["1952年，华中大学在高校院系调整中被撤销，与其他高校合并组建华中高等师范学校（次年改称华中师范学院，今华中师范大学）。"],"chatgpt_answers":["华中大学并没有更换名称。华中大学是一所位于中国湖北省武汉市的综合性研究型大学，原名为“中南工业大学”，1928年创建，曾经更名为“武汉大学”，1938年更名为“华中工学院”，1958年更名为“华中大学”。目前，华中大学仍然使用“华中大学”这一名称。","华中大学是在 1927 年创立的，当时名为华中学院。1928 年，该校更名为华中大学。这是关于华中大学更换名称的历史的简要介绍。如果你有其他问题，请告诉我。","华中大学原名为武汉大学，是1928年由清朝末代皇帝溥仪建立的。1952年，政府将武汉大学更名为华中大学。因此，华中大学是1952年更换名称的。"]}
{"question":"新潟中央短期大学在哪儿？","human_answers":["校区：在新潟县加茂市"],"chatgpt_answers":["新潟中央短期大学（Niigata Central College）位于日本新潟县阿莎市。它是一所位于日本中部的短期大学，主要提供职业技能培训和职业教育课程。如果您需要更多信息，可以访问学校的官方网站或联系学校的办公室。","新潟中央短期大学位于日本新潟県新潟市中央区七日町1-1-1号。","新潟中央短期大学（Niigata Central College）位于日本新潟県新潟市中央区若柳町1-6-8。"]}
{"question":"牛津大学圣安妮学院在哪儿？","human_answers":["坐落于牛津北部，临近杰利科。"],"chatgpt_answers":["牛津大学圣安妮学院位于英国牛津市中心。牛津市位于英国西南部，距伦敦西南约60公里。圣安妮学院是牛津大学中一所著名的女子学院，主要提供本科和研究生课程。","牛津大学圣安妮学院位于英国牛津市中心，是牛津大学的一个学院。牛津市位于英格兰东南部，距离伦敦西南约60公里。","牛津大学圣安妮学院位于英国牛津市中心。牛津是英国著名的大学城，有许多著名的大学，包括牛津大学、牛津布鲁克斯学院和圣安妮学院。圣安妮学院是牛津大学的一个学院，位于牛津市中心，在牛津大学的教学和研究范围内。"]}
{"question":"深圳中学是哪年更换名称？","human_answers":["年11月，新中国成立后，宝安县人民政府接管了深圳初级中学，并将其改名为宝安县第二初级中学。[8]"],"chatgpt_answers":["","","我不能确定深圳中学的名称是否更换过，因为我没有关于这所学校的具体信息。在没有进一步的细节的情况下，我无法为您提供有关该学校的信息。建议您联系当地的教育机构或者搜索相关信息以了解该学校的情况。"]}
{"question":"新北市淡水社区大学是哪年开业的？","human_answers":["2001年8月淡水社区大学正式成立，举办挂牌典礼。"],"chatgpt_answers":["新北市淡水社区大学是在2008年开业的。","新北市淡水社区大学是在2008年开业的。","新北市淡水社区大学是2002年开业的。"]}
{"question":"台北市立五常民国中学是哪年更换名称？","human_answers":["1983年8月1日正式成立，定名为台北市立五常国民中学，由王正哲先生担任首任校长。"],"chatgpt_answers":["台北市立五常民国中学是在 2020 年更换名称的。我无法确定该学校是否在其他时间更换过名称。如果您需要进一步了解该学校的信息，建议您联系该学校或者查阅相关资料。","我无法确定台北市立五常民国中学是否曾经更换过名称。这可能需要您联系该学校或者查阅有关的历史资料来获得确切的信息。","我无法确定台北市立五常民国中学是何时更换名称的。如果您需要关于该学校的信息，建议您联系台北市教育局或者直接联系该学校了解更多信息。"]}
{"question":"清华大学航天航空学院是哪年正式命名的？","human_answers":["2004年5月18日，成立清华大学航天航空学院。"],"chatgpt_answers":["清华大学航天航空学院是在 1978 年正式命名的。这个学院是在清华大学成立后不久就建立的，当时的名称是清华大学航空学院。后来，随着中国的航天事业的发展，学院的名称也相应地更新为清华大学航天航空学院。","清华大学航天航空学院是在 1978 年正式命名的。在那之前，它曾经名为清华大学航空工程系。","清华大学航天航空学院是在 1978 年正式命名的。这是清华大学为适应国家对科学技术的发展需要而设立的一个新的学院。清华大学航天航空学院致力于培养高素质的航空、航天、武器系统及相关技术领域的专门人才，为国家的经济建设和国防建设做出贡献。"]}
{"question":"德国大学包括哪些院校？","human_answers":["德国的大学包括有博士学位授予权的综合性大学（Universität）、无博士学位授予权的应用科技学院（Fachhochschule）和艺术类院校，按办学性质可分为公立、私立和教会学校。"],"chatgpt_answers":["德国有很多大学，这里列举一些著名的德国大学：\\n\\n慕尼黑大学 (Ludwig-Maximilians-Universität München)\\n柏林洪堡大学 (Humboldt-Universität zu Berlin)\\n柏林自由大学 (Freie Universität Berlin)\\n波恩大学 (Rheinische Friedrich-Wilhelms-Universität Bonn)\\n杜塞尔多夫大学 (Universität Düsseldorf)\\n伊拉斯谟大学 (Technische Universität Ilmenau)\\n卡尔斯鲁厄大学 (Universität Karlsruhe)\\n基尔大学 (Universität Kiel)\\n拜伊因巴赫大学 (Universität Bayreuth)\\n哈勒尔滕贝格大学 (Universität Halle-Wittenberg)\\n这只是德国大学中的一小部分，德国有许多其他优秀的大学。德国大学在国际上享有盛誉，提供众多学科的学位课程，为学生提供了良好的学习环境。","德国有许多高等学府，包括公立大学、私立大学和联邦大学。这些院校的名称和地点各不相同。\\n\\n一些著名的德国公立大学包括：\\n\\n慕尼黑大学（Universität München）\\n柏林洪堡大学（Humboldt-Universität zu Berlin）\\n柏林自由大学（Freie Universität Berlin）\\n杜塞尔多夫大学（Universität Düsseldorf）\\n伯尔尼大学（Universität Bern）\\n汉堡大学（Universität Hamburg）\\n开姆尼茨大学（Universität Kiel）\\n科隆大学（Universität zu Köln）\\n一些著名的德国私立大学包括：\\n\\n拜耳大学（Bayerische Julius-Maximilians-Universität Würzburg）\\n德累斯顿大学（Technische Universität Dresden）\\n莱比锡大学（Leipzig Universität）\\n联邦大学是由联邦政府和州政府共同资助的大学，包括：\\n\\n波恩大学（Universität Bonn）\\n杜伊斯堡大学（Universität Duisburg-Essen）\\n这仅是德国大学的一小部分，实际上还有许多其他大学。如果您想要了解更多信息，可以搜索“德国大学名单”或访问德国教育部的网站，该网站列出了所有在德国授予学位的院校的名称和地址。","德国有许多著名的大学，其中包括：\\n\\n慕尼黑大学（Ludwig-Maximilians-Universität München）\\n德国马克思普朗克学会大学（Humboldt-Universität zu Berlin）\\n柏林技术大学（Technische Universität Berlin）\\n波恩大学（Rheinische Friedrich-Wilhelms-Universität Bonn）\\n斯图加特大学（Universität Stuttgart）\\n杜伊斯堡大学（Universität Duisburg-Essen）\\n杜塞尔多夫大学（Universität Düsseldorf）\\n德累斯顿大学（Technische Universität Dresden）\\n汉堡大学（Universität Hamburg）\\n亥姆霍兹大学（Ruprecht-Karls-Universität Heidelberg）\\n这些大学都是德国的知名学府，在国际上享有盛誉。但德国还有许多其他优秀的大学，包括自由大学柏林、慕尼黑工业大学、波恩大学医学中心、斯图加特工业大学、埃森大学等。"]}
{"question":"即墨市第一中学在哪儿？","human_answers":["学校位于即墨市文化路87号，占地123亩，建有教学楼2座、科技楼1座、学生餐厅1座、办公楼1座，建有400米标准塑胶跑道体育场及标准篮、排球场。"],"chatgpt_answers":["即墨市第一中学位于中国山东省即墨市。我无法提供更多具体信息，因为我是一个计算机程序，无法浏览互联网获取最新信息。建议您使用在线地图工具或者查询当地的旅游资源，了解更多关于即墨市第一中学的信息。","即墨市第一中学位于中国山东省即墨市。我无法为您提供更具体的地址信息，因为我是一个大型语言模型，无法访问互联网来查找最新的地址信息。建议您使用在线地图服务或者搜索引擎来查找即墨市第一中学的具体地址。","即墨市第一中学位于中国山东省即墨市。我无法确定它的具体地址。建议您使用在线地图工具或搜索引擎查询即墨市第一中学的地址。"]}
{"question":"朱拉隆功大学有多大？","human_answers":["校园占地3000多亩，其中32%出租给商业大公司，出租收入是学校年收入的稳定来源。"],"chatgpt_answers":["我不知道朱拉隆功大学的规模。请注意，我是一个计算机程序，无法访问浏览器来查找信息。如果您想了解朱拉隆功大学的相关信息，建议您搜索网络或者联系该大学的官方部门以获取更准确的信息。","我不知道朱拉隆功大学是什么样的大学。可以提供一些关于朱拉隆功大学的背景信息吗？我可以尽力回答您的问题。","我不知道 \"朱拉隆功大学\" 是什么大学。您可以提供更多信息帮助我回答您的问题吗？"]}
{"question":"南方大学学院的口号是什么？","human_answers":["以提供完整的华语教育为目标，重视学生的华语、马来语、英语能力，并培养学生关怀在地之精神。"],"chatgpt_answers":["我不知道南方大学学院的口号是什么。您可以在南方大学学院的网站或者直接联系学院的相关人员了解有关信息。如果您需要了解更多关于南方大学学院的信息，您可以在网上搜索或者联系学院的相关人员。","很抱歉，我无法回答您的问题。我是一个大型语言模型，并没有关于某个具体大学的信息。我不知道南方大学学院的口号是什么。如果您需要关于南方大学学院的信息，建议您查询相关网站或者询问当地的教育机构。","我无法回答这个问题，因为我不知道您提到的南方大学学院是哪所大学的哪个学院。我建议您联系该大学的官方网站或者直接联系该大学的教务处或者学院办公室了解详情。"]}
{"question":"郑州工业大学哪年改名？","human_answers":["1996年4月更名为郑州工业大学。"],"chatgpt_answers":["郑州工业大学是一所公立大学，位于河南省郑州市。根据我的记录，郑州工业大学是在2000年更名为郑州大学的。之前，它曾用过几个不同的名字，包括河南省工业大学和河南省工业大学东区。","郑州工业大学是一所位于河南省郑州市的高等学府，我无法回答您的问题。请注意，我是一个计算机程序，我的知识储备截止于2021年，并且我无法浏览互联网以获取最新信息。如果您需要有关郑州工业大学的信息，建议您查询其官方网站或其他可靠来源。","郑州工业大学是一所位于河南省郑州市的公立大学，我无法确定它是在哪一年改名。但是，我可以告诉你郑州工业大学的历史信息。\\n\\n郑州工业大学创建于1958年，最初名为河南省工业大学。在过去的几十年中，学校曾经更名过几次。例如，在1997年，学校更名为河南工业大学，并于2002年再次更名为郑州工业大学。\\n\\n如果你想了解更多关于郑州工业大学的信息，你可以登录学校的官方网站或查阅其他可信来源。"]}
{"question":"马尔堡大学的有哪些著名建筑？","human_answers":["马尔堡大学有新旧两座植物园，以及宗教收藏馆和民族收藏馆，还拥有四个博物馆：图像艺术博物馆、文化历史博物馆、解剖学博物馆和矿物博物馆。[5]"],"chatgpt_answers":["马尔堡大学位于德国，是一所著名的综合性大学。它有许多著名的建筑，包括：\\n\\n新博物馆（Neues Museum）：这是一座19世纪的新古典主义建筑，由著名建筑师Friedrich August Stüler设计。它是德国博物馆的代表之一，收藏了世界著名的艺术品、考古文物和古代文明的遗物。\\n\\n洛林城堡（Schloss Lorenzburg）：这是一座17世纪的哥特式城堡，位于马尔堡大学的校园内。它是德国最古老的大学城堡之一，现在是马尔堡大学的行政楼。\\n\\n巴伐利亚大厅（Bavarian Hall）：这是一座19世纪的建筑，位于马尔堡大学的中心地带。它是巴伐利亚州政府的办公场所，也是该大学的主要演讲厅。\\n\\n马尔堡大学图书馆（University Library of Munich）：这是一座现代化的图书馆，位于马尔堡大学的校园内。它是德国最大的图书馆之一，拥有超过6百万册图书。\\n\\n马尔堡大学机械工程学院（Faculty of Mechanical Engineering）：这是一座现代化的教学楼，位于马尔堡大学的校园内。它是该大学机械工程学院的主要教学楼，也是德国最大的\\n","马尔堡大学是德国著名的研究型大学，在校园内有许多著名的建筑。其中一些著名的建筑包括：\\n\\n布伦茨堡大学建筑（Universitätsgebäude）：这座建筑是马尔堡大学最著名的建筑之一，建于18世纪，具有典型的巴洛克风格。\\n\\n安德森堡大学图书馆（Anderssenbau der Universitätsbibliothek）：这座建筑是马尔堡大学图书馆的主要馆舍，也是马尔堡大学最著名的建筑之一。\\n\\n布伦茨堡大学讲堂（Hörsaalgebäude der Universität）：这是马尔堡大学最大的讲堂建筑，建于20世纪初，具有典型的新古典主义风格。\\n\\n马尔堡大学的数学系（Mathematisches Institut der Universität）：这是马尔堡大学的数学系所在的建筑，建于20世纪初，具有典型的新古典主义风格。\\n\\n马尔堡大学的化学系（Chemisches Institut der Universität）：这是马尔堡大学的化学系所在的建筑，建于20世纪初，具有典型的新古典主义风格。","马尔堡大学是德国著名的研究型大学，其校园内有许多著名的建筑。这些建筑包括：\\n\\n康斯坦茨大楼（Konstanz Building）：这是马尔堡大学最大的教学楼之一，位于校园中心，是马尔堡大学最具代表性的建筑之一。\\n\\n博物馆大楼（Museum Building）：这是马尔堡大学的博物馆所在的建筑，展示了大学历史和文化遗产的各种展品。\\n\\n哈尔伯格纪念堂（Herberge Memorial）：这是一座纪念纳粹时期的建筑，纪念在纳粹统治期间遭受迫害的学生和教职员工。\\n\\n贝尔格莱德大楼（Bergelied Building）：这是马尔堡大学的文理学院所在的建筑，也是校园内最古老的建筑之一。\\n\\n迪斯科大楼（Disco Building）：这是马尔堡大学的学生中心所在的建筑，是学生们聚集的地方，也是校园内最活跃的地方之一。"]}
{"question":"益阳市第一中学的著名校友中是否有绘画名家？","human_answers":["林凡，画家。[1]"],"chatgpt_answers":["我无法回答您的问题。作为一个语言模型，我并没有关于益阳市第一中学的校友信息，也没有办法查询这方面的信息。我只能提供一般性的知识，无法回答具体的问题。","很抱歉，我并不知道益阳市第一中学是否有著名的绘画名家作为校友。我是一个计算机程序，无法获取最新信息。您可以联系益阳市第一中学或者查阅相关资料，了解更多关于校友的信息。","我无法回答您的问题，因为我是一个计算机程序，没有关于益阳市第一中学的校友信息。我只能提供一些概念上的帮助。\\n\\n绘画是一种艺术形式，它通过使用颜料和绘图工具在平面或立体表面上创作图画来表达情感和意象。名家是指在某一领域中有很高的艺术造诣和成就的艺术家。因此，如果益阳市第一中学有著名的绘画名家作为校友，那么这意味着这位校友在绘画领域中取得了很高的成就。"]}
{"question":"台北州立台北第一中学校是哪年改名？","human_answers":["1946年1月28日更名为“台湾省立台北建国中学”。"],"chatgpt_answers":["我不知道台北州立台北第一中学校的名字是何时改变的。我也无法查询有关这个学校的信息，因为我是一个大型语言模型，无法访问互联网。可能需要您查询有关这个学校的更多信息来了解其名字是何时改变的。","我无法确定台北州立台北第一中学校是否曾改过名字，也无法确定其改名的时间。可能您可以尝试联系该学校或者查询相关的历史资料，了解有关信息。","我无法回答这个问题，因为我是一个计算机程序，无法获取来自互联网的信息。我只能提供有关概念的知识。\\n\\n台北市是台湾的首都，有许多中学。台北州立台北第一中学是其中的一所。我无法告诉你这所学校的名字是何时改变的，因为我没有相关信息。建议你尝试搜索其他来源，例如学校的官方网站或当地的历史记录，以获取更多信息。"]}
{"question":"帝冢山大学短期大学部如何翻译？","human_answers":["帝冢山大学短期大学部（日语：帝塚山大学短期大学部／てづかやまだいがくたんきだいがくぶ Tezukayama Daigaku Tanki Daigakubu *），简称帝短，是过去一所位于日本奈良县奈良市的私立短期大学。"],"chatgpt_answers":["帝冢山大学短期大学部可以翻译为\"Teitoku Mountain University Short-Term College Division\"。这是一所位于日本的大学，其短期大学部提供了为期两年的课程，帮助学生获得所需的技能和知识，为进入大学或就业做好准备。","帝冢山大学短期大学部可以翻译为\"Teishō Mountain University Short-term College Division\"。\\n\\n注意，这是一个虚构的学校名称，并不存在实际的帝冢山大学。如果你想了解某个具体的学校的信息，请提供正确的学校名称。","帝冢山大学短期大学部可以被翻译为帝冢山大学的短期大学部。短期大学部通常指的是一种针对大学生或已毕业的学生提供短期课程的学习机构。这些课程通常持续一至两年，并提供专业知识和技能的培训。短期大学部的学生可以在结束课程后进入四年制大学或职业学校学习。"]}
{"question":"圣彼得堡国立咨询科技机械与光学大学有多少院校？","human_answers":["该大学分为9个学院，其中分为49个科系。"],"chatgpt_answers":["圣彼得堡国立咨询科技机械与光学大学（英文名称：National Research University of Information Technologies, Mechanics and Optics，简称：ITMO University）是俄罗斯联邦的一所大学。它是俄罗斯联邦最高等级的国家研究型大学之一，也是俄罗斯联邦最大的光学科技大学。根据俄罗斯联邦教育和科学部的统计，圣彼得堡国立咨询科技机械与光学大学共有20个学院和学部。","圣彼得堡国立咨询科技机械与光学大学(Saint Petersburg State University of Information Technologies, Mechanics and Optics)是位于俄罗斯圣彼得堡的一所大学。该大学由若干个院系组成，包括信息技术院、机械院、光学院和其他院系。我无法确定确切的院系数量。","圣彼得堡国立咨询科技机械与光学大学（英文名称为 Saint Petersburg National Research University of Information Technologies, Mechanics and Optics）是俄罗斯著名的高等教育机构，由多个院校组成。根据我所知的信息，圣彼得堡国立咨询科技机械与光学大学目前有以下几个院校：\\n\\n信息技术院\\n机械院\\n光学院\\n自动化院\\n电子工程院\\n电子与计算机科学院\\n计算机科学与技术院\\n通信院\\n建筑院\\n建筑与艺术院\\n工程院\\n资源与环境工程院\\n能源与动力工程院\\n物理学院\\n数学院\\n教育学院\\n心理学院\\n人文学院\\n注意：以上信息仅供参考，具体情况可能会有所变化。如需获取最新信息，建议直接联系圣彼得堡国立咨询科技机械与光学大学。"]}
{"question":"天津英国文法学校主楼的设计师是谁？","human_answers":["由永固工程司库克和安德森设计。"],"chatgpt_answers":["I'm sorry, but I don't have information about the designer of the main building of Tianjin British Grammar School. It would be best to contact the school directly for this information.","I'm sorry, but I don't have any information about the designer of the main building of Tianjin British Grammar School. Without more context, I am unable to provide a helpful response.","I'm sorry, but I don't have enough information to accurately answer your question. Could you provide more context or details about the building you are asking about?"]}
{"question":"柯尼斯堡大学是哪年创建的？","human_answers":["柯尼斯堡大学于公元1544年由普鲁士阿尔伯特公爵创立。"],"chatgpt_answers":["柯尼斯堡大学是1386年创建的。这是德国最古老的大学之一，也是世界上最古老的连续运营的大学之一。柯尼斯堡大学坐落在德国北部的柯尼斯堡市，是德国四大古典大学之一（另外三所分别是特里尔大学、波恩大学和弗莱堡大学）。","柯尼斯堡大学是在1386年创建的，是德国最古老的大学之一。柯尼斯堡大学位于德国的柯尼斯堡市，是一所著名的研究型大学，在世界大学排名中名列前茅。","柯尼斯堡大学(Concordia University)是1921年在加拿大蒙特利尔创建的。这所大学最初是由两所不同的学校合并而成的，即柯尼斯堡学院(Concordia College)和柯尼斯堡艺术学院(Concordia School of Art and Design)。这所大学的名字来源于两所学校的合并，名为\"和谐大学\"，即柯尼斯堡大学。"]}
{"question":"士美非路公共图书馆地址是？","human_answers":["士美非路公共图书馆    士美非路公共图书馆（英语：Smithfield Public Library）是由香港特别行政区政府康乐及文化事务署辖下之香港公共图书馆系统管理的小型图书馆，位于香港岛坚尼地城士美菲路12K号士美非路市政大厦3楼，在1996年8月16日启用，是中西区唯一一所小型图书馆。"],"chatgpt_answers":["I'm sorry, but I don't have information about the location of the士美非路公共图书馆. Could you provide more context or specify which city or country the library is located in?","I'm sorry, but I do not have information about the specific address of the Shimei Public Library. It is possible that you can find this information by searching online or by contacting the library directly. Alternatively, you may be able to find the address through a local directory or by asking for directions from someone who is familiar with the area.","I'm sorry, but I don't have information about specific libraries or their addresses. It would be best to try looking up the address of the Shimotakaido Public Library using a search engine or contacting the library directly for this information."]}
{"question":"万隆会议的宗旨是什么？","human_answers":["万隆会议主要目的是促进亚非国家之间的经济文化交流，并共同抵制美国与苏联的殖民主义和新殖民主义活动。"],"chatgpt_answers":["万隆会议是一次在印度尼西亚举行的国际会议，它的宗旨是促进世界各国之间的经济合作，促进世界和平与发展。万隆会议由联合国经济及社会理事会主办，每隔五年举行一次。万隆会议的召开源于一次在万隆市举行的发展中国家经济合作会议，从而得名。万隆会议的主要目的是促进发展中国家的经济发展和解决国际贸易、金融、技术和发展方面的问题。","万隆会议是指在1945年在印度尼西亚万隆举行的一次国际会议。这次会议的宗旨是讨论和制定有关二战后世界和平与稳定的问题，特别是有关殖民地解放和殖民地国家的独立的问题。会议还讨论了有关国际组织和国际法的问题，并促进了国际间的合作和交流。","万隆会议是一个国际性的会议，主要是为了促进发展中国家之间的经济、科学、技术和文化方面的合作。该会议是在 1955 年在印度尼西亚万隆市召开的，当时印度尼西亚是一个新独立的国家，举办这次会议的目的是希望通过与其他发展中国家的交流和合作，来促进印度尼西亚的经济和社会发展。万隆会议后来成为了一个重要的国际平台，使得发展中国家能够在政治、经济、文化和社会方面进行对话和合作。"]}
{"question":"武汉大学教育科学学院是哪年有硕士学历？","human_answers":["1995年设高等教育学硕士学位点。"],"chatgpt_answers":["武汉大学教育科学学院有硕士学历培养计划。这意味着学院可以提供硕士学位课程。我不确定学院何时开始提供硕士学位课程，但是如果您需要进一步的信息，您可以联系学院的相关部门或人员。","武汉大学教育科学学院是一所大学，它一直提供硕士学位课程。我无法确定武汉大学教育科学学院何时开始提供硕士学位课程，因为我的知识截止于2021年。我建议您联系武汉大学教育科学学院了解有关信息。","武汉大学教育科学学院是一所在中国湖北省武汉市的高等学府，为武汉大学的一个学院。它的历史可以追溯到1928年，当时它是中国第一所大学教育研究所。硕士学位是一种高级学位，通常需要完成一定数量的课程学习和研究工作，并通过一系列的考试才能获得。我无法确定武汉大学教育科学学院是何时开始授予硕士学位的，但我可以告诉你一般情况下，在中国，大学可以在获得批准后开始授予硕士学位。"]}
{"question":"费赖堡大学是哪年开学的？","human_answers":["1460年4月26日，大学正式开始教学。"],"chatgpt_answers":["","费赖堡大学是一所位于美国纽约州费赖堡的私立大学。它于1856年由霍华德·约翰·费赖堡先生创立，当时名为“费赖堡学院”，是一所男女同校的初等和中等教育学校。1907年，费赖堡学院更名为费赖堡大学，并开始提供本科学位课程。因此，费赖堡大学开学的时间是1856年。","费赖堡大学是在1853年开学的。它是一所位于美国宾夕法尼亚州的私立研究型大学，是美国历史最悠久、规模最大的大学之一，也是世界著名的顶尖大学之一。"]}
{"question":"广东肇庆中学是哪年更换名称？","human_answers":["1912年，民国元年，改名为省立肇庆中学。"],"chatgpt_answers":["我无法提供关于广东肇庆中学更换名称的信息。我是一个计算机程序，没有办法获取最新的信息。我的知识储备截止于2021年，并且我没有浏览网页的能力。如果您需要有关广东肇庆中学的最新信息，建议您联系当地的教育机构或者搜索网络获取相关信息。","我无法为您提供有关广东肇庆中学更换名称的信息。如果您有关于这所学校的具体问题，可以尝试联系当地的教育部门或该学校的管理人员，以获得更多帮助。","我不知道广东肇庆中学是否更换了名称。我是一个计算机程序，没有访问实际世界的能力，所以无法提供有关广东肇庆中学的信息。如果您有其他问题，可以尝试提问。"]}
{"question":"启思中学如何翻译？","human_answers":["启思中学（Creative Secondary School，简称CSS、启思或启中）位于香港将军澳蓬莱路3号，毗邻清水湾半岛，于2006年创校，于2009年2月被录取为国际文凭组织学校[3]，是香港一家全日制男女中学。"],"chatgpt_answers":["\"启思中学\"可以翻译为\"Qisi Middle School\"。","\"启思中学\"是中文，它的英文翻译是\"Thinking Middle School\"。","\"启思中学\"是中文的学校名称，在英文中可以翻译为\"Qisi Middle School\"。这是一种翻译方法，但是建议在使用时谨慎考虑。在中国，很多学校名称都有一定的文化和历史含义，而且很多学校名称都是用汉字命名的，因此在将学校名称翻译成英文时可能会丢失一些文化和历史意义。因此，在将学校名称翻译成英文时，建议尽量保留学校名称的原意，而不是直接将汉字翻译成英文。例如，可以将\"启思中学\"翻译成\"Qisi Middle School\"，也可以将其翻译成\"Qisi School\"或\"Qisi Middle School for the Gifted\"，具体应根据实际情况决定。"]}
{"question":"凯达格兰学校校歌的词曲作者分别是谁？","human_answers":["凯达格兰学校校歌〈凯达格兰之歌〉由路寒袖于2005年3月作词、詹宏达作曲[1]。"],"chatgpt_answers":["我无法为您提供关于凯达格兰学校校歌的具体信息，因为我是一个大型语言模型，我的知识来自我所训练的数据库。如果您想了解关于凯达格兰学校校歌的信息，建议您联系该学校或查阅相关资料。","凯达格兰学校的校歌的词曲作者不详。如果您是在寻找其他学校的校歌信息，我建议您尝试联系该学校本身或者搜索相关信息，以获取最准确的信息。","凯达格兰学校（Cadogan School）的校歌的词曲作者不详。您可以联系凯达格兰学校或者在网上搜索关于该学校的信息，或者查看学校的官方网站，可能会有更多关于校歌的信息。如果您能提供更多关于凯达格兰学校的信息，我可以尝试帮助您找到答案。"]}
{"question":"萨格勒布大学如何翻译？","human_answers":["萨格勒布大学(克罗地亚语：Sveučilište u Zagrebu， 拉丁语：Universitas Studiorum Zagrabiensis)是克罗地亚最大的大学，同时也是维也纳以南的中欧地区及东南欧持续办学时间最长的大学。"],"chatgpt_answers":["萨格勒布大学 (University of Zagreb) 的英文名称是 University of Zagreb。这是克罗地亚最大的大学，位于首都萨格勒布市。","萨格勒布大学（University of Zagreb）是克罗地亚最大的大学，位于克罗地亚首都萨格勒布市。它是一所综合性大学，提供许多不同学科的课程，包括人文学科、社会科学、自然科学、工程学和医学。萨格勒布大学建立于1669年，是克罗地亚最古老的大学，也是拉脱维亚、斯洛伐克、波黑和克罗地亚之间最古老的大学之一。","萨格勒布大学（Zagreb University）可以翻译为“萨格勒布大学”。萨格勒布是克罗地亚的首都，而萨格勒布大学是该市的一所著名的大学。"]}
{"question":"中国人民政治协商会议上海市委员会哪年成立？","human_answers":["中国人民政治协商会议上海市委员会，简称上海市政协，成立于1955年5月12日。"],"chatgpt_answers":["中国人民政治协商会议上海市委员会是在1949年成立的。它是中国人民政治协商会议的地方组织之一，是上海市的人民代表大会制度的重要组成部分。","中国人民政治协商会议（Chinese People's Political Consultative Conference，简称“协商会议”）是中华人民共和国的一个重要的民主协商机构，成立于1949年。上海市委员会是中国人民政治协商会议上海市级机构，也是在1949年成立的。","中国人民政治协商会议上海市委员会是在1949年成立的。中国人民政治协商会议是中国共产党领导下的多党合作和政治协商机制，旨在促进各民主党派和无党派人士参与国家政治、经济、文化和社会事务的决策和执行。上海市委员会是中国人民政治协商会议在上海市的地方级组织。"]}
{"question":"中国共产党第九届中英委员会第二次全体会议是哪年召开的？","human_answers":["中国共产党第九届中央委员会第二次全体会议（简称中共九届二中全会，亦称1970年庐山会议），于1970年8月23日至9月6日在江西省庐山举行，是中国共产党党史上的第三次庐山会议。"],"chatgpt_answers":["中国共产党第九届中央委员会第二次全体会议于1934年11月召开。这次会议是中国共产党在抗日战争时期召开的，主要讨论了抗日战争的战略问题和中央军事委员会的建立。","中国共产党第九届中央委员会第二次全体会议是在1931年1月召开的。这次会议是在中国共产党发动中国革命的关键时期召开的，是党的第一次全国代表大会之后的第一次全体会议。在这次会议上，中国共产党决定发动中国苏维埃革命，并作出了许多重要决策。","中国共产党第九届中央委员会第二次全体会议是在1931年召开的。这次会议发生在中国共产党面临艰难的历史时期，当时中国正处在日本侵略和国内内战的困境之中。会议通过了关于扩大红军和改进党的建设方面的重要决议，为中国共产党未来的发展奠定了基础。"]}
{"question":"剑桥大学圣凯瑟琳学院在哪儿？","human_answers":["圣凯瑟琳学院位于剑桥城的历史中心，北面紧邻着剑桥大学国王学院。"],"chatgpt_answers":["剑桥大学圣凯瑟琳学院（St Catharine's College）位于英国剑桥市的中心地带，与剑桥大学的其他学院和研究机构紧密联系在一起。剑桥大学位于英国东南部的剑桥郡，距离伦敦约70公里。","剑桥大学圣凯瑟琳学院（St Catharine's College, Cambridge）位于英国剑桥市的牛津路上。这是剑桥大学的一个学院，主要负责提供本科和硕士学位课程。剑桥大学圣凯瑟琳学院坐落在剑桥市中心，距离剑桥火车站仅有几分钟的步行路程。","剑桥大学圣凯瑟琳学院(St Catherine's College, University of Cambridge)位于英国剑桥市的牛津路(Oxford Road)上。剑桥大学是英国著名的研究型大学，圣凯瑟琳学院是剑桥大学的一个学院，它位于剑桥市中心，距离剑桥市中心和牛津市都很近。"]}
{"question":"广东实验中学有多大？","human_answers":["2004年8月建成的高中校区，坐落在芳村龙溪大道，占地188亩。"],"chatgpt_answers":["我不知道你询问的广东实验中学的具体信息，因为我没有浏览的能力并且我的知识涵盖到了2021年。广东实验中学的规模可能会因为时间的推移而有所变化。建议你查询当地教育局或者该学校的官方网站，以获取最新的信息。","我无法确定广东实验中学的规模。你可以联系学校或者查看相关信息来了解该学校的规模。","我无法回答关于广东实验中学的任何信息，因为我没有最新的信息。我是一个大型语言模型，我的知识是在2021年截止的，并且我没有浏览网络的能力，所以我无法为您提供最新的信息。建议您查询当地的教育机构或搜索网络以获取最新的信息。"]}
{"question":"鹿儿岛大学是哪年成立的？","human_answers":["1949年，由第七高等学校、鹿儿岛师范学校、鹿儿岛县女子师范学校、鹿儿岛青年师范学校、鹿儿岛农林专门学校、鹿儿岛水产专门学校合并而设立。"],"chatgpt_answers":["鹿儿岛大学是日本的一所大学，成立于1949年。","鹿儿岛大学是1949年成立的。","鹿儿岛大学是1876年成立的。"]}
{"question":"太原科技大学哪年更换名称？","human_answers":["2004年，经教育部批准太原重型机械学院更名为太原科技大学。"],"chatgpt_answers":["太原科技大学是一所位于山西省太原市的公立大学。我无法提供关于这所大学更换名称的信息，因为我的知识截止到了2021年。请注意，我是一个计算机程序，我无法访问浏览器或其他外部资源，也无法获取最新信息。建议您联系太原科技大学或查询可信的网站或资源，以获取最新信息。","太原科技大学（Taiyuan University of Technology）是一所位于中国山西省太原市的公立大学，成立于1958年。我无法确定太原科技大学是在哪一年更换名称。建议您可以联系太原科技大学相关部门或者查阅可靠的历史资料了解更多信息。","太原科技大学原名太原理工大学，2016年更名为太原科技大学。"]}
{"question":"梨花女子大学是哪年更换名称？","human_answers":["该校位于首尔西大门区大岘洞，校内至今仍保存许多古老的建筑，其中最具代表性的就是位于校门入口的大讲堂（Welch-Ryang Auditorium，原为基督教教堂）。"],"chatgpt_answers":["梨花女子大学是在1949年成立的。它原本是以「梨花女子中学校」的名字运作，后来于1952年更改为「梨花女子大学」。所以梨花女子大学是在1952年更换名称的。","梨花女子大学（日本名：梨花女子大学）是日本一所位于京都市的大学，成立于1929年。我无法回答您关于该大学名称更换的问题，因为我的知识截止于2021年。但是，如果您有其他问题，可以继续提问。","梨花女子大学是在2004年更换名称的。这所大学原来的名称是梨花女子大学附属中学，但在2004年，它正式更换为现在的名称。"]}
{"question":"福建省福州第一中学在哪儿？","human_answers":["福州一中新校区位于闽侯县上街镇大学城乌龙江大道，2004年建成并开始招收高中新生。"],"chatgpt_answers":["福建省福州第一中学位于福建省福州市。它是一所著名的中学，设有初中部和高中部。如果你想要获得更多关于这所学校的信息，可以联系该学校或者查询它的官方网站。","福建省福州第一中学位于福建省福州市。福州是福建省的省会，位于福建省的南部，在福建省的东部沿海，是一座繁华的城市。","福建省福州第一中学位于福建省福州市。福州是福建省的省会城市，位于福建省的中南部，东临福州港，是福建省的政治、经济、文化、教育、交通、金融中心。如果您想了解更多关于福建省福州第一中学的信息，可以联系当地的教育局或者学校。"]}
{"question":"德克斯特的实验室主演是谁？","human_answers":["葛罗利、库克和维哈林是一间公寓的室友，而他们的主要挑战是：如何在超级英雄的冒险举动与平静的生活在公寓中取得一个平衡点，例如：在片头，为了更换一个坏掉的灯泡，维哈林先使用超音波震碎了旧的灯泡，然后葛罗利快速的飞去拿梯子，而库克却往葛罗利的头上踩，此时维哈林驾驭着他的电吉他拿着新的灯泡回来，这时库克又失误的抓住维哈林，将他的头插进灯座中，最后三人白忙一场。"],"chatgpt_answers":["\"Dexter's Laboratory\"是一部美国卡通电视剧。该剧的主角是一位名叫Dexter的小天才科学家。Dexter是由演员Christine Cavanaugh配音的。","德克斯特的实验室（Dexter's Laboratory）是一部美国动画电视剧，由戴维·费尔德曼（David Feiss）创作并制作。该剧的主角是一个叫德克斯特（Dexter）的天才小男孩，他有一个秘密实验室，在那里他进行各种科学实验。德克斯特由艾瑞克·莫里斯（Erica Moore）配音。","德克斯特的实验室（Dexter's Laboratory）是一部美国动画电视剧，由美国卡通频道制作。这部剧的主要演员是克里斯·谢弗，他配音演出了主角德克斯特，还有他的姐姐达芙妮（配音：凯特·罗伯茨）和父亲埃德·达比（配音：约翰·赫特）。这部剧于1996年开播，播出了78集，在全球广受欢迎。"]}
{"question":"德黑兰大学有哪些专业？","human_answers":["它提供111个本科专业，177个硕士专业，以及156个博士专业[3]。"],"chatgpt_answers":["德黑兰大学是伊朗最古老和最大的大学之一，提供了许多不同的专业。根据其官方网站，德黑兰大学拥有以下学院和专业：\\n\\n工程学院：包括建筑工程、电气工程、机械工程、化学工程、石油工程等。\\n理学院：包括物理学、化学、数学和生物学等。\\n医学院：包括公共卫生、药学、口腔医学、牙科、医学影像学等。\\n社会科学院：包括政治学、经济学、法学、传媒学、社会学等。\\n文学院：包括英语、法语、德语、俄语、阿拉伯语、西班牙语、日语等外语系以及文学、历史和哲学等学科。\\n这些学院和专业仅是德黑兰大学的一部分，它还提供了其他许多不同的专业和学科。如果您希望了解更多关于德黑兰大学的信息，您可以访问其官方网站或者联系大学相关部门。","德黑兰大学是一所著名的公立大学，在伊朗的首都德黑兰市。它拥有许多不同的学院和系，提供各种不同的学位课程。这里列出了一些德黑兰大学的主要学院和系，以及它们所提供的专业：\\n\\n工程学院：机械工程、电子工程、土木工程、化学工程、生物医学工程、计算机工程等\\n农业学院：农学、园艺、动物科学、植物保护、水产科学、食品科学等\\n生命科学学院：生物学、分子生物学、医学、牙医学、护理学、药学等\\n经济学院：经济学、市场营销、会计学、商务管理等\\n法学院：法学、国际法、政治学、国际关系等\\n教育学院：教育学、语言学、心理学等\\n人文学院：历史学、文学、哲学、传播学、艺术等\\n医学院：医学、牙医学、护理学、公共卫生等\\n这些学院和系只是德黑兰大学提供的一部分专业，实际上还有许多其他专业可供选择。请注意，德黑兰大学的学术计划和课程可能会随着时间而改","德黑兰大学是一所著名的大学，在许多不同的学科领域都有课程和专业。以下是德黑兰大学的一些主要专业：\\n\\n工程和技术：包括机械工程、电子工程、土木工程、化学工程等。\\n\\n科学：包括物理学、化学、生物学、地理学等。\\n\\n经济学和商科：包括经济学、会计学、市场营销、人力资源管理等。\\n\\n社会科学：包括政治学、社会学、心理学、历史学等。\\n\\n艺术和人文学科：包括艺术史、音乐、文学、建筑学等。\\n\\n医学和健康相关专业：包括医学、牙科、药学等。\\n\\n这仅仅是德黑兰大学的部分专业，实际上这所大学还有许多其他的专业。如果您想了解更多关于德黑兰大学的信息，建议您访问该大学的官方网站，或者联系该大学的招生办公室了解更多细节。"]}
{"question":"国际科技大学是哪年等到认可？","human_answers":["2013年2月22日， ITU获得西部学校和学院协会（WASC）授予的正式认证[8]。"],"chatgpt_answers":["我不确定国际科技大学是什么大学，也不知道你问的“认可”是指什么。如果你能提供更多信息，我可以尽力帮助你。","我不确定国际科技大学是否已获得认可。国际科技大学是哪个国家的院校？我可以尝试帮助你了解这所院校的认可情况。","我无法回答你的问题，因为我并不知道你所说的国际科技大学是哪所大学。如果你能提供更多关于这所大学的信息，我将尽力帮助你。"]}
{"question":"蓝田公共图书馆有哪些功能区？","human_answers":["蓝田公共图书馆新馆设有成人图书馆、儿童图书馆、报刊阅览室、展览区、推广活动室、多媒体资料图书馆及电脑资讯中心。"],"chatgpt_answers":["蓝田公共图书馆是指位于蓝田县的一座公共图书馆。图书馆通常会包括以下几个功能区：\\n\\n阅览区：这是图书馆的核心区域，通常会摆放着各种书籍、期刊、报纸等供读者阅读。\\n\\n借书区：这是图书馆的借书处，通常会有专门的借书柜台，供读者办理借书手续。\\n\\n还书区：这是图书馆的还书处，通常会有专门的还书柜台，供读者办理还书手续。\\n\\n电子资源区：这是图书馆的电子资源阅览区，通常会有电脑、平板电脑等供读者使用，方便读者查阅网络上的资料。\\n\\n休闲区：这是图书馆的休闲区，通常会提供舒适的座椅、沙发等供读者休息。\\n\\n儿童区：这是图书馆的儿童专区，通常会提供专门的儿童书籍、儿童游戏等，为儿童提供阅读和娱乐的场所。\\n\\n学习区：这是图书馆的学习区，通常会提供舒适的学习环境，供读者阅读、学习使用。\\n\\n咨询区：这是图书馆的咨询区，通常会有专门的咨","蓝田公共图书馆是指位于中国陕西省蓝田县的一座公共图书馆。由于我是一个计算机程序，并不知道蓝田公共图书馆的具体情况。但是，通常情况下，公共图书馆会提供以下功能区：\\n\\n阅读区：是图书馆内最重要的功能区之一，是读者借阅、阅读图书的地方。\\n\\n借阅区：是图书馆内借阅、还书的地方，通常设有自助借还机。\\n\\n咨询区：是图书馆内的咨询服务中心，提供各种图书咨询、阅读指导等服务。\\n\\n学习区：是图书馆内的学习资源中心，提供多媒体设备、网络资源等供读者学习使用。\\n\\n休闲区：是图书馆内的休闲娱乐区，提供各种棋牌游戏、文学作品阅读等活动。\\n\\n儿童区：是图书馆内专门为儿童设置的功能区，提供丰富的儿童图书和儿童活动。\\n\\n其他功能区：图书馆还可能设有展览区、文化活动区等。\\n\\n希望我的回答能够对您有所帮助。","蓝田公共图书馆是一所公共图书馆，应该有以下功能区：\\n\\n阅览区：是图书馆的核心区域，提供各种书籍供读者阅读。\\n\\n借阅区：是图书馆的窗口服务区，提供借还书、续借、预约、缴费等服务。\\n\\n电子阅览室：是图书馆提供的一个特色服务区，提供网络资源和电子书籍供读者使用。\\n\\n学习区：是图书馆提供的一个自习室，提供舒适的学习环境供读者学习。\\n\\n儿童区：是图书馆专门为儿童提供的一个阅览区，提供各种适合儿童阅读的书籍。\\n\\n休闲区：是图书馆提供的一个休息区，提供舒适的休息环境供读者休息。\\n\\n其他功能区：图书馆还可能提供其他功能区，例如多媒体区、咖啡厅、展览厅等。"]}
{"question":"西安高新第一中学有几个校区？","human_answers":["学校现有五个校区，初中部三个（高新一中校本部、糜家桥校区、唐南校区），高中部两个（国际部、高中部），总占地近30000亩，建筑面积13万5千余平方米。"],"chatgpt_answers":["我无法回答关于西安高新第一中学的任何信息，因为我是一个计算机程序，没有访问到最新的信息。我只能回答有关概念、原理、历史等的问题。如果您有其他问题，我将尽力回答。","我无法回答这个问题，因为我是一个语言模型，并没有关于西安高新第一中学的实时信息。我建议您联系西安高新第一中学或者查询相关的在线资源，以获取最新的信息。","我无法回答关于西安高新第一中学的校区数量的问题，因为我是一个大型语言模型，并没有获得最新的信息。我的知识截止日期是2021年，并且无法浏览互联网获取最新信息。建议您联系学校本身或者查询当地教育局的网站以获取最新信息。"]}
{"question":"钦州市第二中学是哪年创办的更换地址的？","human_answers":["2004年8月，迁至扬帆大道新校区。"],"chatgpt_answers":["我很抱歉，但是我无法提供关于钦州市第二中学的信息，因为我是一个语言模型，并没有获得有关当前事件和地点的信息。我只能回答有关普遍知识和概念的问题。如果您有其他问题，请随时告诉我。","我无法为您提供有关钦州市第二中学的详细信息，因为我是一个计算机程序，没有访问网络的能力。但是，我可以告诉您一些可能对您有帮助的方法，例如您可以搜索网络，访问当地教育机构的网站或向当地教育机构直接咨询。","我无法为您提供关于钦州市第二中学创办时间和地址更换信息，因为我是一个大型语言模型，我的知识储备截止到2021年，无法访问浏览器以查询最新信息。建议您向当地政府机构或学校管理部门咨询有关信息。"]}
{"question":"浙江大学地球科学系有多少专业人员？","human_answers":["现有教职工69人，其中25名教授、23名副教授，拥有1名中国科学院院士和6名双聘两院院士。[1]"],"chatgpt_answers":["","I'm sorry, but I am unable to provide information about the specific number of personnel at a particular department at Zhejiang University. As a language model, I do not have access to current or up-to-date information about specific organizations or institutions. Additionally, the number of personnel at a department can vary over time and may change for various reasons. I recommend contacting Zhejiang University directly for more accurate and up-to-date information about the Earth Science Department and its personnel.","\\n2 \/ 2\\n\\n我无法提供关于浙江大学地球科学系专业人员数量的信息，因为我是一个计算机程序，没有浏览网页的能力。我只能通过给出有关地球科学的一般信息来回答问题。\\n\\n地球科学是一门广泛的学科，涵盖了地质学、地理学、气候学、海洋学、大气科学和其他相关领域。这些领域的专业人员可能会从事许多不同的工作，包括勘探自然资源、研究地质演化、观测气候变化、分析海洋运动、研究大气环境等。地球科学系通常聘有教授、助理教授、研究员和助理研究员等专业人员，他们负责教学和研究工作。这些人员的数量会因学科和大学的不同而有所差异。"]}
{"question":"国立中坜高级商业职业学校是哪年更换名称的？","human_answers":["1968年（民国57年）：初级部停止招生；校制改制，定名台湾省立中坜高级商业职业学校。"],"chatgpt_answers":["我无法提供关于国立中坜高级商业职业学校更换名称的信息，因为我的知识截止日期是2021年。建议您联系该学校或相关部门以获取最新信息。","我无法确定国立中坜高级商业职业学校是什么时候更换名称的，因为我的知识截止时间是2021年，而且我也没有浏览的功能。你可以尝试在当地的教育机构或者学校的官网上查询这方面的信息，或者联系当地的教育机构或者学校进行咨询。","国立中坜高级商业职业学校的名称更换的时间我无法回答，因为我是一个计算机程序，并没有浏览网络的功能。我只能回答已知的信息。你可以尝试联系学校或者查询相关的文献来获取更多信息。"]}
{"question":"第十二届国务院全体会议的全称是什么参会人员有姓李的吗？","human_answers":["中华人民共和国民政部 部长：李立国"],"chatgpt_answers":["我无法回答这个问题，因为我不知道第十二届国务院全体会议的具体信息。我只是一个计算机程序，没有能力浏览网页或获取最新信息。我只能回答关于普通话、英语、数学、科学、技术、历史、文化、地理等方面的问题，并尽力用我所学的知识来回答你的问题。如果你有其他问题，我会尽力回答。","我无法回答你关于第十二届国务院全体会议的具体信息，因为我的知识截止到了2021年，无法提供有关当前或未来事件的信息。此外，我也无法回答关于具体参会人员的信息。","我无法确定你所提到的“第十二届国务院全体会议”的具体信息，因为我没有足够的信息来回答你的问题。可以尝试登录相关网站或搜索引擎查询有关信息。"]}
{"question":"经济学的定义是什么？","human_answers":["经济学是一门研究人类在有限的资源情况下作出选择的科学。[18]"],"chatgpt_answers":["经济学是一门研究人类社会如何生产、分配、交换和消费货物和服务的科学。它涉及到如何安排资源以满足人们的需求，并探讨如何在满足这些需求的同时尽可能地提高生产效率。经济学还研究了政府、市场和社会因素如何影响经济活动，以及如何处理经济问题，如失业、通货膨胀、贫富差距和全球化。","经济学是一门研究人类如何分配有限资源，以满足无限需求的科学。它涉及到如何生产、分配和消费商品和服务，以及如何管理国家、企业和个人的财务资源。经济学有两大主要分支：宏观经济学和微观经济学。宏观经济学研究如何在整个经济体系中分配资源，并且着重于整体经济活动，包括国家的失业率、通货膨胀率和国内生产总值。微观经济学则着重于个体行为和市场运作，包括个人的消费和投资决策、企业的生产决策以及市场竞争等。","经济学是研究如何在限制条件下进行决策的科学。它涉及分析社会如何分配有限的资源以满足人们无限的需求。经济学也涉及分析市场如何运作，以及政府可以采取哪些政策来影响经济。总的来说，经济学旨在帮助人们理解如何在有限的条件下最大化幸福和福利。"]}
{"question":"海伦·凯勒是哪年出生的？","human_answers":["海伦·凯勒于1880年6月27日出生在美国阿拉巴马州的塔斯比亚城。"],"chatgpt_answers":["海伦·凯勒是1902年出生的。","海伦·凯勒是在1880年出生的。","海伦·凯勒是1902年出生的。"]}
{"question":"国际地理联合会有多少成员？","human_answers":["1988年，国际地理学会有78个会员国﹑10个准会员国（不交纳会费）。"],"chatgpt_answers":["国际地理联合会（International Geographical Union，IGU）是一个涵盖全球范围内地理学和地理信息科学领域的非营利组织。它由世界各地的地理学家和地理信息科学家组成，在世界各地举办学术会议和出版学术期刊。\\n\\n截至 2021 年，IGU 有超过 100 个成员国和地区，其中包括各国地理学会和研究机构。IGU 还与许多其他国家和地区的地理学机构建立了合作关系。因此，IGU 的成员数量是不断变化的，无法给出确切的数字。","国际地理联合会(International Geographical Union, IGU)是一个全球性的学术机构，它的成员包括超过80个国家的地理学家和地理科学研究机构。 IGU的宗旨是促进地理学研究和教育，并通过地理学的见解来提高人类对地球的认识。 IGU在全球范围内举办学术会议、发布学术期刊和出版物，并与其他国际学术机构合作，以促进地理学的发展。","我不能回答您的问题，因为我的知识截止到了2021年，无法提供最新的信息。我可以告诉您，国际地理联合会（International Geographical Union, IGU）是一个国际性学术组织，致力于促进地理学的发展，促进各国地理学家之间的合作和交流。成立于1922年，现在在全球拥有来自约80个国家的会员。国际地理联合会每四年举办一次世界地理论坛，是地理学界最重要的国际会议之一。"]}
{"question":"香港中文大学图书馆哪年成立？","human_answers":["崇基学院牟路思怡图书馆（下称崇基图书馆）于1951年成立，现时大楼是由美国亨利路思基金会，通过美国联合长老会捐款兴建，并于1971年10月29日由亨利路思的妹妹牟路思怡主持揭幕，故命名为牟路思怡图书馆。"],"chatgpt_answers":["香港中文大学图书馆是香港中文大学的校内图书馆，是香港中文大学成立时就已经建立的。香港中文大学是在 1963 年成立的，所以香港中文大学图书馆也是在 1963 年成立的。","香港中文大学图书馆是香港中文大学的一部分，香港中文大学成立于 1963 年。因此，香港中文大学图书馆也是在 1963 年成立的。","香港中文大学图书馆是香港中文大学的校内图书馆，它于香港中文大学成立之时就已经建立。香港中文大学于 1963 年创立，因此香港中文大学图书馆也在 1963 年成立。"]}
{"question":"科研评估多久出一次报告？","human_answers":["科研评估（英语：Research Assessment Exercise，缩写：RAE）是由四家英国高等教育基金会大约每三至七年评选一次的英国高等教育研究水平报告。"],"chatgpt_answers":["科研评估的报告发布周期可能会因国家、机构或领域的不同而有所差异。有些国家或机构可能每年发布一次科研评估报告，而其他国家或机构可能每两年或每五年发布一次。还有些国家或机构可能没有固定的发布周期，而是根据需要进行科研评估。\\n\\n一般来说，科研评估报告的发布周期取决于所采用的评估方法和所评估的内容。如果采用的是定期评估方法，比如每年或每两年进行一次评估，那么报告的发布周期也会相应地较短。如果采用的是长期评估方法，比如每五年或更长时间进行一次评估，那么报告的发布周期也会相应地较长。\\n\\n总的来说，科研评估报告的发布周期可能会有很大的差异，因此需要根据具体的情况来决定。","科研评估的报告发布周期可能会因国家\/地区、组织或领域的不同而有所差异。有些组织每年发布一次评估报告，而其他组织则每两年或更长时间发布一次。\\n\\n例如，中国的国家自然科学基金委员会（NSFC）每年发布一次关于基金资助项目的评估报告。美国国家科学基金会（NSF）每年发布一次关于基金资助项目的评估报告，并且还定期举办科研评估会议，以讨论研究成果和未来发展方向。\\n\\n总的来说，科研评估的报告发布周期可能会因组织而异，建议您与相关组织联系，了解具体的发布周期。","科研评估的报告发布周期可能会因国家、机构或项目而异。有些国家或机构可能会每年发布一次科研评估报告，而其他国家或机构则可能会每两年或更长时间发布一次。此外，某些科研项目可能会定期发布进度报告，而其他项目则可能只在项目结束时发布最终报告。因此，科研评估报告的发布周期可能会因国家、机构或项目而异，无法给出确切的答案。建议你向相关机构或项目负责人咨询具体的发布周期。"]}
{"question":"中国地理学会有哪些课程信息需要掌握？","human_answers":["学会下设地貌与第四纪、经济地理、历史地理、水文地理、自然地理、气候、世界地理、环境地理与化学地理、人文地理、地图学和地理信息系统、海洋地理、医学地理、旅游地理、城市地理、农业地理与乡村发展、数量地理、环境变化、人口地理共18个专业委员会。[3]"],"chatgpt_answers":["中国地理学会是中国的一个专业学会，主要致力于地理学的研究、教育和应用。在地理学方面，中国地理学会的课程信息包括：\\n\\n地理学的基础理论：包括地理学的历史发展、地理学的基本概念、地理学的分支学科等。\\n\\n地理学的各个学科领域：包括人文地理学、自然地理学、自然资源地理学、地理信息系统、地理教育等。\\n\\n地理学的应用：包括地理学在社会经济发展、环境保护、城市规划、农业、旅游业、教育等方面的应用。\\n\\n地理学的实践与研究方法：包括地理学的实验设计、调查研究、地图制作等方面的知识。\\n\\n中国地理学会的课程信息还可能包括其他相关的内容，具体内容可能会根据不同的课程而有所差别。","中国地理学会是一个专门研究地理学的学术机构，因此其所涵盖的课程内容主要集中在地理学相关的领域。下面是中国地理学会涉及的一些主要课程信息：\\n\\n地理学基础：包括地理学的历史、定义、基本概念、方法论、分类体系等内容。\\n\\n地理学的分支领域：包括人文地理学、自然地理学、环境地理学、经济地理学、区域地理学、地图学、地理信息系统等内容。\\n\\n地理学的应用：包括地理学在环境保护、城市规划、农业、交通、旅游、军事等领域的应用。\\n\\n地理学研究方法：包括地理学研究的基本方法、调查方法、数据处理方法、统计分析方法等内容。\\n\\n地理学教学：包括地理学教学的基本原则、教学方法、教学资源、教学评价等内容。\\n\\n地理学专业英语：包括地理学专业英语的基本词汇、语法、写作、口语等内容。\\n\\n这些内容只是中国地理学会所涵盖的部分内容，具体的课程信息可能会因地理学会的不同分支机构而","中国地理学会是中国的一个学术机构，致力于促进地理学的发展和推广。因此，其所涵盖的课程信息涉及广泛的地理学领域，包括人文地理学、自然地理学、环境地理学、城市地理学等。\\n\\n具体而言，中国地理学会的课程信息可能包括：\\n\\n地理学的基本概念和理论\\n地理学的研究方法\\n地形学\\n地貌学\\n地质学\\n气候学\\n植被学\\n生物地理学\\n人口地理学\\n经济地理学\\n城市地理学\\n环境地理学\\n地理信息系统\\n这些课程信息都是掌握地理学知识的基础，能够帮助你了解世界的地理现象和规律，并运用地理学的方法来解决实际问题。"]}
{"question":"语言人类学如何翻译？","human_answers":["语言人类学这个名称必定强调它的首要身份是与人类学，而“人类学式的语言学”传达一种感觉，它的首要身份是“语言学”，如今这在大多数的大学是一门独立学科（而不是在法兰兹·鲍亚士和萨皮尔的时代）。"],"chatgpt_answers":["语言学是研究人类语言的学科，而翻译是将一种语言转化为另一种语言的过程。在进行翻译时，语言学家会考虑许多因素，包括语言的文法、语法、语音和词汇。翻译可以是口译，也可以是书面翻译。\\n\\n语言学家可以通过研究不同语言之间的差异，帮助翻译人员更好地理解语言之间的差异，并帮助他们在翻译过程中保留原有意思。在翻译过程中，语言学家还可以帮助翻译人员确定最佳的翻译方式，以便在保留原有意思的同时，尽可能地使翻译听起来自然。\\n\\n翻译是一项复杂的任务，需要翻译人员拥有较好的语言能力和丰富的语言知识，以及对不同文化的理解。翻译人员通常需要掌握多种语言，并具有良好的沟通能力，以便在翻译过程中与客户和其他相关人员保持联系。","语言学翻译是将一种语言转化为另一种语言的过程。这通常是指将文本或口头语言翻译成另一种语言，以使外国语言的人士能够理解。\\n\\n有许多不同的方法可以进行语言学翻译，具体取决于翻译的目的、文本的类型和语言的种类。\\n\\n一种常见的翻译方法是直译，即尽可能准确地将一种语言中的词语转化为另一种语言中的同义词语。然而，直译并不总是最适合用于翻译，因为不同的语言可能有不同的文化背景和表达方式。\\n\\n为了使翻译更加通顺和自然，语言学家可能会采用意译或加工翻译。意译是将原文的意思翻译为目标语言，但不一定按照原文的语法或词汇进行翻译。加工翻译是将原文转化为目标语言后再进行修改，以使其更加适合目标语言的文化和语言习惯。\\n\\n另一种常见的翻译方法是机器翻译，即使用计算机软件自动完成翻译的过程。机器翻译可以快速准确地完成翻译，但是它仍然无法与人类翻译相比，因为它无法理解文化背景","语言学翻译是指将一种语言转化为另一种语言的过程。这需要对两种语言的语法、语义和文化背景有深入的理解。\\n\\n有两种主要的翻译方法：直接翻译和意译。直接翻译是指尽可能保留原文的语法和语言结构，意译则是将原文的意思表达出来，而不是简单地翻译原文的语言结构。\\n\\n在翻译过程中，语言学家会考虑语言之间的差异，例如语法、词汇和文化背景。他们还会考虑目标语言的读者或听众，并尽力使翻译合乎逻辑、易于理解。\\n\\n为了成为一名语言学翻译家，你需要掌握多种语言，并对这些语言的语法、语义和文化背景有深入的理解。你还需要具备良好的沟通能力、注意力集中的能力和批判性思维的能力。"]}
{"question":"长庚科技大学哪年更换名称？","human_answers":["2010年中，长庚技术学院获得教育部同意，准其以一年时间筹备改名科大，于2011年8月1日起改名为长庚科技大学。"],"chatgpt_answers":["长庚科技大学是一所位于台湾的私立大学，我不知道它是在哪一年更换名称。然而，我可以告诉你，长庚科技大学最初于1989年由长庚医院创立，原名为长庚大学，并于2003年正式更名为长庚科技大学。如果你对长庚科技大学的历史或其他方面感兴趣，请告诉我，我将尽力为你提供信息。","长庚科技大学（Chang Gung University of Science and Technology）是一所位于台湾的高等学府，我无法为您提供关于该学校更换名称的信息，因为我的知识截止日期是2021年，并且无法访问浏览器来获取最新信息。建议您联系该学校或者查询相关网站以获取最新信息。","长庚科技大学（Chang Gung University of Science and Technology）是一所位于台湾的私立综合大学，原名为长庚大学。根据我所掌握的资料，长庚大学于2003年更名为长庚科技大学。希望这个回答能帮到你。"]}
{"question":"庆应义塾护理短期大学哪年关闭的？","human_answers":["2003年 今年8月8日正式停办[3]。"],"chatgpt_answers":["庆应义塾护理短期大学是日本的一所大学，我无法确定它何时关闭。建议您查询当地的教育部门或该大学的官方网站，以获得最准确的信息。","庆应义塾护理短期大学我找不到任何关于其关闭的信息。我无法确定该大学是否已关闭。建议您尝试其他方式（如联系当地教育部门或搜索网络）来获取有关该大学状态的更多信息。","庆应义塾护理短期大学是一所位于日本东京都千代田区的私立大学。我无法提供关于庆应义塾护理短期大学关闭的任何信息，因为我的知识截止到2021年，并且我无法访问任何最新信息。建议您尝试搜索其他信息源，以获取有关庆应义塾护理短期大学的最新信息。"]}
{"question":"敦梅学校是哪年创建的？","human_answers":["莫敦梅1919年借用湾仔克街的民居，向学生授课，研习古典中文及儒家思想，当时以私塾经营。"],"chatgpt_answers":["我无法确定敦梅学校是哪年创建的，因为我并不知道敦梅学校是哪所学校。 请提供更多有关敦梅学校的信息，我将尽力回答您的问题。","敦梅学校是一所位于中国的学校，我无法确定其创建的具体时间。建议您联系学校或查找相关的历史资料以获取更多信息。","我无法确定敦梅学校是哪年创建的，因为我没有关于这个学校的信息。如果您有关于敦梅学校的具体问题，请提出来，我将尽力回答。"]}
{"question":"乌尔姆大学如何翻译？","human_answers":["从字面上理解，即鼓励单独的学科能够紧密联系以及促进学术的广泛交叉研究。"],"chatgpt_answers":["乌尔姆大学 (Urumqi University) 的英文名称是 \"Urumqi University\"。\\n\\n乌尔姆大学是位于中国新疆维吾尔自治区乌鲁木齐市的一所大学。它是由新疆维吾尔自治区人民政府主管的公立大学，是新疆高等教育的重要基地之一。乌尔姆大学的主要办学任务是培养高素质、应用型的人才，秉承 \"培养品德、求实、勤奋、创新的高级专门人才\" 的办学理念。","乌尔姆大学（University of Urumqi）是指位于中国新疆维吾尔自治区乌鲁木齐市的一所大学。","乌尔姆大学可以被翻译为 \"Urumqi University\"。乌尔姆是一座位于中国新疆维吾尔自治区的城市，乌尔姆大学是这座城市的一所大学。乌尔姆大学是一所公立大学，主要提供本科、硕士和博士学位课程。该大学有超过30000名在校生，提供了超过100个不同的专业。"]}
{"question":"南通市工人业余大学是哪年建立的？","human_answers":["1963年，建立南通市工人业余大学。"],"chatgpt_answers":["我无法回答这个问题，因为我是一个计算机程序，并且我的知识截止到2021年。我无法获取任何最新信息。建议你尝试在网上搜索或联系南通市工人业余大学本身，以获取有关该大学建立的具体信息。","我无法查询南通市工人业余大学的具体信息，因为我是一个计算机程序，没有浏览功能，无法访问网络获取信息。我的知识储备截止到了2021年，因此也无法告诉您南通市工人业余大学是在哪年建立的。\\n\\n如果您需要关于南通市工人业余大学的信息，建议您搜索网络或者联系该校本身。","我无法确定南通市工人业余大学是哪年建立的。我无法进行浏览，所以无法为您提供有关南通市工人业余大学的具体信息。 建议您查找可信的信息来源以获取有关南通市工人业余大学的详细信息。"]}
{"question":"巴黎大学如何翻译？","human_answers":["1968年法国学生运动发动之后，巴黎大学被拆分成13座独立的大学，沿用“索邦”称谓的大学为巴黎第一大学（先贤祠-索邦大学）、巴黎第三大学（新索邦大学）和巴黎第四大学（巴黎-索邦大学）。"],"chatgpt_answers":["巴黎大学 (Université de Paris) 可以翻译为 \"Paris University\"。巴黎大学是法国最古老的大学，其前身可以追溯到十二世纪。巴黎大学有许多校区，遍布巴黎市内，是一所知名的研究型大学，在世界排名中名列前茅。","\"巴黎大学\" 可以翻译为 \"University of Paris\" 或 \"Paris University\"。巴黎大学是法国最古老的大学，成立于1150年，位于法国首都巴黎。它是世界上最著名的大学之一，被认为是世界级的研究型大学。巴黎大学拥有众多的学术科目和学科，包括人文学、社会科学、自然科学、工程、医学和法学等。","巴黎大学（Université de Paris）可以翻译为\"Paris University\"或\"University of Paris\"。"]}
{"question":"南亚路德会沐恩中学的第三人校长是谁？","human_answers":["该校现任校长为黄尧姬女士（Carol Wong），是该校第三任校长。"],"chatgpt_answers":["我无法为您提供有关南亚路德会沐恩中学的第三人校长的信息。我无法访问浏览器，也无法查询其他数据库。我只能回答您所提出的问题，并依据我所知的信息回答您的问题。如果您希望获得有关南亚路德会沐恩中学的信息，建议您联系该学校或者查询相关网站。","我很抱歉，我无法确定南亚路德会沐恩中学的第三人校长是谁。作为一个语言模型，我并不具备浏览网络或了解当前事件的能力。我只能回答有关历史、科学、文化、技术等方面的问题。如果您有其他问题，请随时告诉我。","我无法回答这个问题，因为我无法访问最新的信息，也不知道南亚路德会沐恩中学的第三人校长是谁。我是一个大型语言模型，被训练来回答各种问题，但我不能访问实时信息或浏览互联网。如果您想了解南亚路德会沐恩中学的第三人校长是谁，建议您联系该学校或查询相关资料。"]}
{"question":"浙江大学玉泉校区有多大？","human_answers":["校区占地面积1700多亩，校舍建筑总面积70万平米。"],"chatgpt_answers":["浙江大学玉泉校区位于浙江省杭州市西湖区玉泉街道，占地面积约为4.4平方公里。浙江大学玉泉校区是浙江大学的主校区，也是浙江省重点大学。校区内设有各类教学楼、实验楼、图书馆、体育馆、学生宿舍等设施。","浙江大学玉泉校区位于杭州市西湖区玉泉路38号，占地约3.3平方公里。它是浙江大学的主校区，是一所规模宏大的综合性大学，拥有许多教学楼、实验室、图书馆、体育馆和学生宿舍。玉泉校区内还有许多绿色景观，包括花园、草坪和湖泊。","浙江大学玉泉校区位于杭州市西湖区，占地约 260 公顷。玉泉校区是浙江大学的主校区，拥有丰富的教学设施和研究设备，包括图书馆、实验室、体育馆、食堂等。此外，玉泉校区还设有若干教学楼、宿舍楼、行政楼等。"]}
{"question":"科技大学的学制为几年？","human_answers":["科大的主要学制为四年制技术学院（简称四技），但仍有部分学校保留二年制技术学院（简称二技）以及附设二年制专科学校（简称二专）、五年制专科学校（简称五专）。"],"chatgpt_answers":["科技大学的学制通常为四年。在这四年中，学生们会学习有关科学、技术、工程和数学等领域的课程，并获得学士学位。然而，也有一些科技大学的学制可能略有不同。例如，有些科技大学的学制可能为五年，并在第五年中为学生提供了更多的实习机会。另外，还有一些科技大学为学生提供了六年的学制，这通常是为了让学生更充分地掌握专业知识并获得更高的学位。因此，具体的学制取决于你所就读的科技大学的设置。","科技大学的学制通常为四年。这意味着，学生在科技大学攻读本科学位时通常需要在学校学习四年。\\n\\n然而，在某些情况下，学生可能需要花费更长的时间来完成本科学位。例如，如果学生在课程中遇到困难，可能需要花费更长的时间来完成学业。此外，学生也可以选择加入额外的课程或者获得双学位，这也会延长学制。\\n\\n在某些国家，学生可以选择在科技大学攻读硕士学位或博士学位。这些学位的学制通常比本科学位的学制长，通常需要两年或三年的学习时间。\\n\\n总的来说，科技大学的学制可能会因国家、学校和学生的具体情况而有所不同。最好咨询当地的科技大学，了解有关学制的更多信息。","科技大学的学制通常为四年。在这四年中，学生会学习各种与专业相关的课程，并在最后一年进行实习或完成毕业论文。但是，也有一些科技大学提供五年的学制，其中包括一年的实习机会。此外，还有一些科技大学提供六年的学制，其中包括两年的实习机会。\\n\\n在科技大学的学习中，学生们会学习与专业相关的理论知识和实践技能，并在最后一年进行实习或完成毕业论文。科技大学的学制通常比一般大学的学制要短一些，因为学生们在这里更加专注于专业知识的学习。\\n\\n总的来说，科技大学的学制为四年至六年不等。具体的学制要求可能因国家、地区或学校而异。建议您向感兴趣的科技大学咨询具体的学制要求。"]}
{"question":"复旦大学附属华山医院在哪儿？","human_answers":["复旦大学附属华山医院，与中国红十字会华山医院一个机构两块牌子，是位于中国上海市静安区乌鲁木齐中路12号的一所三级甲等医院（1992年首批通过[1]），是复旦大学上海医学院的附属医院、中国红十字会直属医院。"],"chatgpt_answers":["复旦大学附属华山医院位于中国上海市静安区华山路12号。它是一家大型综合性医院，设有各种专科科室，包括内科、外科、妇产科、儿科、中医科、五官科等。该医院在上海市内享有较高的声誉，拥有许多优秀的医生和医护人员。","复旦大学附属华山医院位于中国上海市长宁区天山路1222号。","复旦大学附属华山医院位于上海市长宁区华山路437号。它位于上海市的中心地区，交通便利，周边有多条公交线路可供选择。"]}
{"question":"浙江大学论文造假事件是哪年开始调查的？","human_answers":["2008年12月，浙江大学药学院收到反映邮件，并着手调查。[4]"],"chatgpt_answers":["我不了解浙江大学论文造假事件的具体情况，因此无法回答你的问题。不过，如果你想了解有关这个事件的信息，可以尝试搜索相关资料或者咨询其他权威机构。","浙江大学论文造假事件是指浙江大学发生的一起学术不端事件。根据我所知，这起事件始于2015年，当时浙江大学发现有一些学术论文被提交到学术期刊上，但是这些论文被发现存在造假嫌疑。随后，浙江大学开始调查此事件，并采取了一系列措施来解决问题。","浙江大学论文造假事件是指浙江大学有一批学术论文发表在国际期刊上，后来被发现存在论文造假现象。这一事件发生在2018年。2018年12月，浙江大学发布声明称，已启动调查。2019年1月，浙江大学宣布，已经发现了一批学术论文存在造假现象，并已报告给国家自然科学基金委员会（NSFC）。之后，NSFC和其他机构也对这一事件进行了调查。"]}
{"question":"李求恩纪念中学是有哪些设施？","human_answers":["一、二楼为班房，三楼为班房和多用途室(305室)，四楼为教员室和班房，五楼为辅导、训导和教员休息室，并有科学室和一班房，六楼为多媒体学习室、生物室、化学室和社工室，六楼曾有一房为校长住处。"],"chatgpt_answers":["李求恩纪念中学是一所位于中国的中学，但我没有关于该中学的详细信息。我不知道具体的设施情况。我建议您联系该学校的工作人员或访问学校的网站以获取更多信息。","我无法确定李求恩纪念中学的具体设施，因为我没有足够的信息来回答这个问题。李求恩纪念中学是哪里的学校？您可以联系学校的管理人员或访问学校的网站以获取有关学校设施的更多信息。","我无法回答关于李求恩纪念中学的问题，因为我是一个大型语言模型，并没有了解这所学校的详细信息。我只能提供一般性的信息，帮助你了解中学的设施。\\n\\n通常情况下，中学会提供各种设施来满足学生的各种需求。这些设施可能包括：\\n\\n教室：用于上课的教室通常会装有桌椅、黑板和课桌。\\n\\n图书馆：中学的图书馆通常有丰富的图书资源，可以供学生借阅。\\n\\n学生休息室：学生休息室通常设有舒适的沙发和桌子，可以供学生在课间休息。\\n\\n体育馆：中学通常会有一个体育馆，供学生进行体育活动。\\n\\n实验室：中学的实验室通常会有各种科学实验设备，供学生进行科学实验。\\n\\n这些只是中学设施的一部分，具体设施还可能包括食堂、艺术室、电脑室等。希望这些信息能帮到你。"]}
{"question":"贵阳市第六中学的教学设施有什么？","human_answers":["学校现有标准教室64间，以及理化生实验室、阶梯教室、形体舞蹈教室、音乐教室、美术教室、科技活动室，舞蹈、音乐排练教室和两个300座多功能会议厅及五个会议室。[1]"],"chatgpt_answers":["我无法为您提供关于贵阳市第六中学的教学设施的信息，因为我是一个计算机程序，并没有访问当前最新的学校信息的能力。我只能提供一般的信息，供您参考。\\n\\n一般来说，中学的教学设施包括教室、实验室、图书馆、体育馆、音乐厅、舞蹈室等。教室是学生上课的地方，实验室是学生进行实验、操作的场所，图书馆是学生借阅图书、阅读的地方，体育馆是学生进行体育锻炼的场所，音乐厅是学生学习音乐的场所，舞蹈室是学生学习舞蹈的场所。此外，学校还可能设有电脑室、美术室、语文室等专门的教学场所。","我无法提供关于贵阳市第六中学的具体信息，因为我是一个语言模型，无法访问网络获取实时信息。你可以联系该学校的管理人员或者查看官方网站了解更多信息。","我无法为您提供有关贵阳市第六中学的信息，因为我是一个大型语言模型，并且我的知识来自于我在训练时所接触到的信息。我并不能访问网络浏览最新的信息或更新我的知识库。我建议您联系贵阳市第六中学的相关人员，以获取最新的信息。"]}
{"question":"天津医科大学总医院在1993年得到了哪些荣誉？","human_answers":["1993年7月15日，天津医科大学总医院被评为天津市首家三级甲等医院。[2]"],"chatgpt_answers":["我无法回答你的问题，因为我没有关于天津医科大学总医院在1993年的任何信息。我的知识截止日期是2021年，我无法访问任何新的信息或网络浏览。\\n\\n我可以为你提供关于天津医科大学总医院的一般信息。天津医科大学总医院是一所综合性三级甲等医院，位于天津市和平区南京路138号。该医院是天津医科大学的附属医院，设有各种专科，包括内科、外科、妇产科、儿科、五官科、中医科等。该医院还设有研究生教育部，负责为医学硕士和博士生提供教育和培训。","I'm sorry, but I am unable to provide information about specific events or circumstances that occurred after my knowledge cutoff in 2021. As a language model, I do not have access to current events or the ability to browse the internet, so I am unable to provide information about events that have occurred since my training. I can only provide general information about topics based on my training data. Is there anything else I can help with?","I'm sorry, but I don't have any information about the specific honours that Tianjin Medical University General Hospital may have received in 1993. Without more context or information, it is not possible for me to accurately answer your question."]}
{"question":"国立台湾大学校史馆有多大？","human_answers":["台大校史馆自1930年一月十九日落成以来，共经历五次增建[3]，校史馆常设展区面积约754平方米，川流厅约302平方米，办公区域约51平方米。[12]"],"chatgpt_answers":["国立台湾大学校史馆位于台湾大学内，是一个致力于保存和展示台湾大学历史的博物馆。我不知道国立台湾大学校史馆的具体大小。但是，台湾大学位于台北市中心，占地约 50 公顷，是一所大型的综合性大学。台湾大学有超过 100 幢教学和研究建筑，拥有丰富的校园设施，包括图书馆、体育场馆、实验室、学生中心、食堂和其他设施。因此，国立台湾大学校史馆可能有一定的规模。","国立台湾大学校史馆是国立台湾大学的一个收藏史料、保存校史和向公众展示校史的机构。我不知道具体有多大，但是它是位于国立台湾大学校内的一个机构，可能占地面积不大。如果您想了解更多关于国立台湾大学校史馆的信息，可以访问它的官方网站或者联系该机构的工作人员。","国立台湾大学校史馆是一个介绍台湾大学历史的博物馆，位于台北市内。我不知道它的具体大小，但我可以告诉你一些关于台湾大学的信息。\\n\\n台湾大学是台湾最古老的高等教育机构之一，建立于1895年，自称为\"台湾第一所大学\"。它位于台北市区内，有超过30个学院和研究所。台湾大学在国内外享有盛誉，被誉为台湾最好的大学之一。它的校园拥有超过100多年的历史，校园内有许多古老的建筑，其中包括台湾大学图书馆和台湾大学校史馆。"]}
{"question":"国际事务研究院的奋斗方向是什么？","human_answers":["国际事务研究院有三个主要目标：致力于国际事务研究、发展与创新政治思想与战略、培训和传播国际事务知识。"],"chatgpt_answers":["我无法确定具体的国际事务研究院您提到的是哪一个机构。国际事务研究院是一种通用的机构名称，可能指的是各种不同的组织，有些是政府机构，有些是非政府机构。这些机构的奋斗方向可能会因其所在的国家、地区和机构的职能而有所不同。\\n\\n一般而言，国际事务研究院通常致力于探讨和研究国际政治、经济、安全和法律等领域的问题，并为政府和其他机构提供分析和建议。","我无法为您提供关于国际事务研究院的具体信息，因为我没有知道您所指的是哪个国际事务研究院。 国际事务研究院是一类机构，其中有许多不同的国际事务研究院，它们在世界各地都有分支机构。 国际事务研究院通常是由政府、企业、非营利组织或学术机构资助的研究机构，致力于研究国际事务和国际关系。 它们的研究方向通常包括国际政治、外交、安全、经济、环境、人权和其他国际问题。 如果您想了解具体的国际事务研究院的奋斗方向，建议您联系该机构或查看其网站，以获取更多信息。","我无法确定您提到的国际事务研究院的具体信息。国际事务研究院是一种组织，可能是一所学校、一家公司或一个非营利组织，其主要致力于研究国际事务。没有更多关于这个组织的信息，我无法回答其具体奋斗方向。建议您提供更多信息，或者向该组织直接询问其奋斗方向。"]}
{"question":"产业能率大学什么时候增设了通信教育课程？","human_answers":["1995年，通信教育部（现在的通信教育课程）开设。"],"chatgpt_answers":["我无法确定您提到的 \"产业能率大学\" 是哪所大学，也无法确定这所大学何时增设了通信教育课程。不过，通信技术是一个广泛的领域，许多大学和学院都提供通信教育课程，您可以查询您所在地区的大学和学院，了解他们是否提供通信教育课程。","我无法为您提供关于产业能率大学的信息，因为我的知识截止到了2021年，并没有关于这所大学的最新信息。我建议您向该大学的相关部门或者网站咨询有关信息。","我无法确定具体时间，因为我没有了解您所提到的大学的信息。通信教育是一种在线教育形式，它可以让学生在自己的时间和地点学习课程。如果您想了解关于通信教育的更多信息，可以在网上搜索或者咨询当地的教育机构。"]}
{"question":"中国人民武装警察部队工程大学在哪？","human_answers":["校址位于秦朝阿房宫遗址上。[1]"],"chatgpt_answers":["中国人民武装警察部队工程大学（简称中国人武大）是一所位于中国北京市的公立大学。该校是中国人民武装警察部的直属高等院校，是一所以军事、政治、经济、法律、文化、理工、农业、医药、管理、艺术等多学科为一体的综合性大学。","中国人民武装警察部队工程大学（简称人武大）是位于中国西安的一所高等院校。它是由中国公安部直属的一所大学，是中国公安部队研究生教育基地之一。人武大主要培养应用型人才，侧重于公安领域的技术和管理人才培养。","中国人民武装警察部队工程大学是中国的一所高等学校，位于北京市海淀区中关村南大街甲36号。该大学是由中国人民武装警察部和中国人民解放军总工程大学合并而成的，主要提供军事工程、信息工程、管理科学和经济学等专业的教育和科研。"]}
{"question":"牛津大学基布尔学院首任女院长是谁？","human_answers":["Sheila Cameron 为牛津基布尔学院历史上第一任女性院长[19]。"],"chatgpt_answers":["牛津大学基布尔学院的首任女院长是李·罗茜·伯恩斯（Lisa Jardine-Wright）。她于2015年7月起任该职。伯恩斯是牛津大学基布尔学院历史学教授，曾担任该学院院长兼教务长。她是著名的历史学家和学者，在17世纪英国历史和文化方面有着丰富的研究成果。","牛津大学基布尔学院的首任女院长是玛丽·米歇尔·科林斯。她于1997年担任基布尔学院院长，并在任期内取得了很多成就。科林斯是一位著名的神经生物学家，曾在英国皇家学会获得过荣誉勋章。她还是英国科学院院士，曾担任英国皇家学会会员。","牛津大学基布尔学院的首任女院长是伊丽莎白·莫尔（Elizabeth Ewan Moore）。她于2021年1月1日出任这一职务，并成为该学院历史上首位女性院长。莫尔在牛津大学担任过多种职务，包括教授、副院长和研究院长。她在英国和欧洲的中世纪史和社会史方面有着丰富的研究经验。"]}
{"question":"大学士是什么官？","human_answers":["大学士，主要是内阁大学士又称殿阁大学士，一般有大学士或协办大学士，为辅助皇帝的高级秘书官。"],"chatgpt_answers":["在中国，大学士是一个高级官职，在清朝时期是中央政府最高行政官员之一。大学士主要负责监督中央政府的行政事务，并负责协调各个部门的工作。大学士还负责审批各种文件和决策，并与皇帝进行沟通。在现代中国，大学士的职位已不再存在。","在中国，大学士是指在清朝时期任职于皇宫或朝廷，并在朝廷考试中取得优异成绩的官员。大学士是一种高级官职，在清朝时期是朝廷中权力最大的官职之一。大学士负责起草政令、规章、诏书和其他重要文件，并在朝廷内外代表皇帝做出决策。\\n\\n在现代中国，大学士的含义有所变化。现在，大学士通常指在中国的大学中担任教学或研究工作的专业人员。大学士一般指具有博士学位的人员，也可以指具有硕士学位的人员。","\"大学士\"是中国古代的一个官职名称，通常指在中国古代的官制中，负责组织和管理国家科学考试的官员。这个官职是在中国古代汉朝时期建立的，并在隋朝、唐朝、宋朝等朝代中得到发展和演变。大学士一般被视为中国古代教育体系中的高级官员，负责组织和主持科举考试，并在考试中对考生的知识进行评估。大学士通常是由科举成功者晋升而来，也可以直接从政治、官僚、军事等领域调任。"]}
{"question":"英国皇家天文学会金质奖章第一次颁奖是在哪一年？","human_answers":["1824年首次颁发。[1]"],"chatgpt_answers":["英国皇家天文学会金质奖章是英国皇家天文学会最高荣誉，颁发给在天文学或相关领域取得杰出贡献的人。这个奖章最早在1831年颁发，那年是第一次颁奖。","英国皇家天文学会金质奖章是由英国皇家天文学会（Royal Astronomical Society）颁发的一种荣誉奖章，旨在表彰对天文学做出杰出贡献的人员。这一奖章于1824年首次颁发。","英国皇家天文学会金质奖章是英国皇家天文学会的最高荣誉之一，它是为了表彰在天文学方面取得杰出贡献的人所颁发的奖项。英国皇家天文学会金质奖章第一次颁奖是在1831年。"]}
{"question":"高雷中学的教育理念是什么？","human_answers":["高雷中学秉承有教无类及因材施教的优良传统，引导学生积极及主动地学习，并培养他们在德智体群美五育的均衡发展。"],"chatgpt_answers":["我不知道具体的高雷中学的教育理念。但是，大多数学校都有一些共同的教育理念，包括：\\n\\n强调学生的发展和成长，包括他们的身心健康、知识技能、价值观和人格特质。\\n\\n培养学生的独立思考能力和自我学习能力。\\n\\n强调学生的创新和创造性，鼓励他们发掘自己的潜能。\\n\\n关注学生的情感和情绪，并致力于建立一个和谐的学习环境。\\n\\n尊重学生的个体差异，提供个性化的教育服务。\\n\\n强调学生的公民责任和社会责任，鼓励他们为社会作出贡献。\\n\\n希望这些信息对您有帮助。","我很抱歉，但是我无法为您提供关于高雷中学的信息。由于我是一个语言模型，我没有浏览网页的能力，也没有关于特定学校的最新信息。我只能回答有关教育理念的一般问题。教育理念是指一种教育目标、方法和态度的哲学。它反映了一种人对于教育、学习和发展的看法，并影响着教师、学生和家长对于学校的期望和角色。例如，有些学校的教育理念可能强调学术成就，有些学校则可能强调创新思维和独立学习。在您了解特定学校的教育理念之前，建议您联系该学校的教育部门或访问其网站了解更多信息。","我无法确定你提到的 \"高雷中学\" 是哪所中学，因为我无法浏览互联网以进行搜索。建议你联系该中学或查阅它的官方网站，以获取有关其教育理念的信息。"]}
{"question":"大埔旧墟公立学校的管理委员会成员有哪些？","human_answers":["由八人组成，包括校长、教育局代表、教师代表、家长代表、社会人士代表。"],"chatgpt_answers":["我不知道大埔旧墟公立学校的管理委员会成员是谁。作为一名语言模型，我没有办法获取有关现实世界的信息，也无法提供关于特定学校或组织的最新信息。你可以尝试联系学校或组织本身，或者查找相关信息的其他来源，例如学校的官方网站或当地政府部门。","我不知道大埔旧墟公立学校的管理委员会成员。我是一个大型语言模型，受OpenAI训练，无法访问外部信息，也无法回答你关于现实世界的问题。希望我能在其他方面帮到你。","我很抱歉，但我无法提供关于大埔旧墟公立学校的管理委员会成员的信息。由于我是一个计算机程序，我无法提供有关现实世界的信息。我无法访问互联网，因此也无法查找有关信息。我建议您联系学校本身或者当地教育局了解有关信息。"]}
{"question":"国立音乐大学什么时候搬到了立川市？","human_answers":["1978年 迁校至立川市"],"chatgpt_answers":["国立音乐大学没有搬到立川市。国立音乐大学是日本的一所著名的高等音乐院校，位于东京都文京区。如果您对国立音乐大学有其他疑问，请随时告诉我。","我不确定国立音乐大学是否曾经搬到过立川市。国立音乐大学是日本的一所高等音乐学校，位于东京都港区的池袋。如果您想了解有关国立音乐大学的更多信息，建议您访问该校的官方网站或联系该校的办公室进行咨询。","国立音乐大学并没有搬到立川市。国立音乐大学位于东京都文京区，是日本的一所著名的音乐院校。该校原名为日本国立音乐学校，现名称更改为国立音乐大学。该校成立于1887年，是日本历史最悠久的音乐学校之一。"]}
{"question":"马里兰大学第一位华裔校长是谁？","human_answers":["马大首位华裔校长陆道逵（Wallace D. Loh）于2010年11月1日正式上任。"],"chatgpt_answers":["马里兰大学第一位华裔校长是李嘉诚教授。李嘉诚教授于 2010 年 7 月起担任马里兰大学校长，是马里兰大学历史上首位华裔校长。他在任职期间为马里兰大学带来了巨大的发展，推动了学校在学术、科研和公共服务方面的发展。李嘉诚教授于 2019 年 8 月卸任校长，并于同年获得了马里兰大学荣誉博士学位。","马里兰大学第一位华裔校长是陈炯明。他于2010年7月1日开始担任校长，直到2020年6月30日卸任。在他的任期内，马里兰大学取得了许多成就，包括在学术研究、学术质量和学术声誉方面的显著提升。陈炯明教授本人也是一位著名的物理学家，曾获得过许多学术奖项，并担任过多个学术机构的领导职务。","马里兰大学的第一位华裔校长是张建明。他于1994年就任马里兰大学校长，并在任期内推动了学校的国际化和研究型大学的发展。张建明教授曾在美国加州大学伯克利分校学习，并在那里获得物理学博士学位。他在加州大学伯克利分校和斯坦福大学担任教职，并在贝尔实验室和美国能源部担任高级研究员。张建明教授曾获得过许多荣誉，包括美国物理学会的弗莱明奖和美国国家科学院的院士荣誉。"]}
{"question":"台北市立育成高级中学在哪里？","human_answers":["校址于基隆河滨，与南港软件园区、南港高工为邻。"],"chatgpt_answers":["台北市立育成高级中学位于台北市大安區忠孝東路三段290號。","台北市立育成高级中学位于台北市中山区育成路三段79号。它位于台北市的中山区，地理位置优越，交通便利。如果您想了解更多有关该学校的信息，可以通过其官方网站或联系当地教育部门进行查询。","台北市立育成高级中学位于台北市中正區林森南路2段36號。"]}
{"question":"山东农业大学什么时候开始叫现在这个名字的？","human_answers":["1983年，改名为山东农业大学，山东省泰安市。"],"chatgpt_answers":["山东农业大学是一所位于中国山东省的公立大学，最早可以追溯到1907年的山东大学农学院。1952年，山东大学农学院更名为山东农学院，并于1985年更名为山东农业大学。因此，山东农业大学的名称最早是在1985年才变成现在的名字的。","山东农业大学是在1952年开始使用现在的名字的。这所大学最初是在1947年成立的，当时名为山东省农业学院。在1952年，学院更名为山东农业大学。","山东农业大学原名山东省农学院，是1952年成立的。1953年，山东省农学院更名为山东农业大学。所以，山东农业大学是在1953年开始使用现在这个名字的。"]}
{"question":"台北市文山社区大学哪年开始招生？","human_answers":["1998年，18位学者成立社区大学筹备会，于该年9月正式招生。"],"chatgpt_answers":["文山社区大学是台北市政府主办的社区大学，成立于民國87年（1998年）。根据我的了解，文山社区大学一直每年招生。如果您想了解文山社区大学的更多信息，建议您访问学校的官方网站或联系学校的招生办公室，以获取最新的招生信息。","文山社区大学是台北市政府为了提供民众更多的学习机会而成立的一所社区大学，我无法确定具体的开始招生时间。不过，可以向文山社区大学官方网站或者直接联系学校了解最新的招生信息。",""]}
{"question":"国立西螺高级农工职业学校有多大？","human_answers":["校地面积为8.6349公顷。"],"chatgpt_answers":["","","我很抱歉，我无法为您提供关于国立西螺高级农工职业学校的信息，因为我是一个大型语言模型，无法访问互联网以获取最新信息。此外，我的知识截止日期为2021年，因此无法提供最新信息。如果您需要获取最新信息，建议您联系国立西螺高级农工职业学校或搜索相关资料。"]}
{"question":"湖北医学院创立时间是什么时候？","human_answers":["1943年5月14日，在医院院长杨光第协助下，湖北医学院正式宣告成立，将医院设为其教学医院。"],"chatgpt_answers":["湖北医学院是1956年创立的。","湖北医学院是在1946年创立的。","湖北医学院是在1914年创立的。"]}
{"question":"南京大学商学院有没有财务会计专业？","human_answers":["会计学系"],"chatgpt_answers":["南京大学商学院有财务会计专业。财务会计专业是商学院的一个重要的专业方向，旨在培养具有较强的财务知识和实践能力的应用型人才。该专业的课程设置包括财务会计基础理论、财务会计实务、管理会计、公司成本管理、财务报表分析、税收学等。毕业生可从事财务会计、审计、财务管理、财务咨询等工作。","",""]}
{"question":"上海威迈纺织品有限公司的发展理念是什么？","human_answers":["公司以“高标，高质，高速”和“科技，绿色，时尚”为发展理念，走高端纺织之路，发展科技纺织，绿色纺织，品牌纺织，时尚纺织。"],"chatgpt_answers":["我无法为您提供关于上海威迈纺织品有限公司的发展理念的信息，因为我无法访问互联网并搜索相关信息。我是一个大型语言模型，我的知识来自于我在训练过程中学习到的内容，但是我不能访问互联网并获取最新信息。如果您需要有关上海威迈纺织品有限公司的信息，建议您联系该公司或者搜索其官方网站获取最新信息。","我无法确定上海威迈纺织品有限公司的发展理念。我只是一个计算机程序，无法获取关于特定公司的信息。我可以提供一些有关公司发展理念的一般信息。\\n\\n公司的发展理念是指公司的长远目标和倡导的价值观，是公司的经营理念和管理方式的基础。公司的发展理念决定了公司的商业模式和发展方向，是公司走向成功的关键因素之一。公司的发展理念通常包括对客户、员工、股东和社会责任的承诺，以及对质量、创新和可持续发展的承诺。",""]}
{"question":"什么是保险合同生效？","human_answers":["保险合同生效是指保险合同对保险双方当事人产生法律约束力。"],"chatgpt_answers":["保险合同生效是指保险合同开始执行并具有法律效力的时间。保险合同生效的时间通常是在保险人收到保险费并签发保险单后，也可以是在保险人签发保险单后，保险人收到保险费的时间。保险合同生效后，保险人就有责任承担保险责任，保险人也有权利享受保险保障。\\n\\n保险合同生效的时间可能会受到保险合同的投保日期、保险期间、保险费支付方式等因素的影响。通常，保险合同的生效时间会在保险单中明确规定。如果保险单中没有明确规定保险合同生效的时间，则通常按照保险人收到保险费的时间计算。","保险合同生效是指在满足保险合同的约定条件下，保险人同意承担保险责任，保险人按照合同约定的保险费收取保险费，保险人收到保险费后对保险标的进行保险保障的过程。\\n\\n通常情况下，保险合同生效需要满足以下几个条件：\\n\\n合法的保险合同：保险合同必须符合法律的规定，否则保险合同无效。\\n\\n合法的保险费：保险费必须符合法律的规定，否则保险合同无效。\\n\\n合法的保险标的：保险标的必须符合法律的规定，否则保险合同无效。\\n\\n合法的保险期间：保险期间必须符合法律的规定，否则保险合同无效。\\n\\n当满足以上条件后，保险合同即生效，保险人便有义务按照保险合同的约定承担保险责任。","保险合同生效是指保险合同在法律上成立并开始执行的时间。保险合同生效的具体时间取决于保险合同的条款以及当时的法律规定。通常情况下，保险合同在满足以下条件后才会生效：\\n\\n保险合同在双方（保险公司和投保人）签字之后成立，也就是说保险合同已被正式批准。\\n\\n保险公司已收到保费并确认投保人的信息无误。\\n\\n保险合同中规定的生效日期已到达。\\n\\n保险合同的生效日期通常由保险公司在保险合同中规定，并且通常与保险公司收到保费的日期相同。例如，如果保险合同的生效日期是2022年1月1日，而保险公司在2022年1月1日收到了保费，则保险合同将在2022年1月1日生效。\\n\\n在某些情况下，保险合同可能会在保险事故发生之前生效。例如，如果一个人在2022年1月1日购买了一份意外伤害保险，而保险合同的生效日期是2022年1月1日，则即使这个人在2022年1月2日发生了意外伤害，他仍然可以向保险公司索赔。"]}
{"question":"宇宙神5型运载火箭一共成功了多少次？","human_answers":["成功次数 26次"],"chatgpt_answers":["宇宙神5型运载火箭是中国的一种运载火箭，但我无法提供它的发射次数信息，因为我的知识截止到2021年，并且我没有浏览网络的能力。我建议您查询官方网站或媒体报道，了解最新的信息。","美国宇宙探索技术公司（SpaceX）的宇宙神5型运载火箭是一款多用途运载火箭，可以运载货物和人员进入太空。截至2021年，宇宙神5型运载火箭已成功发射了28次。这些发射包括了载人任务、载货任务和卫星发射任务。虽然宇宙神5型运载火箭在发射过程中也遇到过一些困难，但SpaceX一直在努力改进其技术，使其能够更加安全和可靠地完成各种任务。","我无法提供关于宇宙神5型运载火箭的信息，因为我是一个计算机程序，并且我的知识来自于 2021 年之前的网络资源。如果您有关于这个话题的更多疑问，我将尽力回答您的问题。"]}
{"question":"《黄土沟的娃》故事背景发生在哪？","human_answers":["故事发生在陕北榆林的一个小乡村。"],"chatgpt_answers":["《黄土沟的娃》是一部著名的小说，故事背景发生在中国西北农村。故事讲述了一个叫黄土沟的小男孩，他来自一个贫穷的农村家庭，但是他勇敢、乐观、善良，在经历了许多困难和挫折后最终获得了成功。故事中，作者通过黄土沟的经历，表现了农村儿童的勇气和毅力，也向读者展示了农村生活的真实面貌。","《黄土沟的娃》是一篇小说，故事背景发生在中国内蒙古自治区的黄土沟。这是一个位于草原上的小村庄，村庄里的人们主要从事农耕和畜牧业。小说讲述了在这个村庄里，有一个叫黄土沟的娃的小男孩，他因为自己的坚强意志和勇敢行为，成为了村庄里的一名英雄。","《黄土沟的娃》是一部颇具影响力的中国电影，故事发生在黄土沟村庄，位于陕西省宝鸡市。这是一个贫穷的农村地区，生活条件极其艰苦。电影讲述了一个小男孩艰难成长的故事，他在这个贫困的地方找寻自己的人生意义和价值。"]}
{"question":"福将65天适于在什么地方栽培？","human_answers":["适宜在甘肃省兰州市榆中、皋兰、七里河、红古、西固等地栽培。[1]"],"chatgpt_answers":["福将65天是一种小麦品种，适合在干旱、高温、缺水的环境下栽培。这种品种具有良好的耐旱性和抗逆性，能够在温度较高、降雨量较少的地区生长良好。通常，福将65天小麦可以在干旱的内陆地区、沙漠地区以及半沙漠地区栽培。","福将65天是一种水稻品种，它是一种适合在热带地区栽培的水稻。福将65天能够在海拔700米以下的热带地区生长良好，最佳生长温度为25-30摄氏度。此外，福将65天还需要充足的水分和肥沃的土壤条件才能生长良好。",""]}
{"question":"《人学的科学之路》出版过几次？","human_answers":["版 次：1"],"chatgpt_answers":["《人学的科学之路》是一本书，但我不知道它出版了几次。如果您能提供更多信息，我可能能帮助您找到答案。","《人学的科学之路》是一本由美国哲学家 Paul Kurtz 所著的著作，该书讨论了人学的历史和发展。我不知道这本书出版了几次，但是可以帮助您在线查找相关信息。您可以通过搜索引擎、图书馆或者购买书籍来获取这本书的相关信息。如果您有其他问题，欢迎随时联系我。","《人学的科学之路》是指什么书？我无法回答你的问题，因为我没有了解这本书的信息。如果你能给我更多关于这本书的信息，我就能更好地回答你的问题。"]}
{"question":"合肥军大医院属于什么性质的医院？","human_answers":["合肥军大医院坐落于黄山西路1008号，是安徽省非盈利性医疗单位。"],"chatgpt_answers":["合肥军大医院是一家三级甲等军事医院，属于中国人民解放军第二集团军下属的医院。它是中国人民解放军最大的医疗机构之一，负责为军人提供医疗保健服务，同时也为普通公民提供医疗服务。合肥军大医院位于安徽省合肥市，是一家综合性医院，拥有较高的医疗技术水平，并设有多种专科。","合肥军大医院是一家由中国人民解放军主管的三级甲等医院，是集医疗、教学、科研、预防保健为一体的综合性医院。它位于中国安徽省合肥市，是安徽省最大的军事医院之一。合肥军大医院是安徽省卫生计生委员会和人民解放军海军军医部门共建的国家级医院，也是安徽省人民解放军总医院的重要分院之一。","合肥军大医院是由中国人民解放军管理的一家三级甲等医院。它是一所公立医院，主要为军人和公民提供医疗服务。该医院位于中国安徽省合肥市，是安徽省军区总医院的分院。合肥军大医院具有较高的医疗水平和较完善的医疗设施，并且具有丰富的医疗经验。"]}
{"question":"装备暮色披风需要多少等级？","human_answers":["需要等级 70"],"chatgpt_answers":["I'm sorry, but I don't have enough information to answer your question. Could you provide some context or specify which game or piece of equipment you are referring to?","我不知道你在问哪个游戏的装备，但是如果你在问《魔兽世界》的暮色披风，那么它是一件60级的职业装备。如果你在问的是其他游戏中的暮色披风，请告诉我这是哪个游戏，我将尽力回答你的问题。","我不知道你所询问的装备暮色披风是指什么。你可以告诉我更多的信息，我将尽力回答你的问题。"]}
{"question":"玳瑁色虎斑猫原产自哪个国家？","human_answers":["原产美国。"],"chatgpt_answers":["玳瑁色虎斑猫（Dahomey Cats）又称为黑白虎斑猫，是一种来自西非的猫品种。玳瑁色虎斑猫起源于西非的贝宁共和国（原名为达荷美共和国），那里的人们称之为“玳瑁”。这种猫通常长得很大，有着黑白相间的虎斑模式的皮毛，并且有着浓密的长毛。玳瑁色虎斑猫非常友善，是众多猫咪爱好者的最爱。","玳瑁色虎斑猫（又称为虎皮猫或虎斑猫）原产于美国。虎斑猫是一种常见的宠物猫，其特征是身体上有许多黑色的斑点，给人以虎皮般的印象。虎斑猫通常具有短毛、中等体型和结实的身躯，并且有着非常温和和蔼的性格。虽然虎斑猫原产于美国，但现在已经广泛地被人们养作宠物，遍布世界各地。","玳瑁色虎斑猫是一种可爱而罕见的蓝色虎斑猫。根据不同的说法，它们可能最初来自亚洲或欧洲。然而，关于玳瑁色虎斑猫的起源仍然存在争议。\\n\\n一些人认为，玳瑁色虎斑猫可能最初来自日本，而其他人则认为它们可能来自欧洲。根据一种说法，玳瑁色虎斑猫起源于日本，并在经过多次杂交后在欧洲出现。这种说法基于日本虎斑猫的独特基因，这些基因在欧洲虎斑猫中很少见。\\n\\n另一种说法认为，玳瑁色虎斑猫可能最初来自欧洲，但是随着人们将它们带到亚洲，它们受到了日本虎斑猫的影响，并经过多次杂交后获得了独特的基因。\\n\\n目前，没有确切的证据可以证明玳瑁色虎斑猫最初来自哪里。因此，许多人认为，它们可能是一种全球流行的品种，由人类通过培育和杂交创造出来的。"]}
{"question":"科顿效应是什么现象？","human_answers":["科顿（Cotton）效应 是当直线偏振光透过旋光性物质时产生偏转的现象。"],"chatgpt_answers":["科顿效应（Cotton-Mouton effect）指的是在磁场中，透过一层介质时，光的偏振度会发生变化的现象。这种变化是由于介质中的磁场对光的偏振产生的影响。科顿效应常用来测量磁场的强度。\\n\\n科顿效应是由法国物理学家埃利·科顿（Henri Cotton）和法国化学家让·莫顿（Eugène Mouton）在1870年发现的。他们发现，当光线经过一层磁性介质时，光的偏振角会发生变化。这种变化可以用来测量磁场的强度。\\n\\n科顿效应也可以用来测量一些物质的磁性性质，如磁矩、磁极矩、磁率和磁阻。它在磁共振成像（Magnetic resonance imaging，MRI）中也有重要应用。","科顿效应（Cognitive dissonance）是指一种心理现象，即当一个人的思想、信念、行为或感受与另一个相矛盾时，他们会感到不适或心理不协调。这种不协调感导致人们寻找合理的解释来缓解这种感觉，或者改变自己的思想、信念、行为或感受来使它们与对方相一致。\\n\\n科顿效应常常出现在人们面对自己不认同的决策或行为时。例如，如果一个人认为吸烟是不健康的，但他自己却每天吸烟，他就可能会感到矛盾。他可能会寻找一些合理的解释来缓解这种感觉，例如“吸烟对我来说是一种放松的方式”或“我只吸支小的香烟，所以不会有太大的影响”。\\n\\n科顿效应也可能出现在人们面对自己不认同的信念或价值观时。例如，如果一个人认为歧视是不道德的，但他发现自己在某些情况下有歧视倾向，他就可能会感到矛盾。他可能会寻找一些合理的解释来缓解这种感觉，例如“这并不是我本意”或“这是出于保护自己的本能”。\\n\\n科顿效应可能会","科顿效应（英文名称：Cognitive Dissonance）是一种心理学现象，指的是当一个人的行为、想法或信念与自己的价值观或观念相矛盾时，所产生的心理不适感。科顿效应发生时，人们会感到身心不协调，并会尝试采取一些措施来缓解这种不适感。\\n\\n例如，如果一个人认为自己是一个环保主义者，但又经常乘坐车辆出行，这与他认为自己是一个环保主义者的价值观是矛盾的。在这种情况下，他可能会感到不舒服，并会尝试改变自己的行为，例如多做公共交通或骑自行车出行，以缓解这种不适感。\\n\\n科顿效应是由美国心理学家莫里斯·科顿（Leon Festinger）在20世纪50年代提出的。他的理论认为，人们常常会尝试保持自己的思想、行为与价值观的一致性，并会尽力避免或缓解矛盾。因此，当遇到这种矛盾时，人们会产生心理不适感，并会尽力缓解这种不适感。"]}
{"question":"汉斯·亚当二世的全名是什么？","human_answers":["汉斯·亚当二世殿下（Hans-Adam Ⅱ，全名Johannes \"Hans\" Adam Ferdinand Aloys Josef Maria Marko d'Aviano Pius；官方名称Hans Adam Ⅱ von and zu Liechtenstein，头衔为HSH The Sovereign Prince of Liechtenstein，头衔全称Fürst von und zu Liechtenstein,Duke von Troppau und J&auml;gerndorf,Count zu Rietberg，生于1945年2月14日），中欧国家列支敦士登元首，为弗朗茨·约瑟夫二世（1906年-1989年）和他妻子吉纳·冯·维尔泽克（Gina von Wilczek，1921年-1989年）的长子。"],"chatgpt_answers":["汉斯·亚当二世（Hans Adam II）是列支敦士登（Liechtenstein）的国王。他的全名是汉斯·费利克斯·亚当二世（Hans-Adam II）。","汉斯·亚当二世的全名是汉斯·斯图尔特·莫里斯·亚当二世。","汉斯·亚当二世的全名是汉斯·爱德华·阿瑟·亚当二世。"]}
{"question":"鲍勃·布赖恩最喜欢什么环境？","human_answers":["玩具：iPad"],"chatgpt_answers":["鲍勃·布赖恩（Bob Dylan）是一位美国歌手、诗人、作曲家和文学作家，他于1941年出生于美国明尼苏达州，在他的艺术生涯中，他在不同的地方和环境中创作和表演音乐。布赖恩一直是一位非常有影响力的艺术家，他的音乐融合了许多不同的风格，包括民谣、布鲁斯、摇滚和爵士。\\n\\n布赖恩在艺术生涯的早期是在纽约市的格林威治村创作音乐的，这是当时美国民谣界的中心。他在那里遇到了许多其他的艺术家，并受到了他们的启发。布赖恩也曾在威斯康辛州的麦迪逊市和加利福尼亚州的洛杉矶创作和表演过音乐。\\n\\n尽管布赖恩在不同的地方和环境中创作和表演过音乐，但他一直是一位非常重视自己的隐私的艺术家。因此，很难说他最喜欢什么样的环境。不过，可以肯定的是，布赖恩喜欢在创作音乐的过程中保持一定的隐私和灵感。","鲍勃·布赖恩（Bob Dylan）是一位美国民谣歌手、诗人和作曲家。我不知道他最喜欢什么环境。但是作为一名艺术家，他可能喜欢在一个安静、专注的环境中工作，以便能够专注于他的创作。","鲍勃·布莱恩（Bob Bryan）是一位美国网球运动员，他最喜欢的环境很可能是网球场。布莱恩和他的兄弟Mike Bryan是世界上最成功的双打组合之一，他们曾在ATP世界巡回赛中赢得了16座大满贯冠军。布莱恩和他的兄弟一起在网球场上赢得了许多胜利，他们可能最喜欢在较高水平的比赛中竞争。"]}
{"question":"《河南省工程建设项目廉洁准入暂行办法》由谁负责解释？","human_answers":["本办法由中共河南省纪委、省发改委、河南省监察厅解释。"],"chatgpt_answers":["《河南省工程建设项目廉洁准入暂行办法》是河南省政府制定的一项规定，负责解释和执行这一规定的应该是河南省政府有关部门。这些部门可能包括河南省住房和城乡建设厅、河南省发展改革委员会、河南省监察委员会等。这些部门负责解释和执行《河南省工程建设项目廉洁准入暂行办法》，并负责监督和管理工程建设项目的廉洁准入。如果您对这一规定有疑问或需要进一步了解，可以联系相关部门或咨询有关人员。","《河南省工程建设项目廉洁准入暂行办法》是由河南省人民政府制定的一部法律文件，它规定了河南省工程建设项目廉洁准入的有关事项。因此，负责解释该文件的应当是河南省人民政府或者其授权的机构。在实际情况中，可能由河南省发改委或者其他相关部门负责解释和执行该文件。\\n\\n如果您对该文件有任何疑问，可以联系河南省发改委或者其他相关部门，以获得更详细的解释和帮助。",""]}
{"question":"《花样青春》的秘鲁行是谁制作的？","human_answers":["此节目承继之前的“花样”系列，秘鲁行成员由制作人罗英石、申孝静及音乐家尹尚、柳熙烈、李笛组成；老挝行则由制作人申原昊及剧集《请回答1994》成员刘延锡、孙浩俊、Baro组成。"],"chatgpt_answers":["《花样青春》是一部由中国电视剧，该剧是由中央电视台艺术中心、广州南方影视传媒有限公司联合制作的。在该剧中，秘鲁行是由演员江一燕扮演的角色。","《花样青春》是一部由中国电视剧，它是由北京华艺国际文化传媒公司和广州欧美影视传媒有限公司联合制作的。","《花样青春》是由美国导演布莱恩·范·德·贝克制作的电影。该片于2022年上映，讲述了一群年轻人在秘鲁度假期间的故事。"]}
{"question":"施建华负责什么工作？","human_answers":["施建华 - 副区长 负责城管、环保、信访、维稳、安全生产（道路交通安全、消防安全）、市场监管、食品药品安全监管等工作。"],"chatgpt_answers":["我无法回答你的问题，因为我不知道施建华是谁，也不了解他负责的工作。我是一个计算机程序，只能提供通用信息和回答技术性问题。如果你有其他问题，请随时告诉我。","我无法确定您所提到的施建华是否是一个真实存在的人物，因此也无法告诉您他负责什么工作。如果您能提供更多关于施建华的信息，我将尽力为您提供帮助。","我无法回答您关于施建华的问题，因为我并不知道施建华是谁，也不知道他负责什么工作。我是一个大型语言模型，无法获取任何有关具体个人的信息。如果您有其他问题，我会尽力回答。"]}
{"question":"越洋航空236号班机事故中有多少人受伤？","human_answers":["机上共有16名乘客和2名机组员受伤，多数为轻伤，2位乘客为重伤，但无生命危险。[2]"],"chatgpt_answers":["越洋航空236号班机事故是指1997年12月20日发生的越洋航空公司第236架航班失事事件。这次事故中，机上共有289名乘客和机组人员。据报道，机上的所有人都遇难，没有生还者。因此，越洋航空236号班机事故中没有人受伤。","越洋航空236号班机是指越洋航空公司的一架客机，这架客机在1989年12月20日在加利福尼亚州的圣何塞国际机场发生坠毁事故。在这次事故中，有43名乘客和8名机组人员遇难，其余乘客和机组人员均未受伤。","越洋航空236号班机事故是指1991年3月31日发生的越洋航空236号班机失事事件。这次事故造成225人遇难。据悉，机上有296人，其中有71人幸存。根据这些信息，我们可以得出，越洋航空236号班机事故中有71人受伤。\\n\\n该事故发生在越洋航空236号班机飞往纽约的途中，当时机上有296人，其中包括乘客和机组人员。在飞行途中，机上发生了爆氧瓶爆炸，导致机身严重损坏。机上的乘客和机组人员都遭受了严重伤害，最终有225人遇难，71人幸存。\\n\\n在这次事故中，许多人受伤严重，需要接受治疗。对于那些幸存下来的人来说，他们也要承受巨大的心理压力，因为他们在飞机失事时眼睁睁地看着身边的人惨死。\\n"]}
{"question":"蓝色喷流是一种什么现象？","human_answers":["蓝色喷流，(Blue Jet) 是一种局限在低於40公里大气层中的一种现象，并且较难观测。"],"chatgpt_answers":["蓝色喷流是一种由自然界中的气体发射出的蓝色光芒现象。这种现象通常出现在火山喷发、火车尾气和烟花燃放时。蓝色喷流的产生是由于氧分子受到热能的激发，使氧分子的激光谱线发生变化，从而产生蓝色光芒。\\n\\n在火山喷发时，蓝色喷流通常是由于火山喷发时氧气与硫化物混合在一起，形成蓝色的烟雾。在火车尾气中，蓝色喷流是由于燃烧时产生的氧气与烟气混合在一起，形成蓝色的烟雾。在烟花燃放时，蓝色喷流是由于烟花中的化学物质在燃烧时发生反应，产生蓝色的光芒。","蓝色喷流是一种天文现象，指的是超新星中的流体喷射出的高能粒子流。这些粒子流中有许多电子，它们可以产生激光效应，导致蓝色的光谱线。蓝色喷流通常出现在超新星爆炸后的数周或数月内，随着粒子流消散，光谱线也会逐渐消失。蓝色喷流也可能出现在其他天体中，如黑洞和红超巨星。","蓝色喷流是一种在火山爆发过程中可能出现的现象。它指的是火山喷发时流出的深蓝色的熔岩。这种现象通常出现在火山喷发的最初阶段，并且可能伴随着喷出的烟雾、火焰和岩浆物质。\\n\\n蓝色喷流通常由高含氧量的熔岩形成，这种熔岩中含有大量的氧化铁。当熔岩冷却并固化时，氧化铁会形成黑色或深红色的矿物。\\n\\n蓝色喷流是一种罕见的现象，并不是所有火山都会出现。它通常出现在火山喷发的早期阶段，随着喷发的持续时间增加，熔岩的氧化状态会改变，导致喷流颜色变淡或变成其他颜色。"]}
{"question":"远大医药企业的诚信宗旨是什么？","human_answers":["企业诚信宗旨：做良心药，做放心药。"],"chatgpt_answers":["远大医药企业是一家什么样的企业，我无法回答您的问题。但是，通常来说，诚信宗旨是指企业在进行商业活动时所遵循的信用准则，即尽量做到诚实守信，维护企业的声誉和信誉。这可以体现在企业的各个方面，包括与客户的交易、与员工的待遇、与竞争对手的关系、对社会责任的承担等。","远大医药企业的诚信宗旨是以诚信的态度和高度责任感，秉持以人为本的理念，致力于提供安全、有效、质优的药品，为患者带来更好的治疗效果。远大医药企业认为，诚信是企业最重要的核心价值，是企业与客户、员工和社会之间信任的基础。因此，远大医药企业坚持以诚信为本，建立健全内部治理机制，加强自律，确保企业的合法合规运营，为社会做出更大的贡献。","远大医药企业是一家什么样的企业？我无法回答你关于远大医药企业的诚信宗旨的问题，因为我无法确定这家企业的具体信息。建议你联系远大医药企业或者查找相关信息了解这家企业的诚信宗旨。"]}
{"question":"纸与纸板挺度测定仪测量范围是多少？","human_answers":["1、测量范围: 0－10000mN"],"chatgpt_answers":["纸与纸板挺度测定仪是一种专门用于测量纸和纸板挺度（又称为纵向挺度或纵横比）的仪器。它的测量范围通常在0.1~100 mN·m之间，具体取决于具体型号的不同。一般来说，纸与纸板挺度测定仪的精度在±1%左右，可以满足大多数纸和纸板的测量需求。\\n\\n纸和纸板的挺度是指它们在加载后所能保持的形状稳定性。纸和纸板的挺度对于纸浆流动、造纸机的运行以及纸品的成型、印刷和加工都有着重要的影响。因此，对纸和纸板进行挺度测量可以帮助生产商控制生产过程，并确保生产出高质量的纸和纸板产品。","纸与纸板挺度测定仪是用来测量纸或纸板的挺度的设备。挺度是指纸或纸板在折叠或弯曲时抗力的强度。挺度测定仪通常可以测量范围在0-100克之间的抗力。\\n\\n但是，具体的测量范围取决于使用的具体仪器。一些挺度测定仪可以测量较大的抗力，而其他仪器则可以测量较小的抗力。如果您想了解具体的测量范围，建议您查询使用的具体仪器的说明书或者咨询供应商。","纸与纸板挺度测定仪是一种用于测量纸张或纸板挺度的测试仪器。它通常用于测量单个纸张或纸板的挺度，也可以用于测量整箱或整批纸张或纸板的挺度。\\n\\n测量范围取决于具体的纸与纸板挺度测定仪的型号。一般来说，纸与纸板挺度测定仪的测量范围在0.01 ~ 100mN之间，具体范围可以参考具体仪器的说明书或者咨询制造商。"]}
{"question":"华东政法大学经济法学院什么时候成立的？","human_answers":["华东政法大学经济法学院成立于2003年。"],"chatgpt_answers":["华东政法大学经济法学院是华东政法大学的一个学院，我无法确定其成立的具体时间。但是，华东政法大学是中国政法大学体系的重要组成部分，其历史可以追溯到 1950 年成立的上海政法大学。\\n\\n我可以为您提供有关华东政法大学的更多信息，如果您对此感兴趣的话。","",""]}
{"question":"1988年-1994年的沙维特运载火箭有多长？","human_answers":["长度: 15米"],"chatgpt_answers":["","","沙维特运载火箭是一种运载火箭，由美国公司沙维特航空和太空技术公司（Swift Aerospace and Space Technology）设计和制造。我无法为您提供 1988年-1994年期间沙维特运载火箭的具体尺寸信息，因为我的知识截止日期是2021年，而沙维特运载火箭在这一时期内尚未进行任何发射。建议您搜索更新的信息或联系沙维特航空和太空技术公司获取最新信息。"]}
{"question":"莱昂诺尔全名叫什么？","human_answers":["Leonor 莱昂诺尔  全名Leonor de Borbóny Ortiz  译名莱昂诺尔·德·托德斯·波旁  又译蕾欧娜·德·托德斯·波旁  称号阿斯图里亚斯公主  名字含义光芒光  性别女  生日2005年10月31日  星座天蝎座  父亲菲利佩王储  母亲莱蒂西亚王妃  妹妹索菲亚"],"chatgpt_answers":["莱昂诺尔·达蒙（Leonardo DiCaprio）是一位美国演员、制片人。他出生于1973年11月11日，是美国著名的好莱坞男星。他最著名的电影作品包括《阿甘正传》（Forrest Gump）、《猎杀红色十月》（Catch Me If You Can）、《荒野生存》（The Revenant）以及《好莱坞往事》（Once Upon a Time in Hollywood）。","莱昂诺尔·德尔·布拉迪·迪玛利亚·伊哈恩·阿奎罗·梅西（Lionel Andrés Messi）是阿根廷足球运动员，曾效力于巴塞罗那俱乐部和阿根廷国家队。他是一名前锋，并被认为是当代最伟大的足球运动员之一。","莱昂诺尔·达·伽马（Leonardo da Vinci）是意大利著名的画家、雕塑家、建筑师、科学家、发明家和艺术家，他是文艺复兴时期最杰出的人物之一。"]}
{"question":"《楠言杂菜汤》是谁作曲的？","human_answers":["歌曲：小楠（陈毓法）"],"chatgpt_answers":["《楠言杂菜汤》是由著名音乐人陈楚生作曲的。陈楚生是中国内地著名音乐人，他曾参与创作了许多著名的歌曲，其中包括《楠言杂菜汤》。陈楚生的音乐作品在中国内地和海外都很受欢迎，他在中国内地的音乐界中享有很高的声誉。","《楠言杂菜汤》是由音乐家刘仁杰创作的一首歌曲。这首歌的歌词由周笔畅填写，描述了一个人在流浪的过程中对家乡的思念和回忆。","《楠言杂菜汤》是由中国音乐人楠言作曲的。楠言是一位著名的音乐人、作曲家、制作人，在中国乐坛有着很高的知名度。他擅长于创作流行音乐和电影原声带，作品风格多样，深受广大歌迷的喜爱。《楠言杂菜汤》是他的一首著名作品，在中国大受欢迎。"]}
{"question":"2013年度十大热词·年度汉字有哪些？","human_answers":["2013互联网十大热词及年度汉字，由互动百科联合中国文化促进会、中国新闻周刊、中国移动手机报、中国汉字听写大会、搜狐新闻客户端共同发布，以盘点年度热点、反映时代特色、记录社会形态为目标，结合全年网民的关注度、年终投票，最终由专家评议产生后，于2013年12月23日正式发布：中国梦、土豪、雾霾、中国大妈、单独二孩、斯诺登、比特币、嫦娥三号、房姐、大黄鸭入选2013年互联网十大热词。[1"],"chatgpt_answers":["我无法提供关于 2013 年度十大热词或年度汉字的信息，因为我的知识截止日期是 2021 年，无法查看最新信息。但是，我可以告诉你一些关于汉字的信息。\\n\\n汉字是中国的传统文字，是汉语的书写系统。它们由基本字形、构件和笔画组成，有着悠久的历史和丰富的文化内涵。汉字有简体字和繁体字之分，简体字是 1949 年以后政府采用的新字体，用于官方文件和教科书。繁体字是传统的汉字字体，用于一些古典文献和经典诗文的书写。\\n\\n汉字是一种比较复杂的文字，需要经过认真的学习才能掌握。它们不仅是记录语言的工具，还具有独特的艺术价值，被用来书写各种文体、绘制图画等。","我无法回答你关于2013年度十大热词·年度汉字的问题，因为我的知识截止到了2021年，并且我无法通过浏览互联网来查找信息。你可以在网上搜索或者在报纸、杂志或其他可信源中寻找这方面的信息。","我不知道2013年度的十大热词或年度汉字是什么。我是一个计算机程序，无法访问当前的信息。但是，我可以给您一些关于汉字的一般信息。\\n\\n汉字是中国的文字，是世界上最古老的文字之一。汉字是汉语的基本单位，是由不同的笔画组合而成的。汉字的书写方式是笔画，有点像涂鸦。汉字有简体和繁体两种不同的书写方式。简体字是汉字的简化版，是比较流行的书写方式。繁体字是汉字的正式书写方式，在台湾和香港比较常见。\\n\\n汉字是一种符号文字，每个汉字都有一个独特的含义。汉字的意思可以通过它的组成来理解。汉字的组成可以分为两类：偏旁和部首。偏旁是汉字的一部分，可以帮助确定汉字的意思。部首是汉字的一部分，可以帮助记忆汉字。\\n\\n汉字是中国文化的重要组成部分，它们不仅是文字，也是艺术。汉字的书写方式有很多种，如行書、草書、篆書和楷書。这些书写方式的差别在于字体的细节和笔画的组合方式。\\n\\n希望这些信息"]}
{"question":"白瓜紫菜瑶柱汤需要什么调味料？","human_answers":["调味料：生抽1汤匙 油2汤匙 生粉1\/2汤匙 盐两瓶"],"chatgpt_answers":["白瓜紫菜瑶柱汤是一道综合了多种食材的汤，可以使用多种调味料来调整口味。常用的调味料包括盐、鸡精、酱油、糖和醋。这些调味料可以根据个人喜好调整用量，使汤的口味更加丰富。此外，也可以使用其他调味料，如葱、姜、蒜、辣椒等来增加风味。","白瓜紫菜瑶柱汤是一道中国传统的汤类菜肴，通常使用白瓜、紫菜、瑶柱（又称玉竹）、鸡蛋等主要材料制作。\\n\\n在调味方面，可以使用味精、鸡精、盐、糖等调味料来调整汤的味道。此外，还可以使用葱、姜、蒜等香料来增添汤的香味。\\n\\n建议根据个人喜好调整调味料的使用量，以达到最佳味道。","白瓜紫菜瑶柱汤是一道美味的汤类食谱，通常需要使用以下调味料：\\n\\n盐：可以使汤更加美味。\\n鸡精：可以增强汤的鲜味。\\n胡椒粉：可以给汤增加一点辛辣味。\\n香菜：可以给汤增加清香。\\n料酒：可以调整汤的酸甜度。\\n在添加调味料时，应根据个人口味适量添加，以免影响汤的味道。"]}
{"question":"卓伯源的政治主张是什么？","human_answers":["他的政治主张是台湾未来的前途应交给下一代人决定。"],"chatgpt_answers":["卓伯源（Chu Bo-yuan）是一位台湾政治人物，他的政治主张可能会因时间和场合的不同而有所变化。然而，据悉他一直支持台独（Taiwan independence）的立场。他曾是台独运动的领导人之一，并且曾经被指控在台湾举办台独活动。\\n\\n卓伯源也曾参与过台湾的政治运动，包括参加台湾地区领导人选举。他还曾是台湾民进党（Democratic Progressive Party， DPP）的成员，并在 2002 年台湾地区领导人选举中担任民进党的副总统候选人。","卓伯源是一位中国社会活动家、知识分子、作家和政治人物，他的政治主张涉及多个领域。\\n\\n卓伯源是共产党的反对派人士，他认为中国应该建立一个民主的政治体制，并且他支持人权、言论自由和司法独立。他认为中国应该改革其经济体制，并且他倡导改善劳工权益和提高农民的收入。\\n\\n卓伯源还支持中国政府自由化汇率并打开经济，并且他认为中国应该加强与国际社会的联系，包括与西方国家的合作。\\n\\n卓伯源还是一位文化改革者，他认为中国应该推广新文化运动的思想，并且他支持艺术自由和文学创作自由。\\n\\n总的来说，卓伯源的政治主张是倡导中国走向民主、自由、繁荣的道路，并且他相信通过努力和改革，中国能够实现这一目标。","卓伯源是一位知名的香港政治人物和社会活动家，他的政治主张涉及许多方面，包括人权、民主、司法独立、言论自由和自治。\\n\\n卓伯源在多年的政治生涯中一直坚持自己的原则，并且频繁发声，呼吁香港政府尊重人权和基本自由，保障司法独立，支持民主进程。他也曾参与过许多公民运动，为保护香港的自治权和独立司法体系而奔走。\\n\\n卓伯源还是一位比较有影响力的政治人物，他的观点和行动往往能够激发公众的关注和共鸣。他一直以来都坚持自己的信念，并且努力为保障香港的自治权和人权做出贡献。"]}
{"question":"让-巴蒂斯特·毕奥什么时候成为法国一所大学的物理学教授？","human_answers":["1800年，他成为法国一所大学的物理学教授。"],"chatgpt_answers":["巴蒂斯特·毕奥 (Bertrand Pierre Louis Biayout) 是一位著名的物理学家，他是法国的一位大学教授。但是我没有关于他成为教授的时间的信息。","让-巴蒂斯特·毕奥是法国著名的物理学家，他于1908年成为巴黎大学的物理学教授。","让-巴蒂斯特·毕奥是法国著名的物理学家，他于1853年出生，在法国巴黎大学（Université de Paris）担任物理学教授。"]}
{"question":"伊丽莎白城州立大学什么时候改成现在所用名字？","human_answers":["1969年，其名称改为伊丽莎白城州立大学。"],"chatgpt_answers":["伊丽莎白城州立大学（Elizabeth City State University）是一所美国的公立大学，位于北卡罗来纳州的伊丽莎白市。我无法确定该校什么时候改成现在的名字。但是，该校于1891年成立，最初名为伊丽莎白市国立黑人农业学院（Elizabeth City National Training School for Negroes），其目的是为当地的黑人学生提供教育。该校后来经过多次更名，并于1969年更名为伊丽莎白城州立大学。如果您想了解更多信息，可以在网上搜索或联系该校的官方网站或校友办公室。","伊丽莎白城州立大学是由英国女王伊丽莎白二世在1895年命名的。因此，它一直以伊丽莎白城州立大学这个名字存在。","伊丽莎白城州立大学（Elizabeth City State University）是一所位于北卡罗来纳州伊丽莎白市的公立大学。我不知道它什么时候改用现在的名字。如果您需要关于该校的更多信息，我可以给您一些基本信息。例如，伊丽莎白城州立大学成立于1891年，是北卡罗来纳州第一所为黑人设立的公立大学。该校提供本科、硕士和研究生学位课程。该校的校训是“我们的使命是为个人和社会做出贡献”。"]}
{"question":"五常市公安局的局长是谁？","human_answers":["五常市公安局党委书记、局长:崔义"],"chatgpt_answers":["我无法回答您的问题。作为一个计算机程序，我没有访问当前的公安局局长信息的能力。此外，我的知识截止时间是2021年，所以我无法为您提供最新的信息。建议您联系五常市公安局或者相关的政府机构获取最新的信息。","我无法回答您的问题，因为我无法查询最新的信息。我是一个大型语言模型，我的知识截止到2021年，无法浏览互联网，因此无法为您提供最新的信息。建议您联系当地的公安机关或搜索相关信息，以获取最新的信息。","我无法确定五常市公安局的局长是谁，因为我是一个计算机程序，没有办法获取当前时间的信息。我的知识是在2021年之前获得的，所以我无法告诉您当前五常市公安局的局长是谁。"]}
{"question":"莱斯沃斯石化森林世界地质公园位于什么地方？","human_answers":["莱斯沃斯是希腊较大的岛屿之一，位于爱琴海东北部，面积1630平方公里，状似树叶。"],"chatgpt_answers":["莱斯沃斯石化森林世界地质公园位于加拿大英属哥伦比亚省。莱斯沃斯石化森林世界地质公园是加拿大国家公园，位于英属哥伦比亚省北部，距离费尔蒙特市约50公里。这个公园是世界上最大的石化森林保护区，被列为世界文化遗产。它拥有大量的石化树木，还有珍贵的地质遗迹，如流纹岩、岩石层、裂谷和溶洞。在这个公园里，人们可以进行徒步旅行、露营、登山和自驾游等活动。","很抱歉，我无法确定莱斯沃斯石化森林世界地质公园的位置。我没有足够的信息来回答您的问题。请提供更多的背景信息，或者提出其他的问题，我将尽力回答。","莱斯沃斯石化森林世界地质公园（Lessepsian fossil forest geological park）位于埃及的北部沿海地区。这个地质公园是一个重要的地质遗迹，因为它保存着一片古老的石化森林，这片森林曾经生长在这里的海岸线上，但现在已经被提升到了陆地上。莱斯沃斯石化森林世界地质公园是一个很好的教学和研究地质的地方，因为它提供了一个实际的例子，可以帮助人们了解地质变化的过程。"]}
{"question":"西昌市发展和改革局是什么时候组建的？","human_answers":["西昌市发展和改革局是2005年8月在撤消原西昌市发展计划局和西昌市经济体制改革办公室的基础上组建而成的，是指导全市总体经济体制改革和实施宏观调控的政府部门。"],"chatgpt_answers":["我无法回答你关于西昌市发展和改革局的组建时间的问题。我只是一个计算机程序，并没有获得关于你提到的西昌市发展和改革局的任何信息。建议你向当地政府机构或相关部门咨询此类信息。","我无法回答你关于西昌市发展和改革局组建时间的问题，因为我没有足够的信息和知识回答这个问题。如果你希望获得关于西昌市发展和改革局的信息，建议你联系当地政府部门或者搜索相关的网站获取信息。","我无法回答您的问题，因为我是一个计算机程序，并没有关于西昌市发展和改革局的组建时间的信息。我不能进行浏览或查询实时信息。\\n\\n如果您希望获得有关西昌市发展和改革局的信息，建议您联系当地的政府部门或有关机构，他们可以为您提供更准确的信息。"]}
{"question":"多哥国家足球队在2004年战局如何？","human_answers":["2004年 - 外围赛出局"],"chatgpt_answers":["我不确定你所询问的多哥国家足球队是哪支球队，但我可以告诉你2004年的足球领域发生的一些重要事件。\\n\\n2004年是国际足联世界杯的年份，比赛在希腊举行。希腊队出人意料地获得冠军，成为第一支未获过世界杯冠军的国家队夺冠。其他参赛的国家队包括葡萄牙、西班牙、意大利、法国、德国、英格兰和巴西等。\\n\\n2004年也是欧洲足联欧洲杯的年份，比赛在保加利亚和土耳其举行。希腊队再次出人意料地获胜，成为第一支未获过欧洲杯冠军的国家队夺冠。其他参赛的国家队包括葡萄牙、西班牙、意大利、法国、德国、英格兰和俄罗斯等。\\n\\n希望这些信息对你有帮助。","I'm sorry, but I don't have information about specific sports events that took place after my knowledge cutoff in 2021. However, I can tell you that Togo is a small West African country with a population of about 8 million people. It is located on the Gulf of Guinea, bordered by Ghana to the west, Benin to the east, and Burkina Faso to the north. Togo has a long history of soccer, and the national team has competed in several international tournaments, including the Africa Cup of Nations and the FIFA World Cup. It is not uncommon for Togo to face strong competition from other African nations in soccer matches. Is there anything else I can help with?",""]}
{"question":"乌兰察布庙位于什么地方？","human_answers":["乌兰察布庙，位于内蒙古自治区锡林郭勒盟正镶白旗，是一座藏传佛教格鲁派寺院。"],"chatgpt_answers":["乌兰察布庙是指乌兰察布市的一座庙宇。乌兰察布市位于中国内蒙古自治区北部。","乌兰察布庙位于中国内蒙古自治区乌兰察布市。","乌兰察布市是中国内蒙古自治区的一个地级市，位于内蒙古自治区的西北部。"]}
{"question":"睾丸缺如的发生率是多少？","human_answers":["单侧睾丸缺如的发生率约占男性的0.4%，双侧者更少见。"],"chatgpt_answers":["睾丸缺如（又称为睾丸畸形）是一种生殖系统发育异常的疾病，常见于新生儿和婴儿时期。睾丸缺如的发生率是不固定的，具体发生率取决于多种因素，包括基因因素、环境因素和其他未知因素。根据不同的研究，睾丸缺如的发生率可能在 1\/4,000 到 1\/20,000 之间变化。值得注意的是，这种疾病并不常见，但是对于受影响的个体来说，它可能会带来严重的影响。","睾丸缺如是一种生殖系统发育异常，其发生率相对较低。根据不同的研究报告，睾丸缺如的发生率在 0.1% 到 1% 之间，具体数值可能因地域和种族的不同而有所变化。此外，男性生殖系统发育异常的发生率也与年龄有关，年龄越大，发生率越低。\\n\\n值得注意的是，睾丸缺如可能会对生育能力产生影响，因此建议及时寻求医疗机构的帮助。",""]}
{"question":"艾恩足球俱乐部属于哪个国家？","human_answers":["所属国家：阿联酋"],"chatgpt_answers":["I am not able to find any information about a soccer club named \"艾恩\" (transliterated as \"Ai En\"). It is possible that you have misspelled the name of the club, or that the club is not well-known or does not have a significant online presence.\\n\\nIn order to find out which country a soccer club belongs to, you can try searching for the club's name online and looking for information on its website or in news articles about the club. You can also try searching for the name of the club's league or competition, as this may provide information about the country in which the club is based.","Ayr United Football Club是苏格兰足球俱乐部。艾恩足球俱乐部是英国足球俱乐部，但没有更多信息可供查询。如果您对其他特定足球俱乐部有疑问，请提供更多细节以便我能更准确地回答您的问题。","I'm sorry, but I'm not able to determine which specific football club you are asking about. Could you provide more information or context about the club you are interested in?"]}
{"question":"郑渝高铁什么时候开工 ？","human_answers":["2014年底，郑万铁路河南段已实现点式开工，全线预计将于2015年开工。[4]"],"chatgpt_answers":["郑渝高铁是一条规划中的高速铁路，目前尚未开工建设。我无法回答你具体的开工时间。建设规划中的高速铁路通常需要经过复杂的规划、设计、融资和环评等程序，在这些程序都顺利完成之后才能进入建设阶段。\\n\\n郑渝高铁是一条规划连接郑州市和重庆市的高速铁路。据悉，这条高铁将经过河南、湖南、四川三省，全长约为1300公里，预计建成后将大大缩短郑州和重庆之间的交通时间。","郑渝高铁是中国的一条高速铁路，连接河南省郑州市和重庆市。我无法回答你具体的开工时间，因为我的知识截止到了2021年。我建议你查询最新的信息。","郑渝高铁是中国的一条高速铁路，它连接着河南省郑州市和重庆市。我不确定郑渝高铁何时开工。你可以尝试搜索相关新闻或者联系当地的交通局或者铁路局获取最新信息。"]}
{"question":"《向上青春》是哪年的？","human_answers":["【明星实习生】2013年原创音乐专辑《向上青春》，以青春之名，以音乐为媒介，向理想致敬！"],"chatgpt_answers":["《向上青春》是一部电视剧，它于 2021 年播出。","《向上青春》是2020年的电视剧。","《向上青春》是 2021 年的电视剧。"]}
{"question":"曼彻斯特城市球场一共有多少座位？","human_answers":["曼彻斯特城市球场英语City of Manchester Stadium英文别名为COMS运动场的英文缩写Eastlands东地球场及Sportcity运动城是位于英格兰曼彻斯特的运动场 城市球场呈碗状拥有全场两层及两旁各有额外一层共有47,726个观众席是英格兰第四大足球运动场及英国第十大运动场造价为一亿英镑"],"chatgpt_answers":["曼彻斯特城市球场是英国曼彻斯特市的足球场，它是英超联赛球队曼彻斯特城队的主场。曼彻斯特城市球场总共有约 55,000 个座位。","曼彻斯特城市球场是英格兰足球俱乐部曼彻斯特城队的主场。该球场位于英国曼彻斯特市中心，有一个固定座位容量为 55,017。但是，在特殊情况下，球场的座位容量可以通过加装临时座位来扩大，最多可以容纳 62,170名观众。\\n\\n此外，该球场还设有 VIP 区和贵宾休息室，为 VIP 和贵宾提供高级座位。","曼彻斯特城市球场，又称曼彻斯特市中心体育场，是英格兰足球俱乐部曼彻斯特城队的主场。根据官方网站的信息，曼彻斯特城市球场的座位容量为 55,017 个。"]}
{"question":"三大自然灾难之谜指的是什么?","human_answers":["三大自然灾难指发生在中国的王恭厂大爆炸（天启大爆炸）、印度的死丘事件和俄罗斯的通古斯大爆炸。"],"chatgpt_answers":["\"三大自然灾难之谜\"是指三个自然现象，它们被认为是目前尚未被完全解释的灾难。这三个灾难分别是：\\n\\n火山爆发：火山爆发是一种自然灾难，通常由地球内部的熔岩喷发而造成。火山爆发可以导致大规模破坏，包括地面塌陷、洪水、海啸、火山灰暴、地震等。尽管人类对火山有很多了解，但是火山爆发的规律和机制仍然是一个谜。\\n\\n海啸：海啸是一种水动力灾害，通常由地震、岩石滑坡或火山喷发引起。海啸会对沿海地区造成巨大破坏，包括洪水、建筑物损坏、海岸线变化等。尽管人类已经开发了一些海啸预警系统，但是海啸的形成机制仍然是一个谜。\\n\\n台风：台风是一种暴风雨，通常发生在热带地区。台风带来的洪水和强风可以对沿海地区造成巨大破坏。尽管人类已经开发了台风预测技术，但是台风的形成机制仍然是一个谜。\\n\\n这三种自然灾难都是由自然界内部的力量造成的，","三大自然灾难之谜是指自然界中一些仍然不能解释的现象，包括海底熔岩洞、漂浮岛屿和龙卷风。\\n\\n海底熔岩洞：海底熔岩洞是指在海底深处出现的一些奇怪的圆形或椭圆形的洞，这些洞通常是由熔岩喷出来的。虽然科学家们对海底熔岩洞有一定的了解，但是关于它们的形成机制仍然存在许多未知之处。\\n\\n漂浮岛屿：漂浮岛屿是指在海面上漂浮的岛屿，这些岛屿通常由冰和岩石组成，并且没有固定的位置。虽然科学家们已经发现了很多漂浮岛屿，但是仍然不清楚它们是如何形成的。\\n\\n龙卷风：龙卷风是一种强烈的风暴，它的风速可以达到每小时250英里或更快。龙卷风通常会摧毁或严重损坏它们所经过的地方。尽管科学家们已经研究了龙卷风很多年，但是仍然不能完全理解它们的形成机制。","三大自然灾难之谜是指那些极其罕见、有深刻影响的自然灾害，人类很难解释或者根本无法解释的现象。这些灾害通常是由自然界中的力量或过程所导致的，并且具有极高的破坏力。常见的三大自然灾难之谜包括海啸、龙卷风和地震。\\n\\n海啸是指海水由于地震、火山喷发或其他原因而突然涌上岸，造成巨大的破坏。海啸是一种极其罕见的自然灾害，并且人类很难预测和防御。\\n\\n龙卷风是指一种强烈的旋转气流，常常伴有强风、暴雨和冰雹。龙卷风是一种极其破坏力巨大的自然灾害，能够摧毁房屋、拆倒树木和造成巨大的财产损失。\\n\\n地震是指地球表面的震动，通常是由地壳的滑动或压缩所导致的。地震是一种极其罕见的自然灾害，并且人类很难预测和防御。地震可以造成巨大的破坏，包括建筑物倒塌、道路和桥梁损坏，以及大量的人员伤亡。"]}
{"question":"梁氏起源记载在哪里？","human_answers":["据《通志．氏族略．以国为氏》所载，周平王时。"],"chatgpt_answers":["梁氏是中国古代政治家、将领、文学家、诗人、乐师的姓氏，有许多著名的梁氏人物，例如梁武帝、梁和帝等。关于梁氏的起源，有许多不同的说法和传说。\\n\\n根据《史记》的记载，梁氏的祖先是周朝的梁世公。据说，梁世公是周武王的儿子，为了纪念他的功绩，周武王将他的名字改为“梁”，并让他的子孙以“梁”为姓。\\n\\n另外，《姓氏大全》中也有关于梁氏的起源的记载。根据该书的记载，梁氏的祖先是周朝的梁武，梁武是周文王的儿子，因为他擅长弓箭射击，所以被封为梁侯。他的子孙以“梁”为姓。\\n\\n此外，《元和姓纂》中也有关于梁氏的起源的记载。根据该书的记载，梁氏的祖先是周朝的梁和，梁和是周武王的儿子，他是一位勇猛的将军，在战争中取得了辉煌的战绩，因此被封为梁侯。他的子孙以“梁”为姓。\\n\\n以上是关于梁氏起源的几种说法，由于古代的历史记载有所缺漏和矛盾，所以关于梁氏起源的说法并不完全","梁氏是中国古代有名的一个朝代，其起源可以在中国古代史书中找到记载。关于梁朝的起源，有两种说法：\\n\\n传说中的说法：据《梁书》记载，梁朝的建立是由于五帝之一的伯禽的后裔梁武帝和伯奢的后裔梁惠帝共同统治，并且传说梁武帝是天神托付的使者，是上古神王的儿子。\\n\\n历史学家的说法：根据考古发现和文献记载，梁朝的建立与其前一个朝代——东汉有关。梁朝的建立是由东汉末年的将领梁鸿、梁渊等人率领军队推翻东汉王朝，并建立了新的朝代——梁朝。这种说法更符合历史事实，也是被广泛接受的。\\n\\n梁朝的起源可以在许多古代史书中找到记载，例如《梁书》、《史记》、《新五代史》等。",""]}
{"question":"伊定康湿巾的国家专利号是多少？","human_answers":["【国家专利号】2006 1003 1389.1"],"chatgpt_answers":["我无法确定伊定康湿巾的国家专利号是多少。我没有足够的信息来回答这个问题。为了获得这类信息，建议您联系伊定康公司或者查询相关专利数据库。","我很抱歉无法回答您的问题。由于我是一个计算机程序，没有浏览网络的能力，也无法查询最新的专利信息。我建议您尝试在网上搜索相关信息或者联系专利局了解最新的专利信息。","很抱歉，我无法提供具体的专利信息。专利号是用来识别某一项专利的唯一标识符，不同的专利有不同的专利号。如果您想获取关于某一项专利的信息，您可以尝试在专利局的网站上查询，或者联系专利局了解更多信息。"]}
{"question":"李志华今年多少岁?","human_answers":["今年51岁的李志华是李家村人，在修贵广高铁和恭城火车站时，李志华和村里60户村民的房子被拆迁，政府按当时标准给了村民拆迁补偿款，并在火车站旁建了一排安置房，供被拆迁的村民居住。"],"chatgpt_answers":["我不知道李志华是谁，也不知道他今年多少岁。如果您想了解某个人的年龄，建议您查询可靠的来源或者询问这个人本人。","我无法回答这个问题，因为我是一个计算机程序，并且我的知识来自于我被训练时的信息，而且我没有浏览网络的能力。 因此，我无法告诉您李志华目前的年龄。","我无法确定李志华的年龄，因为我并不知道他是谁。如果您能告诉我更多关于李志华的信息，我将尽力帮助您。"]}
{"question":"奥尼基斯这一名字有什么含义？","human_answers":["名字含义：黑玛瑙Fang的首脑。"],"chatgpt_answers":["奥尼基斯是希腊神话中的一个英雄人物，名字的意思是\"勇猛无比\"。他是雅典王子，著名的十二劳勃之一，因为在百年战争中赢得了许多胜利而闻名。奥尼基斯是一位非常勇敢和强壮的英雄，他在战场上常常表现出非凡的力量和耐力。他还有一个著名的传说，即他在十二劳勃的任务中帮助特洛伊王子希腊人打败了巨人赫拉克勒斯，最终成功拯救了希腊。","奥尼基斯是古希腊神话中一位英勇的英雄。他是爱琴海十二个岛屿之一的科林斯岛的国王，是第二个阿波罗的孪生兄弟。在希腊神话故事中，奥尼基斯是一位勇敢的战士，他参加了许多战斗，并且在众多著名的战役中取得了胜利。他还参加了远征阿卡伊勒的特洛伊之战，并成为了这场战争的英雄。此外，奥尼基斯还是一位著名的领航员，曾经率领他的船队到过许多远方的地方。","奥尼基斯（Onychius）是一个古希腊的男子名字，在古希腊神话中，奥尼基斯是一位著名的海王，被认为是海洋与海岸之间的守护者。这个名字的意思是“脚趾甲”或“甲壳”，可能源自于奥尼基斯的象征——一条甲壳贝，或者是他像甲壳贝一样坚强的性格。"]}
{"question":"《猎妖人》共有多少字？","human_answers":["总字数：136900"],"chatgpt_answers":["I'm sorry, but I don't have information about a specific book called 《猎妖人》. Could you provide more context or background about the book, or perhaps clarify what you are asking about it?","我不知道《猎妖人》共有多少字。我无法帮助您找到这个信息。这可能是因为我无法确定您所提到的《猎妖人》是哪个作品，或者因为我无法访问相关信息来回答您的问题。如果您有具体的作品名称或更多信息，我可能可以帮助您找到答案。","我无法确定《猎妖人》的字数。这可能取决于你所指的具体内容，例如是指小说、电影、电视剧或其他作品。此外，如果你提供的名称有误，我也无法帮助你。\\n\\n在没有更多信息的情况下，我无法回答你的问题。如果你有具体的作品名称和类型，请告诉我，我将尽力为你提供帮助。"]}
{"question":"近卫流辉哪一年出生？","human_answers":["近卫流辉（1587～1612）[1]?  日本安土桃山时代的公卿，御院近卫家第二代也是最后一代宗主。[2]"],"chatgpt_answers":["近卫流辉是一个虚构人物，因此并没有出生年份。近卫流辉是一个虚构人物，出现在电子游戏《守望先锋》中。《守望先锋》是一款多人在线射击游戏，由暴雪娱乐公司开发和发行。","近卫流辉是一个虚构人物，因此没有出生年份。近卫流辉是一种角色扮演游戏（RPG）中的角色，或是一部动漫、漫画或电影中的角色。如果您想了解更多关于近卫流辉的信息，可以尝试查询相关的动漫、游戏或其他媒体作品。","近卫流辉是一个虚构的人物，因此没有出生日期。近卫流辉是日本动漫和游戏《英雄联盟》中的一个角色。如果您对这个角色有其他疑问，请提出。"]}
{"question":"《罗纳尔多！世界之王》是由哪家出版社出版的？","human_answers":["出版发行：译林出版社"],"chatgpt_answers":["我无法确定《罗纳尔多！世界之王》是由哪家出版社出版的。请注意，我是一个计算机程序，无法通过浏览互联网或访问其他来源获取信息。如果您需要关于这本书的信息，建议您查询可靠的书目资料库或联系出版社本身。","《罗纳尔多！世界之王》是由我不确定的出版社出版的。\\n\\n如果您希望获得更多信息，您可以考虑在图书馆或在线搜索引擎（如Google）中查找关于这本书的信息。","I'm sorry, but I don't have enough information to answer your question. Could you provide more context about the book you are asking about? Is it a real book or is it a fictional book? What is the title in English? Do you have any other information about the book that might be helpful in identifying it?"]}
{"question":"帝野集团的前身是什么？","human_answers":["前身为“帝野商事”。"],"chatgpt_answers":["我不能确定帝野集团的前身是什么，因为我没有关于帝野集团的信息。帝野集团是什么样的公司？是否有更多关于它的信息，我可以尝试帮助您寻找答案。","我无法确定帝野集团的前身是什么。帝野集团是什么公司？您可以提供更多信息，我将尽力帮助您。","我无法确定帝野集团的前身是什么，因为我无法查询关于帝野集团的信息。您可以在网上搜索关于帝野集团的信息，也可以联系帝野集团的客服或公关部门了解更多信息。"]}
{"question":"河南科技大学是一所综合性大学吗？","human_answers":["河南科技大学是河南省重点建设的三所综合性大学之一，学科门类齐全，牡丹科研实力雄厚；中国洛阳国家牡丹基因库是我国目前唯一的国家级牡丹品种收集、鉴定、应用的资源库和重要的旅游观光基地。"],"chatgpt_answers":["河南科技大学是一所综合性大学，提供多种不同学科的教育和研究。河南科技大学拥有自己的图书馆、体育中心和学术机构，并且提供许多不同学科的本科、硕士和博士课程。该大学设有许多不同学院，包括工学院、管理学院、医学院、艺术学院、法学院和教育学院等。","","河南科技大学是一所综合性大学。它是一所以工学为主，理、工、文、经、管、法等学科协调发展的多科性大学。学校坚持以人才培养为核心，以科学研究为动力，以服务区域经济社会发展为责任，努力打造一流的研究型、应用型、创新型大学。学校现有21个学院（系），1个博士后流动站，4个研究生院，1个拔尖人才培养基地，9个国家级研究平台和1个省级研究平台。学校现有全日制在校生3.8万余人，其中研究生3.3万余人。"]}
{"question":"贝鲁奇通过什么比赛一跃成为法网的热门黑马？","human_answers":["马德里站的比赛也让贝鲁奇一跃成为法网的热门黑马。"],"chatgpt_answers":["","贝鲁奇是一位法国网球运动员，他在法国公开赛（French Open）上的表现十分出色，并在这场比赛中获得了不少的关注。\\n\\n在 2021 年的法网公开赛中，贝鲁奇首次闯进了四强，并在半决赛中击败了世界排名第一的德约科维奇，最终拿到了冠军。这场比赛的胜利使贝鲁奇成为了法网公开赛的热门黑马。\\n\\n此外，贝鲁奇在 2021 年之前也曾取得过一些不错的成绩，比如在 2021 年澳网公开赛（Australian Open）中进入了八强，在 2021 年温网公开赛（Wimbledon）中进入了四强。这些成绩为他在法网公开赛中的表现做好了铺垫。","\\n2 \/ 2\\n\\n贝鲁奇是在法网公开赛 2021 年的比赛中一跃成为热门黑马。这场比赛是贝鲁奇职业生涯中的里程碑式赛事，他在比赛中击败了多位世界排名前十的选手，最终拿到了冠军。贝鲁奇之前并没有在大型比赛中取得过太多成功，但在法网公开赛的表现让他成为了人们关注的焦点。"]}
{"question":"“厝”怎么读？","human_answers":["[10]厝：（cuò）：浅埋以待改葬。"],"chatgpt_answers":["\\n“厝”的读音是 cuò。在汉语拼音中，“厝”的读音为 cuò。","“厝”的读音是 cuò。\\n\\n“厝”是一个汉字，有多种不同的意思。例如，它可以指代一种住所，表示一个人住的房间或小屋。在这种意义下，可以读作 cuò。例如：\\n\\n他住在一个小厝里。(Tā zhù zài yīgè xiǎo cuò lǐ.)\\n“厝”还可以表示“埋藏”或“埋葬”的意思。在这种意义下，可以读作 cuò。例如：\\n\\n他的祖先被埋在了这座山的山谷里。(Tā de zǔxiān bèi mái zài le zhè zuò shān de shāngǔ lǐ.)\\n此外，“厝”还可以表示“仓库”的意思，在这种意义下，可以读作 cù。例如：\\n\\n这座仓库里有我们所有的库存。(Zhè zuò cāngkù lǐ yǒu wǒmen suǒyǒu de kùcún.)\\n总的来说，“厝”的读音可能会有所不同，需要根据它在句子中的意思来判断。",""]}
{"question":"锡兰什么时候改名的？","human_answers":["1972 年，改名为斯里兰卡，在僧伽罗语中的意思是“辉煌之岛”。"],"chatgpt_answers":["锡兰（Sri Lanka）是一个位于南亚的岛国，原名为“斯里兰卡”（Ceylon）。1972年，斯里兰卡宣布独立，并改名为“锡兰共和国”（Democratic Socialist Republic of Sri Lanka）。这意味着锡兰改名是在1972年进行的。虽然锡兰在1972年改名，但它的历史可以追溯到古代，据说它在古代就被称为“斯里兰卡”。","锡兰（Sri Lanka）是一个位于南亚的岛国，原名为斯里兰卡。它曾在 1972 年更改名为“斯里兰卡社会主义共和国”，但在 1978 年恢复了原名。因此，锡兰并没有更改过名字。","锡兰是一个地名，指的是马来西亚的一个州。这个州最初的名字是威省，后来在1958年改名为锡兰州。因此，锡兰州是在1958年改名的。"]}
{"question":"广州王老吉药业股份有限公司是什么时候创立的？","human_answers":["广州王老吉药业股份有限公司始创于1828年，历经百多年的发展，现已成为我国中成药生产企业50强之一，曾荣获“中华老字号”、“全国先进集体”、“广东省医药行业质量效益型先进企业”和中国五星级企业等荣誉称号以及获得广州市银信评估咨询有限公司颁发AAA级信用等级证书等。"],"chatgpt_answers":["我无法查询关于广州王老吉药业股份有限公司的具体信息，因为我是一个计算机程序，没有浏览网页的能力。但是，我可以告诉你一些关于创立公司的一般信息。\\n\\n公司是一种经济实体，它是由股东或股权持有人、董事会或管理层和雇员组成的组织，旨在进行商业活动并获得收益。公司的创立通常需要经过注册程序，以便将其纳入公共记录并赋予法律地位。具体而言，创立一家公司通常需要选择公司类型（例如有限责任公司、股份有限公司等），准备文件，包括章程和公司设立协议，并按照当地法律的规定办理注册手续。一旦公司被注册，它就可以开始运营并进行商业活动。","广州王老吉药业股份有限公司是一家生产和销售中药饮片和中药制剂的公司。我无法为您提供有关这家公司创立时间的信息，因为我的知识截止到了2021年。建议您尝试搜索相关资料或者联系公司本身获取更多信息。","广州王老吉药业股份有限公司是一家中国著名的药品生产企业。我无法提供有关该公司创立时间的信息。但是，我可以告诉您，广州王老吉药业股份有限公司是一家专业从事中药制剂研发、生产和销售的公司。该公司在中国药品市场上有很高的知名度，并且在国内外市场上均有广泛销售。"]}
{"question":"2010年刚果每个月有多少人死于战争？","human_answers":["据估计在2010年刚果每个月将有45000人在战争中死亡。"],"chatgpt_answers":["我很抱歉，我无法提供关于 2010 年刚果的战争死亡人数的信息。我的知识储备截止于 2021 年，并且我无法访问任何在线资源来查询最新信息。如果您想要了解有关刚果或其他国家的战争死亡人数的信息，建议您联系相关政府机构或非政府组织，或者搜索可靠的在线资源。","我很抱歉，我无法提供有关2010年刚果每个月死于战争的人数的信息。我的知识储备截止到2021年，无法查询有关未来事件的信息。\\n\\n此外，我无法通过网络浏览来获取有关该问题的信息。我只能回答您提出的问题，并使用我所拥有的知识储备来回答您的问题。如果您有其他问题，请随时告诉我。我将尽力帮助您。","我不能为您提供关于2010年刚果的人口数据，因为我的知识截止日期是2021年。您可以尝试搜索其他资源以获取有关2010年刚果的信息。在这种情况下，您可能需要联系当地的政府机构或非政府组织，或者查询可信的在线数据库。"]}
{"question":"《国际商务沟通与谈判》是什么时候出版的？","human_answers":["出版时间：2012-01-01"],"chatgpt_answers":["我无法回答你的问题，因为我并不知道《国际商务沟通与谈判》是什么书。我只是一个计算机程序，没有访问书籍出版信息的能力。你可以尝试在网上搜索这本书的相关信息，或者在图书馆或者书店寻找这本书。","我无法确定《国际商务沟通与谈判》是什么时候出版的，因为我无法确定这本书是指哪本书。您可以告诉我更多关于这本书的信息，我可以尝试帮助您查找这本书的出版信息。","I'm sorry, but I don't have any information about the publication date of a book called 《国际商务沟通与谈判》. Could you provide more context or information about the book?"]}
{"question":"制作双冬雪菜扣肉需要多少五花肉？","human_answers":["五花肉方一块 500克"],"chatgpt_answers":["双冬雪菜扣肉是一道经典的家常菜，其中使用的五花肉的数量可能会有所不同。一般来说，建议使用约500克至600克的五花肉。这样可以与其他食材搭配得当，同时肉质也不会过于厚重。\\n\\n如果你喜欢吃肉，可以适当增加五花肉的用量。但是要注意，过多的五花肉可能会使菜肴变得过于油腻，影响风味。因此，建议在制作双冬雪菜扣肉时适当掌握五花肉的用量，以达到最佳口感。","双冬雪菜扣肉是一道经典的中国家常菜，它的主要成分包括五花肉和雪菜。具体制作方法和所需的原料数量可能会有所不同，但通常情况下，制作一份双冬雪菜扣肉需要使用约500克的五花肉。\\n\\n五花肉是一种常用的猪肉，它来自猪的背部，肉质细嫩，口感鲜美。五花肉通常会切成薄片或小块，然后用来做肉丝、扣肉、肉末茄子等菜肴。\\n\\n如果您想要制作双冬雪菜扣肉，除了五花肉之外，还需要准备雪菜、生姜、葱、蒜、八角、料酒、老抽、生抽、白糖、盐等原料。具体制作方法可以参考一些食谱或视频教程。","双冬雪菜扣肉是一道经典的中国家常菜，是用五花肉和冬笋、雪菜做的一道肉类煲件。这道菜的食材清单通常包括：\\n\\n500 克五花肉\\n200 克冬笋\\n200 克雪菜\\n配料（如葱、姜、八角、香叶、料酒等）\\n因此，如果你想要制作双冬雪菜扣肉，你需要准备 500 克五花肉。\\n\\n做法：\\n\\n先将五花肉切成小块，然后放入盆中加入适量的料酒腌制。\\n\\n将冬笋切成薄片，雪菜切成细条。\\n\\n热锅后加入适量的油，将腌制好的五花肉煸炒至肉质变软。\\n\\n加入冬笋、雪菜、葱、姜、八角、香叶等配料，炒至蔬菜熟透。\\n\\n加入适量的水，调味，然后放入锅里蒸熟即可。"]}
{"question":"牛顿在金格斯皇家中学读书时寄宿在哪里？","human_answers":["他在金格斯皇家中学读书时，曾经寄宿在一位药剂师家里，使他受到了化学试验的熏陶。"],"chatgpt_answers":["牛顿在金格斯皇家中学读书时并没有寄宿在某个地方。牛顿在金格斯皇家中学就读期间住在学校内，他是学校的一名学生寄宿生。金格斯皇家中学是一所位于英格兰林肯郡的公立中学，当时（17th 世纪）是一所为英国上层阶级培养人才的学校，学生来自不同地区，因此需要寄宿在学校内。牛顿在金格斯皇家中学就读期间（1660年至1661年），他住在学校的寄宿生宿舍里。","牛顿在金格斯皇家中学读书时是寄宿在学校内的。当时，金格斯皇家中学是一所提供寄宿生活的学校，学生们住在学校内的宿舍里。牛顿在这所学校读书期间，就住在学校的宿舍里。","牛顿在金格斯皇家中学读书时住在了学校的寄宿宿舍中。金格斯皇家中学是一所位于英格兰的私立中学，牛顿在那里就读于1660年至1661年。当时，金格斯皇家中学是一所寄宿学校，学生们住在学校的宿舍里。"]}
{"question":"基隆车站属于哪一等级？","human_answers":["车站等级：一等"],"chatgpt_answers":["基隆车站是台湾西部车站之一，是台湾铁路管理局的一等车站。它位于台湾基隆市中正区，是台湾铁路系统的重要转运站，是台湾西部地区重要的交通枢纽。基隆车站提供各种交通服务，包括铁路、公共汽车、计程车和轮渡服务。","基隆车站是台湾铁路管理局管辖的一个火车站，它位于台湾基隆市中心地区。基隆车站属于台湾铁路管理局的一级站，是台湾铁路系统中的重要转运站。它是台湾铁路系统中最早建成的一个火车站，也是台湾北部地区最重要的交通枢纽之一。基隆车站提供多种交通服务，包括高铁、台铁、轻轨、巴士和出租车等。","基隆车站是台湾西部车站之一，位于基隆市中心地区，是台湾铁路管理局所属的一等车站。基隆车站是台湾铁路管理局管辖的西部车站之一，提供向西部各县市和南部各县市的火车服务。"]}
{"question":"邓通是哪里人？","human_answers":["召问其名姓，姓邓名通。"],"chatgpt_answers":["我不知道邓通是哪里的人。邓通是一个人的名字，但我并不知道他的出生地或居住地。如果您想了解更多关于邓通的信息，建议您尝试搜索网络或询问其他可靠的来源。","我无法回答您的问题，因为我无法确定您所提到的 \"邓通\" 是否是一个具体的人。如果您能告诉我更多关于这个人的信息，我将尽力为您提供帮助。","我无法回答这个问题，因为我不知道邓通是谁。邓通是一个人名，但我并不知道这个人是哪里人。请提供更多信息，我可以尽力帮助您。"]}
{"question":"珠海公交411路线全程收费是多少？","human_answers":["全程收费：人民币2元。[1]"],"chatgpt_answers":["我无法回答这个问题，因为我不知道珠海公交411路的线路和收费情况。收费标准是有变化的，可能会因地区、时间、路线等因素而有所不同。建议您联系当地公交公司或查询相关网站以获取最新的收费信息。","我无法回答这个问题，因为我无法获取当前的公交路线以及收费信息。公交路线和收费可能会受到多种因素的影响，包括地理位置、时间、路线长度等。建议您联系当地的公交公司或者查询当地的公交信息网站，以获取最新的路线和收费信息。",""]}
{"question":"《毛泽东思想论坛》有哪些专栏?","human_answers":["《毛泽东思想论坛》是由湖南毛泽东思想研究中心主办的全国性专门研究毛泽东思想科学体系的理论学术专刊，向国内外公开发行。"],"chatgpt_answers":["《毛泽东思想论坛》是一本由中国共产党中央文献研究室出版的书籍，包含了毛泽东思想的理论论述和毛泽东的重要论文。这本书包含了如下专栏:\\n\\n关于毛泽东思想的基本问题\\n关于中国革命的基本问题\\n关于国内和国际形势的基本问题\\n关于党的建设的基本问题\\n关于其他重要问题\\n这本书是中国共产党党员和广大社会公众了解和学习毛泽东思想的重要参考资料。","《毛泽东思想论坛》是一本由中国共产党中央委员会出版社出版的书籍，其内容主要收集了毛泽东思想的论述。这本书分为若干个专栏，具体的专栏内容如下：\\n\\n毛泽东思想基本观点\\n毛泽东思想的实践内涵\\n毛泽东思想的历史地位\\n毛泽东思想的国际影响\\n毛泽东思想的继承与发展\\n毛泽东思想是中国共产党的指导思想，是中国共产党人的政治灵魂。这本书是对毛泽东思想的系统阐述，内容涵盖了毛泽东思想的各个方面，是学习和研究毛泽东思想的重要参考资料。","《毛泽东思想论坛》是中国共产党的重要刊物，主要发表关于党的理论建设、党的建设、党的史和思想遗产等方面的文章和论文。它的专栏包括：\\n\\n毛泽东思想论坛\\n党的理论建设\\n党的建设\\n党的史和思想遗产\\n国内外党建动态\\n党的群众路线教育实践活动\\n党的文化建设\\n中国特色社会主义理论体系构建\\n党的理论创新\\n党的思想文化建设\\n党的思想政治工作\\n党的基层组织建设\\n党的组织建设\\n党的政治建设\\n党的思想教育和思想文化工作\\n这些专栏都是围绕党的理论建设、党的建设、党的史和思想遗产等方面展开的，旨在为党的干部和党员提供理论知识和思想武器，提高他们的理论水平和政治素养。\\n"]}
{"question":"清华大学国际关系学系有多少本科生专业？","human_answers":["国关系共开设了 25 门本科生专业课和 12 门研究生专业课。"],"chatgpt_answers":["清华大学国际关系学系是一个本科专业，学生可以在这个专业中学习国际关系理论和实践，探索世界政治、外交、安全、经济、文化和环境问题，并为从事国际事务、国际商务、国际媒体、国际教育、国际组织、国际非营利组织等工作做好准备。","清华大学国际关系学系是一个本科生专业，它是清华大学人文社会科学学院的一个系。国际关系学系的主要任务是培养具有国际视野、知识、能力和品德的复合型人才。学系的教学内容涵盖了国际关系学、政治学、历史学、法学、经济学、地理学、哲学、新闻学等多个学科领域，旨在培养学生掌握国际关系学科的基本理论、研究方法、专业知识和技能，并具备扎实的文化素养、跨学科思维能力和国际视野。","清华大学国际关系学系是一个研究生专业，不招收本科生。国际关系学系提供硕士学位课程，主要研究国际关系理论、中国外交政策、国际政治经济、国际安全、国际经济等领域的知识。学生可以在清华大学的其他学院和系学习本科专业，如外交学、政治学、经济学、法学等。"]}
{"question":"大鲨鱼的游戏难度有多大?","human_answers":["1、游戏难度：1-3，不打露单时有作用，建议2。"],"chatgpt_answers":["我不太确定你提到的\"大鲨鱼\"是什么游戏。可以给我更多的信息或者描述一下这个游戏，这样我就能更好地回答你的问题了。","我不确定你所询问的游戏是哪一款。请提供更多信息，我将尽力为你解答。","我无法回答这个问题，因为我不知道您提到的游戏是什么。如果您能提供更多信息，我可以尝试帮助您。"]}
{"question":"奥伊金斯将军解放者大区的名字是怎么来的？","human_answers":["因贝纳多·奥希金斯将军得名。"],"chatgpt_answers":["奥伊金斯将军解放者大区（Augean Stables）是古希腊神话中的地方。这个地方被描述为比较肮脏和污浊，因为它是五百头牛的牛棚，没有人管理很长时间。当阿波罗（Apollo）被派去清理这个地方的时候，他把水从海里引到了这里，清理了所有的污物。这个故事被视为对清洁和净化的寓言。\\n\\n奥伊金斯将军解放者大区的名字可能是受到了这个神话的启发，也可能是因为这个地区有着清洁和净化的意义。","奥伊金斯将军解放者大区是美国解放者军官大区的俗称。它是由美国军队管理的一个地区，位于美国南方，包括路易斯安那州、阿拉巴马州、佛罗里达州和乔治亚州。\\n\\n这个名字是以美国内战时期的联邦将军埃德蒙·奥伊金斯命名的。奥伊金斯将军是联邦军队中最著名的领导人之一，他在南北战争中取得了许多胜利，包括解放南方各州。因此，这个地区被称为解放者大区。","奥伊金斯将军（General Ulysses S. Grant）是美国历史上著名的军事家和政治家。他曾在美国南北战争期间担任美国联邦军司令，并在战争结束后成为第18任美国总统。奥伊金斯将军被认为是结束奴隶制的解放者。因此，许多人将他称为“解放者”。\\n\\n奥伊金斯将军解放者大区（General Ulysses S. Grant National Memorial）是纪念奥伊金斯将军的一座公园，位于美国纽约市曼哈顿的曼哈顿岛上。这座公园是纪念奥伊金斯将军及其贡献的一个地方，也是美国总统之一的庙宇。"]}
{"question":"2012第十四届天津国际印刷包装工业展览会是由哪一个单位承办的？","human_answers":["承办单位：天津市印刷物资公司 天津市印刷技术协会"],"chatgpt_answers":["我不确定 2012 年第十四届天津国际印刷包装工业展览会是由哪一个单位承办的。你可以尝试联系当地的商务部门或举办展览会的机构，以获得更多信息。","我无法确定 2012 年第十四届天津国际印刷包装工业展览会是由哪一个单位承办的。如果您能提供更多信息，我可以尝试为您提供帮助。","我不确定 2012 年第十四届天津国际印刷包装工业展览会是由哪一个单位承办的。我是一个计算机程序，我没有访问到过去的信息，也无法浏览网页，因此无法回答这个问题。你可以尝试搜索相关信息，或者联系当时举办展览会的相关单位，以获得更多信息。"]}
{"question":"美国加利福尼亚州的新奥尔良市有多少人死于地震所引起的海啸？","human_answers":["美国加利福尼亚州的新奥尔良市就有12人死于地震所引起的海啸。"],"chatgpt_answers":["我不能确定新奥尔良市是否有人死于地震引起的海啸。新奥尔良市位于美国加利福尼亚州，但它不在海岸线附近，因此不太可能受到海啸的影响。新奥尔良市更多的是受飓风的影响，而不是地震或海啸。\\n\\n但是，如果您是问加利福尼亚州有多少人死于地震引起的海啸，那么可能有。加利福尼亚州位于地震带上，因此该州经常会发生地震。这些地震有时会引起海啸，但是海啸通常不会对该州的海岸线造成严重破坏，因此不太可能导致人员伤亡。\\n\\n总的来说，在加利福尼亚州死于地震引起的海啸的人数不多，但是仍然建议在发生地震时采取适当的预防措施，以确保人员的安全。","新奥尔良市位于美国路易斯安那州，并不在加利福尼亚州。加利福尼亚州是美国最大的州之一，位于西海岸，是美国最著名的地震带之一。加利福尼亚州在过去几十年里发生过许多地震，但是这些地震通常不会导致海啸。海啸是由地震或其他类似事件引起的海水涌动，通常是在海洋中发生的。如果您想了解有关地震的信息，我可以尽力帮助您。","我不知道新奥尔良市有多少人死于地震所引起的海啸，因为新奥尔良市位于美国加利福尼亚州内，而加利福尼亚州位于美国西海岸，没有海啸的风险。 加利福尼亚州的海岸线是平缓的，并且由于位于地震带上，有可能会发生地震。但是，如果您担心加利福尼亚州的地震，可以联系当地的地震安全机构，了解更多关于如何保护自己和家人的信息。"]}
{"question":"彩排哦对发行目的是什么？","human_answers":["彩票是一种以筹集资金为目的发行的，由购买人自愿按一定规则购买并确定是否获取奖励的凭证。"],"chatgpt_answers":["彩排是指在演出或活动发布之前进行的一种模拟演出的演练，目的是为了确保演出或活动的流畅进行。彩排通常包括演员的演出、舞台布置、灯光效果、音响效果等方面的模拟演出。彩排的目的是帮助演出团队确定和调整演出中可能出现的问题，以便在正式演出时能够顺利进行。","彩排是指在演出、演影、演戏之前进行的排练。彩排的目的是帮助表演者们熟悉舞台布置、音响、灯光等环境，并确保演出流程顺畅，避免在正式演出中出现意外情况。彩排也是让表演者们对节目进行修改和完善的机会，以便在正式演出中达到最佳效果。","彩排（rehearsal）是指在演出、演播或演放之前为了检查和调整演出的细节而进行的演出模拟演习。彩排的目的是确保演出能够顺利进行，并且为演出人员提供一个机会来熟悉演出流程、掌握演出技巧、提高演出水平。\\n\\n在彩排过程中，演出人员会按照演出的顺序演奏或表演，并且会有专门的工作人员负责监督彩排过程，帮助调整演出的细节，如舞台布置、音响效果、灯光调节等。彩排还可以帮助演出人员熟悉舞台环境，并且为演出提供重要的准备工作。"]}
{"question":"萌动王朝有哪些板块？","human_answers":["萌动王朝是以动漫图包壁纸、新番图包壁纸、轻小说打包下载为主的综合性ACG论坛，拥有独具特色的成就系统，制作精美的勋章商城，新鲜出炉的头衔中心，以及爱意满满的CP结婚系统，除动漫、新番、游戏、音乐、壁纸、吐槽等主流版块，还设有图包壁纸专区、轻小说下载专区、东方Project专版、V家专版、Cosplay专区、掌机游戏专区等专门版块，正在元气十足地蓬勃发展。"],"chatgpt_answers":["我不确定 \"萌动王朝\" 是什么内容，因此无法回答关于它的板块信息。如果你有具体的问题，请提供更多的信息，我会尽力帮助你。","",""]}
{"question":"李渔是哪个朝代的？","human_answers":["李渔为清代著名戏剧家与戏曲评论家，是一个戏剧全才，且是一个精通戏剧艺术各个组成部分的戏剧实践家。"],"chatgpt_answers":["李渔是一个中国古代传说人物，在具体的朝代并没有提及。李渔是《山海经》中的一个著名人物，他是一位渔夫，因为获得了神仙的恩赐而成为了一位超凡的英雄。传说李渔有着超人的力量和智慧，并且拥有一只神奇的鱼，帮助他完成了许多伟大的任务。尽管李渔是一个古代传说人物，但他在中国文化中仍然很受欢迎，并被认为是一位有勇气和智慧的英雄。","我不知道李渔是哪个朝代的。可能你指的是李渔（李煜），他是北宋时期的一位著名诗人，他的作品被收录在《宋诗纪事》中。李渔是李煜的别号。李煜的生卒时间是1049年至1101年，所以他是北宋时期的人物。","我无法确定李渔是哪个朝代的。需要更多信息来回答这个问题。可以提供关于李渔的背景信息或上下文来帮助我回答问题。"]}
{"question":"金海岸天府花园水城一共有多少住户？","human_answers":["总户数： 856"],"chatgpt_answers":["我无法确定金海岸天府花园水城有多少住户。我是一个语言模型，没有访问实际的数据的能力，也没有浏览网络的能力。我只能通过我已经学习过的信息回答问题。如果您有关于金海岸天府花园水城的其他问题，可以尝试问我。","我无法为您提供关于金海岸天府花园水城住户数量的信息。需要提供更多信息才能帮助您。这个住宅区在哪个城市？这是一个新的住宅区吗？您是否能提供更多关于这个住宅区的信息？","I'm sorry, but I do not have information on the number of residents in a specific residential development called \"金海岸天府花园水城.\" Without further context or details, I am unable to provide an accurate response to your question. It would be best to contact the management of the residential development directly for information on the number of residents."]}
{"question":"白健宇是哪所学校毕业的？","human_answers":["白健宇（kun－woo paik）韩国钢琴国际第一人,被称为\\\\\\\\\\\\\"韩国首屈一指的古典钢琴大师”和\"韩国钢琴巨匠”，白健宇出生在韩国汉城，就读于美国纽约朱丽娅音乐学校和音乐大学，是罗西那·列文涅的弟子。"],"chatgpt_answers":["我没有知道你说的白健宇是哪个人，也不知道他是哪所学校毕业的。如果你有具体的信息，可以告诉我这个人的其他相关信息，我可以尝试帮助你查找他的毕业院校。","我没有信息可以告诉您关于白健宇的毕业学校。我是一个计算机程序，无法查询和提供有关特定个人的个人信息。 如果您对特定个人的个人信息感兴趣，建议您尝试通过其他渠道获取信息，例如通过搜索引擎或社交媒体网站。","我很抱歉，但我无法回答关于白健宇的问题。我是一个计算机程序，只能回答关于技术、学术、科学、历史等方面的问题。如果你有其他问题，请随时告诉我，我将尽力帮助你。"]}
{"question":"色军府的人口密度是多少？","human_answers":["人口密度： 108 \/平方公里"],"chatgpt_answers":["我不知道什么是“色军府”，所以无法回答你关于它的人口密度的问题。我需要更多的信息才能回答你的问题。你能提供更多的信息吗？","很抱歉，我无法确定您所询问的 \"色军府\" 是否是一个真实的地名。可能您想要问的是某个特定城市或地区的人口密度。如果您能告诉我您关心的城市或地区的名称，我将尽力回答您的问题。","我不能为您提供关于色军府的人口密度信息。可能您是想了解其他地方的人口密度，如果是这样，请提供更多具体信息。"]}
{"question":"制作培根烤比目鱼需要多久？","human_answers":["烹饪时间：二十分钟"],"chatgpt_answers":["培根烤比目鱼是一道美味的烹饪菜肴，但具体制作时间取决于许多因素，包括您使用的烤箱的温度和烤箱的类型，以及您使用的比目鱼的厚度和烹饪方式。\\n\\n一般来说，将比目鱼培根包裹起来，然后在400华氏度（约205摄氏度）的烤箱中烤约15到20分钟就可以了。但是，最好使用一个肉温计来测量比目鱼的内部温度，以确保它已经烹调到适合食用的温度。通常，比目鱼的适合食用的内部温度是145华氏度（约63摄氏度）。\\n\\n总的来说，制作培根烤比目鱼可能需要20分钟至1小时的时间，但是最终的烹饪时间将取决于您使用的烤箱和比目鱼的大小。建议您在烹饪过程中不断监测比目鱼的内部温度，以确保它已经烹调到适合食用的温度。","",""]}
{"question":"阳朔西街假期酒店在什么地方？","human_answers":["酒店地址：阳朔西街102号"],"chatgpt_answers":["阳朔西街假期酒店是一家位于中国广西阳朔县西街的酒店。阳朔县位于广西壮族自治区的西南部，是一个风景秀丽的旅游胜地。阳朔西街是阳朔县的主要商业区之一，周围有许多商店、餐馆和旅游景点。阳朔西街假期酒店位于西街的中心地带，方便客人前往周围的景点。","我无法确定 \"阳朔西街假期酒店\" 是在哪里。如果您想要查询关于这家酒店的信息，可以尝试在网上搜索，或者使用地图服务来查询其位置。您也可以尝试联系该酒店的工作人员，以获取有关其位置的更多信息。","阳朔西街假期酒店位于中国广西壮族自治区阳朔县西街。阳朔是一座位于广西壮族自治区南部的山区小城，距离南宁市约100公里。阳朔西街是阳朔县城的一条主要街道，西街假期酒店位于这条街道上。"]}
{"question":"内葱二号的花是什么花序？","human_answers":["花为伞形花序，在开花前有苞片，子房三室，开花习性为由花序上部向下部陆续开放。"],"chatgpt_answers":["内葱二号是一种植物，但我找不到有关它的信息。请问您想要了解哪方面的内容？","内葱二号是一种花卉，但我无法找到有关其花序的信息。花序是指花的排列方式。不同的花卉可能有不同的花序，如顶生花序、腋生花序、伞房花序、旋果花序等。如果你想了解内葱二号的花序，建议你在网上搜索或者联系专业人士，他们可以为你提供更准确的信息。","内葱二号是一种冬葱品种，它的花是白色的，花序是单总状花序。单总状花序是一种常见的花序类型，由许多小花组成，排列在一条轴上，形成一个圆锥形或长条形的花序。内葱二号的花通常在春季开放。"]}
{"question":"泗优418的全生育期是多长？","human_answers":["该组合株高110厘米，全生育期150-155天，穗长25.5厘米，千粒重28克，着粒密度适中。"],"chatgpt_answers":["我无法确定泗优418的全生育期是多长，因为我不知道泗优418是什么。请提供更多信息，我将尽力帮助您。","我不知道泗优418是什么。可以提供更多的上下文或更具体的信息，我将尽力帮助您。","我无法提供有关泗优418的信息，因为我无法确定这是指什么。您可以尝试提供更多信息，以帮助我更好地回答您的问题。"]}
{"question":"制作莲藕猪脚花生汤需要什么食材？","human_answers":["节，猪蹄一只，火腿一小块，花生一把，蜜枣一到两颗"],"chatgpt_answers":["为制作莲藕猪脚花生汤，你需要以下食材：\\n\\n猪脚（一对）\\n莲藕（几片，取决于个人喜好）\\n花生（一些）\\n香菜（一些）\\n姜（一小块）\\n生抽（适量）\\n白胡椒粉（适量）\\n盐（适量）\\n水（适量）\\n你还可以添加其他你喜欢的调料和蔬菜，例如：\\n\\n蒜（几瓣）\\n辣椒（几个）\\n葱（一根）\\n西兰花（几朵）\\n玉米（几粒）\\n请注意，这份食材清单是基于一种典型的莲藕猪脚花生汤食谱，你可以根据个人喜好进行调整。\\n","",""]}
{"question":"武汉汉测电气有限公司的经营方针是什么？","human_answers":["“诚信、创新、严谨、服务”是公司的经营方针。"],"chatgpt_answers":["I'm sorry, but I don't have any information about Wuhan Hanche Electric Co., Ltd. or its business principles. Without more context or information, I am unable to provide a response to your question. It would be best to contact the company directly or refer to their website or other publicly available materials to learn more about their business principles.","I'm sorry, but I do not have information about the business practices or policies of Wuhan Hance Electric Co., Ltd. as I do not have access to current information and am unable to browse the internet. It would be best to contact the company directly to inquire about their business practices and policies.","I'm sorry, but I do not have information on the business policies of Wuhan Hanche Electric Co., Ltd. It would be best to contact the company directly for this information."]}
{"question":"学习毛泽东协会的宗旨是什么？","human_answers":["答：在毛泽东思想的指导下改造自我与世界。"],"chatgpt_answers":["毛泽东协会是中国共产党为了帮助党员深入学习和贯彻党的理论和路线方针政策而设立的组织。它的宗旨是通过开展学习、研讨和宣传活动，帮助党员更好地理解和贯彻党的理论和路线方针政策，增强党的理论武装和思想道德修养，提高党员的政治素质和业务能力，为党和人民事业的发展做出贡献。","毛泽东协会是一个由中国共产党和中国政府支持的组织，旨在培养党员和广大群众的政治理论素养，提高党员和广大群众的政治活动能力和实践能力，增强党员和广大群众的组织观念和纪律意识，促进党员和广大群众深刻认识党的路线、方针、政策，自觉把党的路线、方针、政策贯彻到实际工作中来。同时，毛泽东协会还起到了提高党员和广大群众的思想道德修养、增强党员和广大群众的自觉性和凝聚力的作用。","毛泽东协会（英文名称为\"Maoist Association of China\"）是一个中国共产党的分支，成立于1920年，是中国共产党的前身。毛泽东协会的宗旨是促进中国工人阶级的革命，并建立一个共产主义的社会。该协会的成员致力于推进中国的社会主义革命，通过教育、宣传和组织工人阶级反对帝国主义和封建主义，促进工人阶级的觉醒和自觉。毛泽东协会的成员还致力于发展中国共产党的理论和实践，推动中国社会主义革命的进程。"]}
{"question":"特岛鸡鸠的拉丁学名是什么？","human_answers":["【拉丁学名】Gallicolumba kubaryi"],"chatgpt_answers":["我无法确定\"特岛鸡鸠\"是否是一种真实存在的动物。如果您在提到的是某种特定的动物，我可能需要更多信息才能帮助您。在学习拉丁学名时，通常需要知道动物的科、属和种，以便确定其在系统发育树上的位置。有关拉丁学名的更多信息，您可以参考生物分类学的相关资料。","特岛鸡鸠（又名红尾鸡鸠、红尾卷鸡鸠、卷鸡鸠、花纹鸡鸠）是一种鸟类，属于鸡鸠科（Calcariidae）。拉丁学名为Calcarius lapponicus， Calcarius是来自拉丁语的词根，意思是\"鸟\"或\"鸟类\"，lapponicus指的是拉丁文的\"拉普兰\"（Lapponia），意思是\"拉普兰地区\"，指的是北欧拉普兰半岛。所以，特岛鸡鸠的拉丁学名可以翻译为\"拉普兰地区的鸟类\"。",""]}
{"question":"襄垣县第一中学有多少个生物实验室？","human_answers":["拥有教学楼、科教楼（装备多媒体室、微机室、理化实验室各4个、生物实验室2个,通用技术设备室2个，配备了全新的I类仪器）、办公楼、图书楼（安装了先进的电子图书阅览系统，为省普通高中一级图书馆）、报告厅、高三教学楼各一幢，学生餐厅两个，学生公寓楼四幢，标准化综合体育场一个。"],"chatgpt_answers":["我很抱歉，但我并不知道襄垣县第一中学有多少个生物实验室。我是一个计算机程序，并没有访问有关当前现实世界信息的能力。我只能回答有关概念性问题和提供一般性信息。你可以尝试联系襄垣县第一中学或者查找有关信息，以获得准确的答案。","我无法回答你关于襄垣县第一中学的问题，因为我是一个计算机程序，并且没有访问有关该学校的信息的能力。我只能提供通用的生物实验室信息。\\n\\n生物实验室是一种用于生物学研究的实验室，通常包含用于进行生物实验的设备和设施。这些实验室可以设在学校、研究所或大学等机构内，也可以设在政府机构或私营公司内。生物实验室通常设有用于进行生物学实验的设备和设施，如显微镜、细胞培养室、DNA测序仪等。在生物实验室内，科学家们可以进行各种研究，包括研究生物体内的化学反应、研究生物体内的生物过程、研究病毒和疾病等。\\n\\n不同的机构可能会有不同数量的生物实验室，具体数量取决于该机构的研究需要和资源。有关具体的生物实验室数量信息，建议你联系襄垣县第一中学相关人员或查看该学校的网站。","我不知道襄垣县第一中学有多少个生物实验室。我是一个大型计算机程序，我没有办法访问有关具体地点的信息。如果你想了解襄垣县第一中学的信息，建议你联系学校或者查询相关的网站。"]}
{"question":"小行星375的平均公转速度是多少？","human_answers":["平均公转速度：29.82 km\/s"],"chatgpt_answers":["我无法回答您的问题，因为我并不知道小行星375的具体信息。小行星的公转速度取决于它在太阳系中的轨道特征，包括它的轨道半径、轨道偏心率和轨道倾角。如果您能提供更多信息，我将尽力回答您的问题。","我不能回答关于小行星375的问题，因为我没有足够的信息。小行星375是哪一颗小行星？我无法确定它的平均公转速度。","我不知道小行星375的公转速度。小行星的公转速度取决于它的轨道半径和质量，并且可能会因时间而异。如果您希望了解某个特定小行星的公转速度，建议您查看相关资料或询问专业天文学家。"]}
{"question":"《口袋妖怪》是由哪个公司开发的游戏？","human_answers":["日本任天堂公司所开发的《口袋妖怪》系列游戏中的一种精灵战斗技能。"],"chatgpt_answers":["《口袋妖怪》是由日本游戏公司任天堂开发的。这是一款十分流行的游戏，它被发行在各种游戏机和智能手机平台上，并在全球范围内受到广泛欢迎。任天堂是一家在游戏界非常有影响力的公司，它曾经开发出了许多传奇游戏，如《超级马力欧兄弟》、《超级马力欧兄弟》和《塞尔达传说》等。","《口袋妖怪》是由日本游戏公司任天堂开发的。它是一款角色扮演游戏，于1996年在日本首次发行，之后还推出了许多续作和衍生作品。《口袋妖怪》在全球范围内都很受欢迎，并在多个平台上发布。","《口袋妖怪》是由日本游戏公司及其子公司 Game Freak 开发的。该公司是由三名游戏开发者在 1989 年创立的，主要从事游戏开发。《口袋妖怪》是该公司最著名的游戏之一，它最初于 1996 年在日本发行，之后还在全球多个地区发行了许多版本。"]}
{"question":"张中是哪里人？","human_answers":["一名守中，字子政，亦作子正，松江（今上海松江）人。"],"chatgpt_answers":["I'm sorry, but I don't have any information about a person named \"张中.\" Could you provide more context or clarify your question?","我无法回答这个问题，因为我无法获得关于张中的信息。我是一个计算机程序，不具备个人信息和背景的知识。我可以提供关于一般性话题的信息和帮助，但无法提供有关特定个人的信息。","我无法确定张中是否是一个真实的人，也无法确定他来自哪里。在没有更多信息的情况下，我无法回答您的问题。如果您有关于张中的其他信息，请告诉我，我将尽力回答您的问题。"]}
{"question":"万安县图书馆约有多少藏书？","human_answers":["万安县图书馆最初成立于民国初期，在县城孔圣门（今中共万安县委院内）左侧设图书馆，馆内有藏书室、阅览室、藏书近1000册。"],"chatgpt_answers":["我很抱歉，我无法为您提供关于万安县图书馆藏书数量的信息。我是一个计算机程序，并没有访问到任何关于万安县图书馆的实时信息。我的知识储备截止到了2021年，因此我无法为您提供最新的信息。我建议您联系万安县图书馆本身，以获得最准确和最新的信息。","很抱歉，我无法为您提供关于万安县图书馆藏书数量的信息。作为一个语言模型，我只能回答您有关语言、文化、历史等方面的问题。如果您希望获得关于万安县图书馆藏书数量的信息，建议您联系万安县图书馆或者查阅相关的网络资源。","很抱歉，我无法回答你的问题。因为我是一个计算机程序，我并不知道具体的信息。此外，我的知识储存截止于2021年，所以我无法提供最新的信息。建议你联系当地图书馆或者查询相关的官方网站以获取最新的信息。"]}
{"question":"下载卡惠需要付费吗？","human_answers":["价格：免费"],"chatgpt_answers":["卡惠是一款应用程序，它提供了各种促销活动、优惠券和其他购物优惠信息。根据我的了解，大多数应用程序都是免费下载的，但是有些应用程序可能会收取费用。如果你想要下载卡惠，建议你查看应用商店或者相关的官方网站，了解具体的下载方式和价格信息。","卡惠是指哪个应用程序呢？如果你指的是卡惠（Kahoot），这是一个在线学习平台，它提供了各种学习内容和工具，包括游戏、测验、调查等。它的基本功能是免费的，但是它也提供了付费计划，具体的费用标准可以在官网上查询。如果你指的是其他的应用程序，建议你提供更多的信息，我将尽力为你解答。",""]}
{"question":"蓝摄影的工作理念是什么？","human_answers":["蓝摄影 一直以真实、自然、纯粹、原创的理念指导着工作室的前行，"],"chatgpt_answers":["我不了解具体的公司或机构叫做\"蓝摄影\"。如果您是在询问某个特定的摄影公司或机构的工作理念，我可以尝试回答您的问题，但是需要您提供更多的信息。 如果您是在询问一般的摄影工作的理念，那么这可能会因人而异。 一般来说，摄影师可能会有不同的目标和动机，但是他们可能会有共同的目标，即通过摄影来表达自己的观点和想法，或者通过摄影来捕捉和保存特定的时刻或场景。 他们也可能希望能够创造出有趣、美丽或有意义的图像，并与其他人分享他们的作品。 他们可能还希望能够通过摄影为客户提供服务，或者将摄影作为职业来谋生。","我不确定 \"蓝摄影\" 是什么公司或机构，所以无法回答你的问题。我可以提供一些一般的摄影工作理念的建议，但这可能不符合 \"蓝摄影\" 的实际情况。\\n\\n一般来说，摄影工作的理念可以包括以下几点：\\n\\n追求卓越的质量：摄影师应该努力追求高质量的作品，并始终保持对自己的才能和技能的提升。\\n\\n尊重客户的需求：摄影师应该理解客户的需求，并尽力满足他们的期望。\\n\\n保持专业的态度：摄影师应该保持专业的态度，并对自己的工作负责。\\n\\n不断学习和提升：摄影是一门不断发展的艺术，摄影师应该不断学习新技能和提升自己的能力。\\n\\n尊重版权：摄影师应该尊重版权，并确保遵守相关法律法规。","很抱歉，我无法回答您的问题，因为我并不知道“蓝摄影”是什么公司或组织。如果您能提供更多信息，我将尽力为您解答。"]}
{"question":"尚孕兰多什么时候申请商标注册？","human_answers":["申请日期：2013-06-26"],"chatgpt_answers":["如果您想申请商标注册，建议您尽早进行申请。这是因为，商标注册是先到先得的，如果有其他人在您之前申请了相同或相似的商标，您将无法注册。此外，申请商标注册的过程可能比较复杂，需要花费一定的时间。因此，尽早申请商标注册可以确保您的权益，并且可以帮助您尽早使用商标。\\n\\n在申请商标注册之前，您可以通过搜索商标数据库来查看是否有其他人已经注册了相同或相似的商标。这可以帮助您了解当前的商标注册情况，并确定是否应该申请商标注册。\\n\\n在申请商标注册之前，还建议您寻求专业的法律建议，以了解商标注册的流程和注意事项。法律专家可以帮助您了解商标注册的法律规定，并确保您的申请满足法律要求。","","如果您想申请商标注册，您应在使用商标或计划使用商标之前进行申请。通常，在开始使用商标之前申请注册是最佳选择，因为这样可以确保您在使用商标时拥有所有必要的权利。\\n\\n在提交商标注册申请之前，您应该先进行商标搜索，以确保您申请的商标没有与任何其他已注册或正在申请注册的商标相冲突。这是非常重要的，因为如果您的商标与已注册商标相冲突，您的申请可能会被驳回。\\n\\n另外，您还应该考虑在申请注册商标之前与专业律师或商标代理联系，以确保您的申请满足所有法律要求并最大程度地提高成功的可能性。"]}
{"question":"祈雨节是为了纪念谁而兴起的？","human_answers":["此节日是为纪念巫门寨一位祈雨师而兴起。"],"chatgpt_answers":["","祈雨节（Rain Prayer Festival）是中国古代农民祈求丰收的节日，它通常在夏季举行，旨在纪念古代中国神话中的农业神灵——禹。\\n\\n禹是中国古代神话中的一位英雄人物，被认为是中国历史上最伟大的农业改革家之一。据传，禹曾经领导过一次大规模的水利工程，使得干旱的土地得以灌溉，为农业生产提供了良好的条件。因此，禹被视为农业的保护神，人们祈求他的帮助，以期得到良好的收成。祈雨节就是为了纪念禹而兴起的。","\\n2 \/ 2\\n\\n祈雨节是一种古老的民间传统，它主要是为了祈求良好的气候条件和丰收而举行的。这种传统在许多文化中都有所体现，但并不是为了纪念任何特定的人而兴起的。相反，它更多地是为了向自然力量祈求帮助，并庆祝人类与自然的和谐关系。"]}
{"question":"“ 玝”怎么读？","human_answers":["拼音：wǔ 注音：ㄨˇ"],"chatgpt_answers":["很抱歉，我无法确定你所提到的\"玝\"是什么字，因为我没有访问任何外部资源。请尝试提供更多上下文，或者提供一些关于这个字的附加信息，这样我就能更好地帮助你。","我无法确定您所提到的“玝”是什么字符或文字。如果您能够提供更多信息或上下文，我将尽力帮助您。","我无法确定您所提到的\"玝\"是什么，因为我无法访问外部资源，也无法查看您所提供的上下文。请提供更多信息，或者给出这个字的全部或部分上下文，以便我能尽力为您解答。"]}
{"question":"阿尔贝托·雷加佐尼现在在哪个俱乐部效力？","human_answers":["阿尔贝托·雷加佐尼是一名中场，现在效力于年青人足球俱乐部。"],"chatgpt_answers":["阿尔贝托·雷加佐尼（Alberto Regazzoni）是意大利足球运动员。我不知道他现在在哪个俱乐部效力，因为我的知识截止于2021年，而且我无法浏览外部网站来获取最新信息。建议您在网上搜索最新消息，或者联系意大利足球协会（FIGC）了解最新情况。","阿尔贝托·雷加佐尼（Alberto Reggiani）是意大利足球运动员，他目前效力于意大利职业足球甲级联赛俱乐部AC米兰。他是一名中场球员，并且在意大利国家队中出场过几次。如果您对他的职业生涯感兴趣，可以在网上搜索更多信息。",""]}
{"question":"金丝冠是用什么编织的？","human_answers":["全部用粗、细金丝编织，顶后端有二个凸起的耳朵，下端有插簪的三个小孔。"],"chatgpt_answers":["金丝冠是用金丝线编织的。金丝线是由金子或其他贵金属制成的细线，通常用于制作珠宝、首饰和装饰品。金丝冠通常是一种装饰性的帽子，用于特殊场合或礼仪活动，例如皇室或教堂仪式。金丝冠也可以用来装饰其他物品，例如像徽章、奖杯或其他纪念品。","金丝冠通常是用金丝或其他金属丝编织而成的。金丝冠是一种传统的装饰物，通常用于装饰宗教祭品、皇室成员的头饰、或作为各种庆典的装饰。金丝冠通常是用细小的金丝按照特定的规律编织成的，这需要熟练的手工技艺和耐心。","金丝冠是用金丝绸编织的。金丝绸是一种由金丝编织而成的质地细腻的绸缎，常用于制作高级服装、配饰和家居用品。金丝绸通常是用金色的丝线编织而成，但也有其他颜色的金丝绸。它通常是用梭织机或手工编织的，并且具有光泽和弹性。"]}
{"question":"姜得祺有什么代表作品？","human_answers":["代表作品：《每天读一点好玩的博弈论》、《一分钟读懂顾客心理学》、《人脉就是财脉》、《思路决定出路》。"],"chatgpt_answers":["姜得祺是一位中国当代著名画家。他的代表作品包括《月牙儿湖》、《水乡》、《白堆雪》和《丰收》等。这些作品均以其独特的画风和题材著称，在艺术界享有很高的声誉。","姜得祺是一位著名的韩国导演，他的代表作品包括：\\n\\n《爱的迫降》(Crash Landing on You)：这是一部讲述了韩国女子和朝鲜男子之间的爱情故事的浪漫喜剧电视剧。\\n\\n《爱的蜜意》(Sweet Love)：这是一部讲述了两个有着截然不同背景的男女之间的爱情故事的电视剧。\\n\\n《谋杀》(Murder)：这是一部讲述了一群朋友之间发生的谋杀事件的电视剧。\\n\\n《欢乐颂》(My Love from the Star)：这是一部讲述了一个来自外星的男子和一位女演员之间的爱情故事的电视剧。\\n\\n《谋杀的游戏》(The Game: Towards Zero)：这是一部讲述了一群朋友之间的谋杀游戏的电视剧。\\n\\n《谋杀的疑云》(The Suspect)：这是一部讲述了一名男子被指控谋杀他的妻子的电视剧。\\n","姜得祺是谁？"]}
{"question":"《物业企业财务基础》有哪三部分内容？","human_answers":["本书主要包括会计基础知识、物业会计实务、物业财务管理基础三部分内容。"],"chatgpt_answers":["《物业企业财务基础》是一本专门针对物业企业的财务管理的教材，可能包含以下几部分内容：\\n\\n财务管理基础：涵盖财务管理的基本概念、原理和方法，包括财务分析、财务计划、财务决策等内容。\\n\\n物业企业财务管理：讨论物业企业的财务管理特点，包括资产管理、负债管理、资本结构优化、财务风险管理等内容。\\n\\n实战操作：通过案例分析和实战操作，帮助读者熟悉财务管理的实际运作流程，包括财务报表分析、财务决策制定、财务管理信息系统建设等内容。\\n\\n不过，具体的内容还要看教材的版本和出版社。建议您可以查阅教材的目录或者参考教材的课件材料，了解更多具体信息。","\\n我无法找到关于《物业企业财务基础》的信息。《物业企业财务基础》是什么？它是一本书吗？或者是一个课程的名称？",""]}
{"question":"潘长江在《人性化住房》中扮演什么角色？","human_answers":["黑子（潘长江）辛苦十多年养花赚的钱买了一套新房，准备在新房上养花大赚一笔！"],"chatgpt_answers":["我不知道您所询问的《人性化住房》是一部什么电影或电视剧。我无法回答您关于潘长江在其中扮演的角色的问题。如果您想了解其他与潘长江有关的信息，可以尝试提供更多的上下文或具体问题。","我无法回答您的问题，因为我无法确定您提到的\"潘长江\"和\"《人性化住房》\"是否是真实存在的人物或作品。如果您能提供更多信息，我将尽力为您解答。","我无法回答这个问题，因为我无法确定您提到的《人性化住房》是指哪一部作品。潘长江是一个著名的中国演员，他在许多电视剧和电影中担任过不同的角色。如果您有具体的作品名称，我可以为您提供更多信息。"]}
{"question":"良田街道处于我国哪一条国道沿线？","human_answers":["在“清三堆、洁巷道、美村容”环境卫生综合整治工作， 该村处于310国道沿线，以前村道是脏乱差，门前三堆，粪堆，土堆到处都是，人出门心情都不好，在开发区良田办召开创卫动员大会以后，该村及时成立创卫领导小组，及时挨家挨户进行创卫宣传动员，普及创卫宣传知识，提高创卫意识，先自行清理，后边组织集中清理，清理完三堆，然后对墙体进行刷白，树木也进行刷白。"],"chatgpt_answers":["我无法确定良田街道处于哪一条国道沿线，因为我没有足够的信息。 良田街道是哪个城市或地区的街道？ 请提供更多信息，我将尽力帮助你。","我无法回答这个问题，因为我并不知道良田街道位于哪里。 请提供更多信息，我将尽力回答您的问题。","我不能确定良田街道位于哪一条国道沿线。如果您能提供更多信息，我将尽力回答您的问题。"]}
{"question":"白龙湖风景名胜区多大？","human_answers":["白龙湖风景名胜区总面积486平方公里，其中水面面积75平方公里，湖区20多座岛屿星罗棋布，最大有阴平岛，面积3.5平方公里，岛上最高峰大洼山，海拔892米，3000余亩冷杉林郁郁葱葱。"],"chatgpt_answers":["白龙湖风景名胜区位于中国贵州省黔东南州凯里市，面积约为22.34平方公里。这是一个自然保护区，以其美丽的湖光山色、珍稀动植物和丰富的文化遗产而闻名。白龙湖风景名胜区内有许多游览景点，如白龙洞、蒲苇洲岛、龙门洞、千龙洞和白龙湖本身，这些景点提供了各种各样的游览体验。此外，白龙湖风景名胜区还是野生动物保护的重要地区，拥有大量的珍稀动物，如白鹭、红嘴鸥、金鸡和红树林。","白龙湖风景名胜区位于中国四川省雅安市天全县，面积约为50平方公里。这是一个以白龙湖为中心的自然风景区，因其独特的地理位置和自然环境，拥有丰富的动植物资源和众多的景观景点，是四川省重要的旅游景点之一。白龙湖风景名胜区内有许多著名的景点，如白龙湖、白龙洞、太阳岛、清真寺和恐龙园等。这里是一个理想的度假胜地，每年都吸引大量游客前来观光和休闲。","白龙湖风景名胜区位于中国四川省成都市郫县，面积约为20平方公里。这里是一个自然风光优美、历史文化悠久的旅游胜地，有著名的白龙湖、白龙峡、白龙寺等景点。白龙湖周围环绕着群山，湖面碧波荡漾，水色清澈，是成都市区唯一一个由白垩系石灰岩建成的人工湖，也是四川省第一个公园式湖泊。白龙峡是白龙湖的一条狭长的水道，沿途风景优美，有许多古老的桥梁和寺庙。白龙寺是白龙湖风景区内最古老的寺庙之一，建于唐朝，有一座大佛像和多座佛塔。"]}
{"question":"长四乙运载火箭什么时候首飞的？","human_answers":["在此之前，长四乙运载火箭自1999年首飞获得圆满成功至本次成功发射，已成功执行了17次发射任务，将27颗卫星送入了预定轨道，成功率百分之百。"],"chatgpt_answers":["我无法为您提供有关长四乙运载火箭首飞的准确信息，因为我的知识截止到了2021年。请注意，长四乙运载火箭是中国的一种运载火箭，其首飞时间可能会受到许多因素的影响，包括技术问题、资金问题、政治因素等。我建议您查询相关新闻媒体或者火箭发射相关机构以获取最新信息。","长四乙运载火箭是中国的一种运载火箭，我无法回答你关于它首飞时间的问题。需要注意的是，我是一个计算机程序，并没有浏览互联网的能力，因此无法提供最新的信息。建议你查询其他权威渠道，如新闻网站或政府机构的网站，了解最新的信息。","长四乙运载火箭是中国的一种运载火箭。我不知道它何时首飞，因为我的知识截止到了2021年。如果您有关于长四乙运载火箭的其他问题，请随时告诉我。"]}
{"question":"《满地蟑螂》是什么类型的游戏？","human_answers":["游戏类型：积分小游戏"],"chatgpt_answers":["《满地蟑螂》（英文名称：Cockroaches）是一款由游戏公司Asteroid Lab开发的模拟策略类游戏。在这款游戏中，玩家需要控制一群蟑螂，并帮助它们在家庭环境中生存下去。玩家可以控制蟑螂的繁殖和搜集食物，并帮助它们应对各种挑战，如捕杀和疾病。这款游戏同时也具有较强的可玩性，玩家可以在游戏中探索各种有趣的地方，如厨房、浴室和花园。","《满地蟑螂》是一款益智类游戏。\\n\\n在这款游戏中，玩家要帮助一只蟑螂爬上一栋房子，而这栋房子上有很多蟑螂。玩家需要在游戏中控制蟑螂的行动，并在爬上房子的过程中躲避其他蟑螂的攻击。玩家需要使用智慧和策略来完成这个目标，并尽量获得尽可能高的得分。","《满地蟑螂》是一款解谜冒险游戏。在这款游戏中，玩家需要通过观察周围的环境、搜集道具、解决难题，来帮助主人公解救家中被蟑螂困住的家人。游戏中给玩家提供了各种有趣的障碍和挑战，需要玩家使用脑力和创造力来解决。"]}
{"question":"加拿大第一高峰洛根山的坐标是什么？","human_answers":["60°34′（北纬60度34分）：是加拿大第一高峰洛根山的坐标"],"chatgpt_answers":["洛根山（Mount Logan）是加拿大的第一高峰，位于北美洲的肯尼迪半岛（Kennedy Peninsula）上。洛根山的坐标是60.6°北纬，140.5°西经。","洛根山（Mount Logan）是加拿大第一高峰，位于加拿大西北部的约克地区（Yukon Territory）。它的坐标是北纬60° 35' 和西经140° 34'。洛根山海拔5959米（19,551英尺），是北美洲第二高峰，仅次于北极圈内的贾斯珀峰（Denali）。洛根山是加拿大国家公园的一部分，受到严格保护。","洛根山（Mount Logan）是加拿大最高的山峰，位于加拿大阿拉斯加省的洛根山国家公园内。它的坐标是60° 35' 北纬，140° 40' 西经。"]}
{"question":"1998年长宁镇社会总产值是多少？","human_answers":["1998年全镇社会总产值10.2亿元，全镇经济呈现蓬勃发展、方兴未艾的良好势头。"],"chatgpt_answers":["很抱歉，我无法为您提供 1998 年长宁镇的社会总产值信息。我是一个计算机程序，我的知识来自于我所训练的数据，我的知识截止时间是 2021 年，无法提供过去或未来的信息。如果您想了解 1998 年长宁镇的社会总产值，您可以尝试搜索相关资料或者联系当地政府部门。","很抱歉，我无法回答您的问题。我是一个计算机程序，我的知识储备截止到了2021年，并且我无法进行浏览操作。我不能为您提供1998年的经济数据。我建议您查询相关的政府部门或数据机构，他们可能会提供更准确的信息。","很抱歉，我无法回答这个问题。我是一个计算机程序，并没有关于1998年长宁镇社会总产值的信息。此外，我也不能访问任何外部资源来获取这方面的信息。我只能回答有关概念、技术和其他类似方面的问题。如果您有其他问题，我将尽力回答。"]}
{"question":"2012第二十九届中国广州国际家具博览会是由那个单位主办的？","human_answers":["主办单位：中国家具协会中国对外贸易中心（集团）、广东省家具协会香港家私装饰厂商总会"],"chatgpt_answers":["很抱歉，我无法回答这个问题。我是一个大型语言模型，我的知识截止到了2021年，而且我也无法使用网络浏览。我只能回答在我的知识范围内的问题，并且不能提供有关当前事件或过去的某些特定时间的信息。","第二十九届中国广州国际家具博览会是由中国家具协会和广东省家具协会联合主办的。这是一个专为家具行业专业人士和贸易商设计的展会，旨在展示最新的家具产品和技术，促进国内外家具企业的交流与合作。展会每年都在广州举办，并吸引来自世界各地的参展商和观众参加。","我不知道2012年第二十九届中国广州国际家具博览会是由哪个单位主办的。我是一个人工智能助手，无法查询当前时间以外的信息。我可以回答其他方面的问题，如果你有任何其他问题，可以继续提问。"]}
{"question":"根最初成熟的部分是什么？","human_answers":["其外方，也就是靠近中柱鞘的部位，是最初成熟的部分，称为原生木质部，它是由管腔较小的环纹或螺纹导管组成。"],"chatgpt_answers":["\\n很抱歉，我不明白你的问题。你是想询问哪方面的信息？请提供更多的细节或背景信息，我将尽力回答你的问题。","根最初成熟的部分是根的尖端，也称为根尖。根尖是植物的一个重要结构，负责吸收水分和养分，并提供支持和稳定。根尖通常是根系中最先成熟的部分，因为它是植物在土壤中生长和发展的主要区域。根尖的成熟程度可以通过观察根尖的颜色、大小和形状来评估。通常，根尖是浅灰色或白色的，并且具有较小的直径。","\\n我不太明白你的问题。你可以提供更多的上下文来帮助我理解你的问题？"]}
{"question":"乱舞黑暗降临 v1.0正式版怎么读？","human_answers":["【拼音】：luan wu hei an jiang lin v1.0 zheng shi ban"],"chatgpt_answers":["\"乱舞黑暗降临 v1.0正式版\" 这个名称可以翻译成英文，译为 \"Darkness Falls: The Chaotic Dance v1.0 Official Release\"。在这个名称中，\"乱舞\" 可以翻译成 \"chaotic dance\"，\"黑暗降临\" 可以翻译成 \"darkness falls\"，\"v1.0\" 是版本号，意思是这是这个软件的第一个正式版，\"正式版\" 可以翻译成 \"official release\"。","\"乱舞黑暗降临\" 这个词组的读音是 \"luàn wǔ hēi'àn jiàng lín\". \"v1.0\" 是版本号，它的读音是 \"version one point zero\"。因此，\"乱舞黑暗降临 v1.0 正式版\" 的读音应该是 \"luàn wǔ hēi'àn jiàng lín version one point zero zhèngshì bǎn\"。希望这能帮到你！","\"乱舞黑暗降临 v1.0正式版\" 的读法是 \"luàn wǔ hēi àn jiàng lín v1.0 zhèng shì bǎn\"。其中：\\n\\n\"乱舞\" (luàn wǔ) 的意思是 \"乱搞\"、\"混乱\"、\"放肆\"。\\n\"黑暗\" (hēi àn) 的意思是 \"黑暗\"、\"漆黑\"、\"黑暗无光\"。\\n\"降临\" (jiàng lín) 的意思是 \"降临\"、\"到来\"、\"出现\"。\\n\"v1.0\" 是版本号，意思是这是这个软件的第一个正式版本。\\n\"正式版\" (zhèng shì bǎn) 的意思是 \"正式发布的版本\"、\"正式版本\"、\"最终版本\"。\\n因此，\"乱舞黑暗降临 v1.0正式版\" 的意思是 \"乱搞、混乱、放肆的黑暗到来，这是这个软件的第一个正式发布的版本\"。"]}
{"question":"老子是什么时候的人？","human_answers":["老子（中国先秦思想家）及其学说的简称。"],"chatgpt_answers":["老子是古代中国的一位思想家，生活时期大约在公元前570年至公元前490年之间。老子是道家学派的创始人，他的思想对中国哲学和文化产生了深远的影响。他的著名著作《道德经》是道家学派最重要的著作之一，也是中国哲学史上最有名的著作之一。","老子是一位中国古代思想家，生活时期大约是公元前 6th-5th 世纪。老子是道家学派的创始人之一，也是中国哲学史上最著名的思想家之一。他的著作《道德经》是道家学派的经典著作，也是中国哲学史上最重要的著作之一。","老子是中国古代思想家，生于公元前 6世纪，代表着道家学派的创始人。他是著名的哲学家，他的著作《道德经》对中国哲学和文化产生了深远的影响。"]}
{"question":"安乐村共有多少名党员？","human_answers":["全村共有5个村民小组，1060口人，35名党员，农民人均纯收入1650元[1]?。"],"chatgpt_answers":["我无法回答您关于安乐村党员人数的问题，因为我是一个计算机程序，并没有关于安乐村的信息。我只能回答您有关技术问题、学术问题和其他一般性问题的问题。如果您有任何其他问题，请告诉我，我将尽力帮助您。","我无法回答你的问题，因为我是一个大型语言模型，并且我的知识截止日期是2021年。我并不了解你所提到的“安乐村”的情况。如果你有具体的问题，请提出来，我尽力回答。","我无法确定安乐村有多少名党员。我不知道安乐村是什么地方，也不知道这是一个真实的地方还是虚构的地方。如果您想了解关于安乐村的信息，建议您联系当地的政府部门或党组织。"]}
{"question":"沐王府枸杞的前身是什么？","human_answers":["沐王府枸杞的前身是宫廷古法酿制枸杞，始于1381年（洪武十四年），由云南王沐英将中卫县枸杞王供奉洪武大帝朱元璋，亦称之为枸杞贡果。"],"chatgpt_answers":["我无法确定沐王府枸杞的前身是什么。枸杞是一种果实，常被用作药材。沐王府是什么，我也不知道。如果您能提供更多的信息，我可能可以帮助您了解更多。","没有找到关于\"沐王府枸杞\"的相关信息。如果您对这个词语有疑问，可以尝试提供更多的上下文，以便我能更准确地回答您的问题。","我不知道沐王府枸杞的前身是什么。可能是某个公司或品牌的名称，或者是某个地方的名字。如果您能提供更多信息，我也许可以帮助您了解更多关于它的信息。"]}
{"question":"王保元是哪里人？","human_answers":["王保元，男，汉族，1971年生，河南鹤壁人，中国硬笔书法家协会会员，河南省书法家协会会员，毛笔楷书作品曾入展中国书协主办的全国二届扇面作品展和“高恒杯”全国书法展，论文《从力学角度看书法的线条艺术》曾获中国硬笔书法家协会《中国钢笔书法》杂志社主办的全国第二届钢笔书法理论研讨会优秀论文奖。"],"chatgpt_answers":["我无法确定王保元的出生地或居住地。能否提供更多信息，我可以尽力为您提供帮助。","我无法告诉你王保元是哪里人，因为我没有足够的信息来回答这个问题。王保元是一个姓名，但我不知道这个姓名属于哪个人或者哪个地方。如果您有关于王保元的更多信息，您可以再次提问，我会尽力回答您的问题。",""]}
{"question":"隋朝什么时候统一了中国？","human_answers":["公元589年，隋朝统一了中国，结束了自东汉末年以来中国近四个世纪的分裂动乱，社会经济文化迅速发展。"],"chatgpt_answers":["隋朝是中国历史上的一个朝代，它在公元581年建立，并在618年灭亡。隋朝建立后，经过几十年的内战和战争，最终在公元581年到618年之间统一了中国大部分地区。隋朝在统一中国的过程中，采取了许多措施来加强中央集权，推进中国的统一和统一。","隋朝是中国历史上的一个朝代，它统一了中国大部分地区，并创建了一个强大的中央集权政府。隋朝建立于公元581年，统一了中国大部分地区后，它在公元618年被唐朝所取代。\\n\\n隋朝是中国历史上第一个使用统一文字、统一货币和统一法律的朝代。隋朝时期，中国政治、经济、文化和军事都取得了长足的发展，成为世界上最先进的国家之一。隋朝时期，中国的科技、建筑、艺术等方面也取得了巨大的进步，其中著名的有隋唐洛阳城墙、大运河、长城等。\\n\\n总的来说，隋朝是中国历史上一个重要的朝代，它在统一中国、建立中央集权政府方面取得了巨大的成就，为中国历史上后来的朝代打下了坚实的基础。","隋朝在公元581年统一中国。隋朝是中国历史上的一个朝代，其统治时间是公元581年至618年。隋朝建立的标志性成就包括统一了中国，并且在政治、军事、经济、文化等方面都取得了显著的进步。隋朝在公元581年建立时，中国正处于五胡十六国时期，各个诸侯国相互抗争，国内政治动荡不安。隋朝统一了中国后，使国家实现了统一和稳定，并在农业、水利、交通、通商、文化等方面都取得了显著的进步。"]}
{"question":"《亲手制作水果卷》这款小游戏是什么语言？","human_answers":["游戏语言：英语"],"chatgpt_answers":["《亲手制作水果卷》这款小游戏的编程语言可能是多种类型的，因为不同的编程语言可用于开发不同的类型的游戏。\\n\\n例如，这款游戏可能使用 C++ 或 Java 编写，这两种语言都是常用的游戏开发语言。它还可能使用 HTML5、JavaScript 和 CSS 编写，这些语言常用于开发网页游戏。\\n\\n如果您想了解《亲手制作水果卷》这款游戏使用的编程语言，您可以尝试联系游戏的开发人员或查看游戏的代码。","《亲手制作水果卷》这款小游戏的语言可能是用了多种编程语言来开发的。这可能包括用于编写游戏引擎和其他底层功能的语言，例如C++或C#，以及用于编写游戏内容，如角色、场景、对话等的语言，例如Lua或JavaScript。\\n\\n除了编程语言，游戏开发还可能使用脚本语言，这些语言可以在游戏的运行时被解释执行，用于控制游戏的各种行为和交互。\\n\\n另外，游戏的用户界面和文本可能使用多种语言编写，以支持不同的区域和语言版本。\\n\\n总之，游戏开发是一个复杂的过程，可能会使用多种语言和工具来完成。因此，要确定《亲手制作水果卷》这款小游戏使用的具体语言，需要了解更多关于这款游戏的信息。","《亲手制作水果卷》是一款小游戏，可能使用的语言包括 C++、Java、Python 等编程语言，或者是使用游戏引擎制作的，如 Unity、Unreal Engine 等。这取决于游戏的开发人员选择使用什么语言和工具进行开发。"]}
{"question":"韩国国防部什么时候宣布将建造独岛级的二号舰马罗岛号的？","human_answers":["在2012年8月中旬，由于日韩在独岛问题上的摩擦日渐增温，韩国国防部宣布将建造独岛级的二号舰马罗岛号。[5]"],"chatgpt_answers":["我无法回答你的问题。因为我是一个计算机程序，我没有提供有关当前事件或未来事件的信息。我的知识截止到2021年，并且我不能访问互联网来获取最新信息。","我无法确定你所询问的时间点。韩国国防部有关建造独岛级的二号舰马罗岛号的宣布时间我没有记录。但是我可以告诉你关于独岛级舰艇的一些基本信息。\\n\\n独岛级舰艇是韩国海军的最大型导弹驱逐舰，长约 180 米，排水量约 9,000 吨。它们装备有导弹、防空武器和航空母舰起降装置，能够执行海上防空、反潜、反舰和反滑翔机等多种任务。目前，韩国海军有两艘独岛级舰艇，分别是 Dokdo 号和 Marado 号。","我无法回答这个问题，因为我的知识截止到2021年，并且我没有浏览网络的能力。但是我可以告诉你韩国国防部是负责管理和协调韩国的国防事务的机构。"]}
{"question":"人民英雄纪念碑邮票邮局售价是多少？","human_answers":["邮局售价： 0.08元"],"chatgpt_answers":["我无法回答你关于人民英雄纪念碑邮票邮局售价的问题，因为我是一个大型语言模型，并没有获得浏览互联网的能力。我的知识截止到了2021年，无法提供最新的信息。\\n\\n如果你想知道人民英雄纪念碑邮票的价格，建议你联系当地的邮局或者在网上搜索相关信息。","我无法回答您的问题。首先，我的知识涵盖到了2021年，所以我无法提供最新的邮票售价信息。此外，我是一个大型语言模型，无法访问实时信息或查询邮局的售价。如果您想了解最新的邮票售价信息，建议您联系当地的邮局或者查询网上的相关资源。","我无法回答您关于人民英雄纪念碑邮票邮局售价的问题，因为我是一个大型语言模型，我没有浏览网络的能力，也没有关于现在的最新信息。我的知识截止日期是2021年，所以我无法为您提供最新的信息。建议您咨询当地的邮政机构或者通过网络搜索获取最新的价格信息。"]}
{"question":"江村大桥的地理位置在哪里？","human_answers":["江村大桥位于107国道广花段的江村，跨越流溪河。"],"chatgpt_answers":["我无法确定江村大桥的具体地理位置，因为没有提供足够的信息。如果你能提供更多关于江村大桥的信息，我可以尽力帮助你。","我无法确定您所询问的 \"江村大桥\" 的具体地理位置。请提供更多信息，我将尽力帮助您。","我无法为您提供关于江村大桥的地理位置信息，因为我无法确定您所提及的江村大桥是哪座大桥。请提供更多的信息，或者提供关于江村大桥的其他问题，我将尽力为您提供帮助。"]}
{"question":"玩《葫芦娃大战蛇蝎》时怎么样可以开始游戏？","human_answers":["游戏加载完后点击[开始游戏]即可开始游戏"],"chatgpt_answers":["《葫芦娃大战蛇蝎》是一款著名的单机游戏，它支持 Windows 操作系统。要开始游戏，你需要先下载并安装游戏。然后，双击游戏的图标，在弹出的窗口中选择“开始游戏”按钮即可开始游戏。\\n\\n注意：如果你无法在电脑上安装游戏，你也可以在线玩这个游戏。只需在浏览器中访问一个网站，即可在线玩这个游戏。","《葫芦娃大战蛇蝎》是一款著名的电脑游戏，它模拟了葫芦娃和蛇蝎之间的战斗。要开始游戏，你需要先下载游戏并安装到你的电脑上。一旦安装完成，你就可以在电脑桌面上找到游戏图标，并单击它来启动游戏。\\n\\n如果你无法下载并安装游戏，你可以尝试在网络上搜索在线版本的《葫芦娃大战蛇蝎》游戏。这些在线版本通常可以直接在浏览器中玩，不需要安装任何软件。\\n\\n希望这些信息能帮助你开始玩《葫芦娃大战蛇蝎》。","《葫芦娃大战蛇蝎》是一款视频游戏，通常可以通过以下步骤开始游戏：\\n\\n在计算机上安装游戏软件。如果你已经购买了游戏光盘，可以将光盘插入计算机并按照安装提示进行安装。如果你是通过下载游戏的方式获得的，可以在游戏网站或游戏下载平台下载游戏安装文件并进行安装。\\n\\n启动游戏软件。通常可以在计算机桌面上找到游戏的图标，双击打开即可启动游戏。\\n\\n选择游戏模式。游戏启动后，可能会有多种游戏模式供你选择，如单人游戏、多人游戏等。选择你想要进行的游戏模式，然后点击“开始游戏”按钮即可开始游戏。\\n\\n注意：本回答是基于普通的视频游戏操作流程，具体的操作方式可能会因游戏软件的不同而有所差异。"]}
{"question":"江晓斌什么时候当选为崇仁县人民政府县长的？","human_answers":["2004年10月任中共崇仁县委副书记、崇仁县人民政府副县长、代县长，2005年2月当选为崇仁县人民政府县长。[1]"],"chatgpt_answers":["我很抱歉，但我并不知道江晓斌是否曾被当选为崇仁县人民政府县长。我是一个语言模型，无法获取有关当前事件或个人信息的最新信息。我只能回答有关政治、历史、科学、技术等方面的一般性问题。如果您有其他问题，我将尽力帮助您。","我无法回答关于某个特定个人的相关信息，因为我是一个大型语言模型，我的知识储备截止于2021年，并且我没有浏览网络的能力。我建议您查询其他权威信息源，以了解最新的情况。","I'm sorry, but I am unable to provide information about specific individuals or events that may have occurred after my knowledge cutoff in 2021. It is also not appropriate for me to speculate on such matters."]}
{"question":"河南省中州胶带股份有限公司始建于什么时候？","human_answers":["公司始建于1950年代，公司拥有固定资产4000多万元，占地面积7.2万平方米，现有职工230人，各类技术人员26人。"],"chatgpt_answers":["我很抱歉，但是我并不知道河南省中州胶带股份有限公司的始建时间。我是一个计算机程序，并没有访问实际世界的能力。我只能回答有关通用知识和概念的问题。","我无法回答您的问题，因为我是一个计算机程序，没有获得河南省中州胶带股份有限公司的建立时间的信息。我无法浏览网络以获取这些信息，因此无法提供帮助。建议您尝试搜索相关信息或联系该公司本身以获得答案。","我无法提供关于河南省中州胶带股份有限公司的信息，因为我是一个计算机程序，没有访问互联网的能力。我只能回答您提出的关于概念、知识点等方面的问题。"]}
{"question":"《天道劫》中男主d口头禅是什么？","human_answers":["口头禅：混蛋"],"chatgpt_answers":["《天道劫》是一部小说，但我不确定其中的男主角有哪些口头禅。如果您能提供更多细节，我将尽力为您解答。","《天道劫》是一部小说，但我不知道其中男主角的口头禅是什么。如果您能告诉我更多关于这部小说的信息，我将尽力帮助您。","《天道劫》中男主的口头禅是\"修道高德, 重在心性\"。这句话提醒人们修行道德对于成为一个高尚的人很重要，而且心态也是非常重要的。"]}
{"question":"《王尼玛的世界》这部小说一共有多少字？","human_answers":["《王尼玛的世界》是wo为花狂编著的小说，字数：49269。"],"chatgpt_answers":["《王尼玛的世界》是一部非常有名的小说，但是我没有关于这部小说的详细信息。我无法告诉您这部小说一共有多少字。\\n\\n如果您希望了解这部小说的相关信息，建议您在互联网上搜索相关资料或者在图书馆或者书店寻找这部小说的电子版或者纸质版。","《王尼玛的世界》是一部著名的中国小说，但是我找不到关于这部小说字数的信息。你可以尝试在网上搜索这部小说的相关信息，或者联系出版商或作者了解更多信息。","《王尼玛的世界》是一部著名的中国小说，但我并不知道它的字数。我是一个计算机程序，并不能浏览网页或查看图书馆的资料。我只能回答你问我能回答的问题。如果你有其他问题，我会尽力回答。"]}
{"question":"花园村2012年畜牧业收入是多少？","human_answers":["该村2012年农村经济总收入379.29万元，其中：种植业收入105.60万元，畜牧业收入179.59万元（其中，年内出栏肉猪1204头，肉牛61头，肉羊756头）； 林业收入3.10万元， 第二、三产业收入40.78万元， 工资性收入96.29万元。"],"chatgpt_answers":["很抱歉，我无法回答你关于花园村2012年畜牧业收入的问题。我是一个计算机程序，没有获取最新数据的能力。我的知识储备截止于2021年，无法提供关于之后的信息。此外，我也不能访问网络或查看纸质资料来为你提供这方面的信息。如果你有其他问题，我将尽力回答。","我无法回答你关于花园村2012年畜牧业收入的问题，因为我是一个计算机程序，无法查询有关某个地区或时间段内的经济数据。我只能回答你问我能回答的问题。如果你有其他问题，请随时告诉我。",""]}
{"question":"首届国际甜菜学术会议是在哪里举办的？","human_answers":["于1994年在北京主持举办了首届国际甜菜学术会议。"],"chatgpt_answers":["很抱歉，我无法回答您的问题。我是一个大型语言模型，我的知识截止于2021年，因此无法确定您提到的首届国际甜菜学术会议何时举办以及在哪里举办。我无法提供最新信息，因为我没有浏览功能。如果您需要最新信息，建议您联系举办方或者在互联网上搜索关于这次会议的最新信息。","我无法回答你的问题，因为我不知道你指的是哪一届国际甜菜学术会议。如果你能提供更多信息，我就可以尝试帮助你了。","我很抱歉，但我无法确定第一届国际甜菜学术会议是在哪里举办的，因为我没有足够的信息。请提供更多的细节，我将尽力帮助您。"]}
{"question":"什么时候第2号样车顺利通过了45公里行驶测试？","human_answers":["同年9月8日进行了成功的样车测试，12月25日，第2号样车顺利通过45公里行驶测试，它拥有倾斜外形的车体和由怪异曲面组成的炮塔，另在炮塔上带有小型机枪塔。"],"chatgpt_answers":["很抱歉，我无法回答这个问题。我是一个计算机程序，无法了解未来的事情，也不能回答具体的历史事件。我可以尝试回答您关于汽车、汽车工程或其他相关话题的问题。","我无法回答您的问题，因为我并不知道您所说的“第2号样车”的具体信息。如果您能提供更多的背景信息或者上下文，我将尽力帮助您。","我无法回答您的问题，因为我是一个大型语言模型，我的知识截止于2021年，我没有浏览功能，无法获取最新信息。\\n\\n如果您想了解关于第2号样车的信息，建议您尝试搜索网络资源或联系相关负责人进行咨询。"]}
{"question":"玉川产业集聚区管委会是什么时候成立的？","human_answers":["玉川产业集聚区管委会2007年3月成立，负责集聚区规划、建设和管理等工作，具有县级经济管理权限。"],"chatgpt_answers":["我无法回答这个问题，因为我无法提供有关玉川产业集聚区管委会成立时间的信息。建议您尝试在网上搜索或联系玉川产业集聚区管委会本身了解相关信息。","玉川产业集聚区管委会的成立时间是不清楚的，因为我并没有关于玉川产业集聚区管委会的详细信息。我可以尝试回答一些关于产业集聚区的一般性问题。\\n\\n产业集聚区是指在一个地区内，相关的工业企业和服务业企业在经济、技术、信息等方面互相依存、互相促进、形成联系密切的区域性经济结构。通常，产业集聚区会有一个管理机构，负责规划、开发和维护产业集聚区的发展。这个管理机构通常被称为产业集聚区管委会。\\n\\n产业集聚区的发展可以促进地区经济的发展，提升地区的竞争力，并为当地的企业和劳动力提供就业机会。然而，产业集聚区也可能带来一些问题，比如环境污染、城市扩张和城市-农村差距加大等。因此，产业集聚区的发展需要得到妥善管理，以确保地区经济的发展同时也保护环境和提高居民的生活质量。","我无法回答你的问题，因为我无法确定你所提到的\"玉川产业集聚区管委会\"是哪一个具体机构。请能提供更多信息或者更明确地问我其他问题。"]}
{"question":"思索尔的父亲是哪里人？","human_answers":["父亲是英国人，母亲有佛兰德斯血统。"],"chatgpt_answers":["我无法回答这个问题，因为我不知道你在询问具体哪个人的信息。请提供更多的上下文信息，以便我能帮助你。","我不知道你在提及的\"思索尔\"是谁。如果你有具体的人名或者背景信息，我可以尽力为你提供帮助。","我无法回答这个问题，因为我并不知道您在问关于哪个人的信息。请提供更多关于此人的信息，我将尽力回答您的问题。"]}
{"question":"虚拟电脑服务要收取费用吗？","human_answers":["这种虚拟电脑服务不收取任何费用，在全球已拥有约20万测试用户"],"chatgpt_answers":["虚拟电脑服务通常会收取费用。虚拟电脑服务是指提供虚拟机（即软件模拟的计算机系统）的服务，这些虚拟机通常运行在云端或其他远程服务器上，用户可以通过互联网访问和使用这些虚拟机。\\n\\n虚拟电脑服务通常收取按使用时间或流量收费的费用，或者按包月的方式收费。具体费用取决于服务提供商的定价策略和用户使用的虚拟机的配置。\\n\\n通常，虚拟电脑服务提供商会在其网站上提供详细的定价信息，用户可以在选择服务之前了解到费用情况。","虚拟电脑服务通常是收费的，但具体费用取决于您选择的服务提供商和服务计划。虚拟电脑服务提供商可能提供多种不同的计划，其中一些可能免费，而另一些可能收取较高的费用。\\n\\n通常，免费计划可能会有较少的功能和较低的性能，而付费计划可能会提供更多的功能和更高的性能。例如，一些虚拟电脑服务提供商可能会提供免费的基本计划，而付费计划则可能会提供更多的内存、更快的处理器或更多的存储空间。\\n\\n建议您在选择虚拟电脑服务提供商时，仔细比较不同的计划，确定最适合您需求和预算的计划。","虚拟电脑服务通常需要收取费用。虚拟电脑服务提供商会收取使用虚拟电脑的费用，这种费用通常是按时间计费的，也可能按流量或其他因素计费。有些虚拟电脑服务提供商可能提供免费使用虚拟电脑的选项，但这些通常受到限制，比如只能使用一段时间或只能使用有限的资源。\\n\\n需要注意的是，虚拟电脑服务的费用可能因地区、服务提供商和使用的虚拟电脑配置而异。因此，如果您想使用虚拟电脑服务，建议您联系服务提供商了解具体的费用信息。"]}
{"question":"博鳌·海御E栋一共有多少种户型？","human_answers":["E栋为高级精装公寓，分为2个单元，每个单元六户，两部高级电梯，户型面积在53—250平米之间，共7种户型，包括53㎡、54㎡一室一厅一卫106套；69㎡、78㎡一室二厅一卫64套；130㎡二室二厅二卫28套；150㎡三室二厅二卫4套；250㎡跃层三室二厅四卫2套，E栋层高为3米。"],"chatgpt_answers":["很抱歉，我无法回答这个问题，因为我并不知道\"博鳌·海御E栋\"是什么。请提供更多信息，或者换一个问题。","我不能为您提供有关博鳌·海御E栋户型的具体信息，因为我是一个语言模型，并没有访问浏览器的能力。我无法为您查询有关特定房地产项目的信息。建议您尝试其他方式获取该信息，例如联系开发商或在网上搜索有关博鳌·海御E栋的信息。","我无法回答您的问题，因为我无法确定您所提到的“博鳌·海御E栋”是哪个地方的建筑。在您提供更多信息的情况下，我可以尝试为您提供帮助。"]}
{"question":"浙报公寓到武林商圈要多久？","human_answers":["浙报公寓左傍中河高架，右倚中山北路周围有中东河，河岸绿化很好小区治安良好，交通便利，到武林商圈只要10分钟。"],"chatgpt_answers":["我无法回答这个问题，因为我无法确定浙报公寓和武林商圈之间的距离和交通情况。如果您想知道这两个地方之间的交通时间，建议使用交通工具的实时信息或在线地图工具，如谷歌地图或高德地图。这些工具可以帮助您了解这两个地方之间的交通情况，并根据您选择的交通方式提供准确的时间估计。","很抱歉，我无法回答这个问题。我是一个计算机程序，没有地理位置信息和交通信息。我不能帮助您计算公寓到商圈之间的旅行时间。建议您使用地图应用或交通查询工具来获取最新的旅行时间信息。","\\n2 \/ 2\\n\\n我无法为您提供准确的信息，因为我无法获知浙报公寓和武林商圈的具体位置，也不知道您使用的交通工具是什么。\\n\\n建议您使用地图应用或公共交通工具查询工具来获取最佳出行方案和时间估算。这些工具可以根据您所在的位置、目的地和交通工具等信息为您提供最优的出行方式和所需的时间。"]}
{"question":"嵌墙式平板音响的转利号是多少？","human_answers":["专利号：ZL 2008 2 0094322.7。"],"chatgpt_answers":["我不能为您提供具体的转利号信息。转利号是指商业公司在销售产品时所获得的利润。这取决于许多因素，包括产品的成本、销售价格、销售量以及市场竞争状况。嵌墙式平板音响的转利号可能因公司而异，并且可能会因市场情况的变化而发生变化。建议您与具体的商业公司联系，以获取最新的转利号信息。","",""]}
{"question":"安溪县第六中学的校训是什么？","human_answers":["学校校训：团结 勤奋 求实 进取"],"chatgpt_answers":["我很抱歉，我并不知道安溪县第六中学的校训是什么。因为我是一个计算机程序，我没有访问互联网的能力，也无法查找这类信息。我只能回答有关概念、技术、历史等方面的问题。如果你有其他问题，请随时告诉我。","我无法提供关于安溪县第六中学的校训的信息。我是一个计算机程序，无法获取实时信息，也无法浏览互联网。我只能回答有关概念、知识、历史等方面的问题。如果您有其他问题，请让我知道。","我无法回答你关于安溪县第六中学的校训的问题，因为我是一个计算机程序，我没有关于安溪县第六中学的信息。我无法访问互联网，也无法提供有关特定学校的信息。建议您联系该学校或者查询有关信息的其他来源。"]}
{"question":"小葛洲总面积有多大？","human_answers":["面积（km2)：0.0278"],"chatgpt_answers":["小葛洲是指什么？请提供更多的信息，我会尽力为您解答。","小葛洲是指哪个地方？我无法回答您的问题，因为我不知道您所提到的小葛洲是什么地方。如果您能提供更多信息，我将尽力帮助您。","我无法确定“小葛洲”的指代具体是哪个地方，因此无法回答您的问题。在提出问题之前，建议您确认您所提到的地名或地点的拼写、语言或文化背景是否正确，以便我能尽可能准确地为您回答问题。"]}
{"question":"人体内的苹果酸脱氢酶采用什么方法检测？","human_answers":["检查方法：抽血。"],"chatgpt_answers":["苹果酸脱氢酶是一种在人体内发挥重要作用的酶，它可以在人体内参与苹果酸代谢过程。常用的方法有生化分析法和免疫学分析法。\\n\\n生化分析法是通过测定苹果酸脱氢酶催化的反应产物的浓度来检测苹果酸脱氢酶的活性的方法。例如，可以用生化分析法测定血清中的苹果酸脱氢酶活性。\\n\\n免疫学分析法是通过使用特异性的抗体来检测苹果酸脱氢酶的存在的方法。例如，可以使用免疫学分果法测定血清中的苹果酸脱氢酶的浓度。\\n\\n需要注意的是，在使用这些方法检测苹果酸脱氢酶时，应当遵循严格的实验流程，并且应当注意控制实验条件，以保证检测结果的准确性。","人体内的苹果酸脱氢酶（malate dehydrogenase，MDH）可以通过多种方法检测，其中常用的方法包括生化分析、免疫学分析和基因表达分析。\\n\\n生化分析是通过测定苹果酸脱氢酶在生物样本中的活性来检测苹果酸脱氢酶的方法。常用的生化分析方法包括比色法、光度法和荧光法。这些方法都需要通过试剂盒或其他试剂进行测试，通常需要在实验室条件下进行。\\n\\n免疫学分析是通过检测苹果酸脱氢酶的抗体来检测苹果酸脱氢酶的方法。常用的免疫学分果方法包括免疫酶标记法（ELISA）、免疫印迹法（Western blot）和免疫组化法。这些方法通常需要在实验室条件下进行，并需要使用特殊的试剂和设备。\\n\\n基因表达分析是通过测定苹果酸脱氢酶基因在生物样本中的表达水平来检测苹果酸脱氢酶的方法。常用的基因表达分析方法包括荧光定量聚合酶链反应（qPCR）和测序分析。这些方法通常需要在实验室条件下进行，并需要使用特","人体内的苹果酸脱氢酶可以通过多种方法来检测。\\n\\n血液检测：可以通过测量血液中苹果酸脱氢酶水平来检测苹果酸脱氢酶的存在。这通常是通过血液样本的化学分析来完成的。\\n\\n尿液检测：可以通过测量尿液中苹果酸脱氢酶的水平来检测苹果酸脱氢酶的存在。这通常是通过尿液样本的化学分析来完成的。\\n\\n肝脏组织检测：可以通过对肝脏组织进行病理学检查来检测苹果酸脱氢酶的存在。这通常是在肝脏组织样本的组织学检查中完成的。\\n\\n基因检测：可以通过对基因组DNA进行测序来检测苹果酸脱氢酶基因的存在。这可以帮助确定是否存在苹果酸脱氢酶基因突变。\\n\\n蛋白质检测：可以通过测量蛋白质水平来检测苹果酸脱氢酶的存在。这可以通过分析血液或尿液样本中的蛋白质水平来完成。\\n\\n在选择检测方法时，需要考虑因素，包括可用性、准确性和成本。通常"]}
{"question":"4-正戊基吡啶在什么温度时开始沸腾？","human_answers":["沸点230 °C"],"chatgpt_answers":["4-正戊基吡啶是一种化合物，它的沸点取决于其在哪种状态（固体、液体或气体）下测量，以及它所处的压力环境。\\n\\n在标准大气压（101.325 kPa）下，4-正戊基吡啶的沸点为约253°C。这意味着，当4-正戊基吡啶在这种压力下温度达到253°C时，它将开始沸腾。\\n\\n然而，如果4-正戊基吡啶处于不同的压力环境下，则它的沸点会有所改变。例如，在高压下，4-正戊基吡啶的沸点会升高，而在低压下，沸点会降低。因此，在特定的压力和状态下，4-正戊基吡啶开始沸腾的温度可能会有所不同。","4-正戊基吡啶（4-pentylpyridine）是一种化学物质，其分子式为C10H15N。我无法找到关于这种化学物质在什么温度下会开始沸腾的信息。\\n\\n不同化学物质在不同温度下会沸腾，这取决于其分子结构和化学性质。沸腾点（或沸点）是指某种物质在某一压力下开始沸腾的温度。沸腾点可以通过对物质进行热分析测定，但是这需要使用专业的仪器和技术。如果您想知道关于4-正戊基吡啶的更多信息，建议您向化学专家或化学数据库寻求帮助。","4-正戊基吡啶（4-isopropylpyridine）是一种有机化合物，它的沸点取决于压力。在标准大气压下（101.325 kPa），4-正戊基吡啶的沸点为约 174 华氏度（79 摄氏度）。这意味着，当温度达到 174 华氏度时，4-正戊基吡啶开始沸腾。\\n\\n需要注意的是，沸点是一种物理性质，它可以被测量和计算，但是它也受到其他因素的影响，例如压力和溶剂的种类。因此，4-正戊基吡啶的沸点可能在不同的实验条件下略有不同。"]}
{"question":"怎样可以加入火影忍者疾风传吧？","human_answers":["加入这个团体只需要申请一个百度通行账号，如果您是一个热血青年,有理想抱负，喜欢讨论，可参与我们之中，与大家共同交流。"],"chatgpt_answers":["火影忍者疾风传是一部动漫作品，所以无法加入该作品。如果您是在寻找如何参与火影忍者相关的活动或社区，您可以尝试在网络上搜索相关信息，或者在社交媒体平台上寻找火影忍者的相关群体。","火影忍者疾风传是一部日本漫画作品，并有动画电影和电视剧改编。如果你想加入火影忍者疾风传的吧，可以尝试以下方法：\\n\\n在社交媒体上加入火影忍者疾风传的相关主题小组或社团。这些小组或社团通常会有火影忍者疾风传的讨论，分享相关信息，并且经常举办活动。\\n\\n在论坛或网站上加入火影忍者疾风传的相关讨论区。在这些地方，你可以和其他火影忍者疾风传迷一起讨论喜欢的角色、剧情、或者与火影忍者疾风传有关的其他话题。\\n\\n加入火影忍者疾风传的官方社交媒体帐号。这些帐号通常会定期发布火影忍者疾风传的最新消息和动态。\\n\\n加入火影忍者疾风传的相关俱乐部或协会。在这些俱乐部或协会中，你可以和其他火影忍者疾风传迷一起参加各种活动，并与他们分享你对火影忍者疾风传的热爱。","火影忍者疾风传是一部漫画和动画作品，因此并不存在加入的方法。如果你喜欢这部作品，你可以通过阅读漫画或观看动画来了解故事情节和人物。你也可以加入火影忍者疾风传的相关社区或论坛，与其他粉丝一起讨论和交流。"]}
{"question":"大野站是什么时候开始使用的？","human_answers":["1912年3月12日 - 落成使用，当时的车站名称是地境站。[1]"],"chatgpt_answers":["我不能确定大野站是什么时候开始使用的。请注意，我是一个计算机程序，并没有获得最新的信息，也没有浏览互联网的能力。我只能回答你提供的信息。如果你想了解关于大野站的更多信息，建议你查询相关的网站或者联系当地的机构。","我不能确定大野站是什么时候开始使用的。请注意，我是一个计算机程序，我没有访问当前时间或浏览网络的能力。我的知识基于在 2021 年之前收集的信息，因此我无法提供最新的信息。如果您希望了解关于大野站的信息，我可以尽力为您提供有关该地点的知识，但是请注意，我可能无法回答您的问题。","我不确定大野站是否是一个具体的地方。如果你能提供更多关于大野站的信息，我可以尽力为你提供帮助。"]}
{"question":"81式火箭炮是哪一年开始设计定型的？","human_answers":["81式122毫米40管火箭炮是仿制前苏联BM-21火箭炮的产品，1982年设计定型，是目前我军的主力火箭炮。"],"chatgpt_answers":["81式火箭炮是日本海军在二战期间所使用的一种反舰导弹武器。它于1944年被设计出来，并在后来的战争中广泛使用。\\n\\n81式火箭炮是日本海军在二战期间为了应对美国海军航空母舰而开发的一种反舰导弹武器。它采用了火箭发动机作为推进力，并装有炸弹或炸弹头，用于攻击敌方舰艇。81式火箭炮在战争中发挥了重要作用，被广泛用于攻击敌方舰艇。","81式火箭炮是日本海军在20世纪40年代开发的一种自行火箭炮，用于防御和反潜。它于1944年开始设计，并在战争结束后的1945年定型。","81式火箭炮是日本在二战期间开发的一种火箭炮。根据我所掌握的信息，81式火箭炮是在1944年左右开始设计的。该武器的设计旨在提供对空和对地攻击能力，并且被用于日军在战场上的攻击行动。但是，由于日本在二战期间的情况十分艰难，所以并没有多少81式火箭炮被制造出来。"]}
{"question":"目前星河世纪城房价多高？","human_answers":["据最新数据显示，当前星河世纪城房价为23017元\/㎡\/平米。"],"chatgpt_answers":["很抱歉，我无法回答这个问题。我是一个计算机程序，无法提供最新的房价信息。此外，我的知识更新截止时间是2021年，无法为您提供最新的信息。建议您查询当地的房地产经纪人或者搜索网络上的最新房价信息。","我无法提供关于现在星河世纪城房价的信息，因为我是一个大型语言模型，并且我的知识截止日期是 2021 年。我无法访问浏览器或其他信息来提供最新的房价信息。建议您使用房地产网站或与当地房地产经纪人联系以获取最新的房价信息。","很抱歉，我无法回答您的问题。我是一个计算机程序，并没有能力访问实时房价信息。我的知识是在2021年之前录入的，无法提供最新的信息。建议您查询当地房地产经纪人或者网站获取最新房价信息。"]}
{"question":"佟庄村位于什么地方？","human_answers":["佟庄村位于：山东省枣庄市市中区西王庄乡北部。"],"chatgpt_answers":["我无法回答您的问题，因为我无法确定“佟庄村”是指哪个地方。如果您能提供更多关于这个村庄的信息，我可能会有更多的帮助。例如，您可以告诉我它位于哪个国家或地区，或者您可以提供一些其他背景信息，这可能有助于我确定这个村庄的位置。","我无法确定佟庄村的位置。佟庄村可能是指一个村庄，也可能是指一个城市区域。请提供更多信息，以便我帮助您。","我无法确定佟庄村的位置，因为没有关于这个村庄的信息。请提供更多的上下文或其他信息，这样我就可以尽力帮助您了。"]}
{"question":"斯德哥尔摩电影节每年的持续周期是多长？","human_answers":["每年11月，为期9天左右。"],"chatgpt_answers":["斯德哥尔摩电影节是一年一度的国际电影节，每年通常在九月举行。电影节的持续周期通常为一周左右，具体时间取决于当年的具体安排。斯德哥尔摩电影节是一个非常重要的国际电影盛会，每年吸引了大量的电影人、影评人、观众和媒体参加。","斯德哥尔摩国际电影节（Stockholm International Film Festival）是一年一度的电影节，通常在每年的11月举行。这个电影节通常持续一周，从周五到周五。斯德哥尔摩电影节是北欧最大的电影节之一，每年吸引大量的观众和影视业界人士。","斯德哥尔摩国际电影节是每年在斯德哥尔摩举办的电影节，通常在每年的九月份举办。具体的日期可能会有所变化，但通常持续一周左右。斯德哥尔摩国际电影节是一个非常重要的电影节，每年都吸引着来自世界各地的电影人和影迷前来参加。"]}
{"question":"但丁·阿利吉耶里号战列舰可的标准排水量是多少？","human_answers":["标准排水量 19552吨"],"chatgpt_answers":["但丁·阿利吉耶里号战列舰是意大利海军的一艘主力战列舰，该舰的标准排水量约为 27,100 吨。标准排水量是指船舶在满载油轮、船员、货物和设备的情况下所能承载的最大质量。标准排水量通常以吨为单位计算，1 吨约等于 1000 公斤。","但丁·阿利吉耶里号战列舰是意大利海军的一艘战列舰，它的标准排水量大约为19,000吨。标准排水量是指船只在水线上的重量，包括船身、设备、货物和人员的重量。标准排水量是衡量船只大小的一个重要参数，也是设计和建造船只时要考虑的因素之一。","但丁·阿利吉耶里号战列舰是意大利海军的一艘战列舰，该舰的标准排水量约为19,090吨。标准排水量是指船只在满载状态下水面上的排水量。这个数值通常用来衡量船只的大小和容积。"]}
{"question":"全国征兵网吧是一个位于哪个网络下的交流平台？","human_answers":["全国征兵网吧属于百度贴吧\\\\人文自然\\\\军事及话题目录下交流互动平台。"],"chatgpt_answers":["全国征兵网吧是中国人民解放军的官方征兵网站。它是位于互联网上的一个信息交流平台，旨在向广大网友提供有关军事、军人、军训、军事文化和征兵等方面的信息。全国征兵网吧是由中国人民解放军总政治部主办的官方军事信息网站，提供有关军事、军人、军训、军事文化和征兵等方面的信息。","我不知道全国征兵网吧是一个什么样的交流平台。但是，如果你是在问全国征兵网吧是位于哪个网络下的，那么我可以告诉你，网吧通常是指在公共场所（如商场、酒店或者旅馆）提供互联网连接服务的场所。这些场所通常都有多台电脑，人们可以在那里使用互联网。全国征兵网吧如果是这样的话，那么它就是位于互联网之下的一个交流平台。","我无法获得关于全国征兵网吧的信息，因为我是一个计算机程序，并且没有访问互联网的能力。我只能回答你的问题，如果你问的是关于技术方面的问题。"]}
{"question":"库房温度记录仪可以记录多少个？","human_answers":["1、记录容量 ：30000个"],"chatgpt_answers":["库房温度记录仪的记录容量可能会因型号而异。一般来说，库房温度记录仪可以记录至少几百个温度读数。有些型号的库房温度记录仪甚至可以记录数千个温度读数。\\n\\n库房温度记录仪通常是用来记录库房内的温度变化情况的。这些记录仪通常具有数字显示屏，并且可以通过电脑或其他设备来读取记录。这些记录仪通常还具有报警功能，能在温度超过设定的范围时发出报警。\\n\\n如果您需要购买库房温度记录仪，建议您认真阅读产品说明书，了解其记录容量以及其他功能。","库房温度记录仪的记录能力可能因型号和功能不同而有所差异。一些温度记录仪可能具有高达数千个记录点的记录能力，而其他温度记录仪可能具有数百个记录点的记录能力。如果您需要确切的信息，您可以查看您所使用的记录仪的产品手册或联系制造商。","库房温度记录仪的记录容量取决于记录仪的型号和功能。一些库房温度记录仪可以存储数千条温度记录，而其他记录仪则只能存储几百条记录。\\n\\n如果您需要存储大量温度记录，建议选择具有较大记录容量的记录仪。另外，一些记录仪还可以通过连接电脑或手机来进行数据传输，方便您进行数据备份和分析。\\n\\n在购买库房温度记录仪时，建议了解记录仪的记录容量和其他功能，以确保您购买的记录仪能够满足您的需求。"]}
{"question":"《勉儿侄》是什么体裁的文章？","human_answers":["文学体裁：散文[1]"],"chatgpt_answers":["《勉儿侄》是一篇散文。散文是一种文学体裁，具有自由的写作形式和丰富的内容。散文的特点是能够表达作者的思想、感情和看法，并以故事、记叙、解说、评论、哲理等方式展开论述。《勉儿侄》是一篇记叙散文，讲述了作者的父亲对他的教育和影响。","《勉儿侄》是一篇说教体文章。说教体文章是指用文字向读者传达知识、信息和感情，并对读者进行劝导和教导的文章。《勉儿侄》是一篇把自己的人生经历和感悟作为教训，向后人传达的文章。","《勉儿侄》是一篇议论文。议论文是一种常见的文章体裁，其目的是通过论证和讨论来表达作者的观点和看法，并对某一问题提出建议或提出解决方案。在议论文中，作者通常会引用相关的事实、统计数据和其他资料来支持自己的观点，并论述其他不同的观点，最后得出结论。\\n\\n《勉儿侄》是一篇关于教育的议论文，作者在文章中谈到了教育的重要性，并论述了不同的教育方式和教育改革的必要性。"]}
{"question":"古里炎罪第一次在哪登场的？","human_answers":["初登场于《家庭教师》漫画283话，继承式篇。"],"chatgpt_answers":["我不知道您提到的「古里炎罪」是什么。可以给我更多的上下文或提供一些关于这个话题的其他信息吗？这样我就可以帮助您了解「古里炎罪」的相关信息。","古里炎罪是日本漫画家轻井理的代表作之一。据我所知，古里炎罪第一次在《Weekly Shōnen Jump》杂志上登场，该杂志于1972年1月开始发行。在《Weekly Shōnen Jump》杂志上，古里炎罪漫画于1972年2月7日首次发行。","古里炎罪是一个虚构的人物，我不知道他在哪登场。如果您能提供更多信息，我可以尝试为您提供帮助。"]}
{"question":"《小动物歌》适合于几岁的小孩？","human_answers":["适合年龄：1-6岁的宝宝"],"chatgpt_answers":["《小动物歌》是一首简单的儿童歌曲，适合于大多数年龄范围内的小孩。由于儿童的年龄和发展水平各不相同，所以很难确定一个特定的年龄范围。通常来说，两岁以下的儿童可能不会理解歌曲的意思，但他们仍然可以从音乐的节奏和模仿的乐趣中受益。两岁以上的儿童可以开始学习歌曲的歌词，并通过跟随歌曲的节奏来发展他们的音乐感觉。总的来说，《小动物歌》是一首适合各个年龄段的儿童的歌曲。","《小动物歌》是一首儿歌，适合于所有年龄的儿童。这首儿歌节奏感强，歌词简单易懂，很容易让孩子们跟着唱。不过，建议让孩子在成人的监护下观看这首儿歌，以防止孩子模仿不安全的行为。",""]}
{"question":"若泽·萨尔内出生在哪里？","human_answers":["若泽·萨尔内，又名若泽·里瓦马尔·费雷拉·德·阿劳霍·科斯塔(José Ribamar Ferreira de Araújo Costa) ( 1930年4月24日生於马腊尼昂皮涅罗) 军政府结束后在1985年至1990年任巴西总统。"],"chatgpt_answers":["若泽·萨尔内是一位印度电影演员，他出生于印度马哈拉施特拉邦的一个小村庄。","若泽·萨尔内（José Saramago）是著名的葡萄牙作家，他于1922年出生在葡萄牙的蓬塔卡罗尔。他的作品涵盖了小说、诗歌、戏剧和散文，并获得过诺贝尔文学奖。","若泽·萨尔内（Joze Saramago）是一位著名的葡萄牙小说家、诗人和剧作家。他出生于1922年11月16日，出生地在葡萄牙的加的斯（Gádix）。他曾获得诺贝尔文学奖，是葡萄牙最著名的作家之一。"]}
{"question":"《重生之绝顶》的签约网站是哪家？","human_answers":["签约网站：起点中文网首发"],"chatgpt_answers":["I'm sorry, but I don't have any information about a book called \"重生之绝顶.\" Could you provide more context or clarify your question?","我无法确定《重生之绝顶》是否是一部真实存在的作品，也无法提供有关这部作品的信息。建议您尝试搜索其他信息渠道，或者提供更多的关于这部作品的信息，这样我就可以尽力帮助您了。","我无法提供关于《重生之绝顶》的签约网站的信息。建议您尝试搜索该小说的相关网站或联系该小说的出版商或代理商，以了解有关签约的信息。"]}
{"question":"《战塔英雄》是哪个公司开发的？","human_answers":["《战塔英雄[1]?》是苏州蜗牛数字科技股份有限公司发布的一款魔幻卡通风格的塔防类手游。"],"chatgpt_answers":["《战塔英雄》（Tower of Hero）是由韩国游戏公司 Four Thirty Three Inc. 开发的一款游戏。这是一款塔防类游戏，玩家需要在游戏中建造塔，并使用英雄和魔法卡牌来抵抗敌人的进攻。该游戏在全球多个平台上推出，包括 iOS 和 Android 设备。","《战塔英雄》（Tower Heroes）是一款由云顶软件公司开发的动作塔防游戏。这款游戏是一种多人在线竞技游戏，在游戏中玩家可以选择不同的英雄，并使用各种武器和技能来抵抗敌人的进攻，保卫自己的基地。《战塔英雄》提供了许多不同的模式和地图，满足玩家的各种战斗需求。","《战塔英雄》是由 Supercell 公司开发的。Supercell 是一家芬兰的移动游戏开发商，在全球拥有超过一亿名玩家。《战塔英雄》是一款策略游戏，玩家在游戏中建造塔攻击敌人，并训练英雄帮助保卫塔。这款游戏在全球多个平台上推出，包括 iOS 和 Android 手机平台以及 Windows 和 Mac 电脑平台。"]}
{"question":"理论博物馆学主要探讨的是什么？","human_answers":["理论博物馆学，主要探讨博物馆的基本性质、社会功能和特点以及博物馆与社会发展及政治、经济和文化的关系。"],"chatgpt_answers":["","","博物馆学是一门研究博物馆的学科，包括博物馆的历史、理论、实践和管理等方面。 博物馆学主要探讨的是博物馆的功能、目标、组织和管理方面的问题，以及博物馆与社会、文化、教育、旅游等领域之间的关系。 博物馆学也研究如何通过合理的展览设计和沟通策略，向公众展示和传播文化遗产、科学知识和历史信息，以及如何保护和管理博物馆收藏品的质量和安全。"]}
{"question":"喷射颗粒被喷射成多大的超细粒子？","human_answers":["1.喷射颗粒被喷射成超细粒子（5-10微米），不会产生水滴湿地。"],"chatgpt_answers":["喷射颗粒是指使用喷射技术将物质转化为颗粒状的过程。在这个过程中，颗粒的大小可以在很大范围内变化，取决于喷射条件和所使用的设备。\\n\\n通常，喷射颗粒的大小在几纳米到几十微米之间。然而，在一些情况下，喷射颗粒的大小可以更小，甚至可以达到超细粒子的尺度。超细粒子通常指的是小于 100 纳米的颗粒，但是具体的界定可能会有所不同。\\n\\n喷射颗粒的大小可以通过调整喷射条件来控制。例如，可以通过改变喷射压力或使用不同的喷射头来调整颗粒的大小。另外，还可以使用其他技术，如凝聚相分离或离心分离，来进一步精细化颗粒的大小。","喷射颗粒的大小取决于使用的喷射器的类型和设置以及喷射的物质的性质。通常，喷射颗粒的大小范围在几纳米到几微米之间。\\n\\n有些喷射器可以产生超细粒子，其大小小于一纳米。例如，气相沉积（PVD）技术可以使用高能电子束或等离子体来喷射超细粒子。在其他情况下，可以使用化学气相沉积（CVD）技术来产生超细粒子。\\n\\n在生物学、化学和材料科学等领域，喷射颗粒被广泛用于制造微纳米结构、膜、薄膜和纳米线等。喷射颗粒还可用于治疗和诊断，例如在医学成像和放射治疗中。","喷射颗粒是一种用于在空气中产生超细颗粒的技术。这些颗粒的大小通常在几纳米到几微米之间，这取决于喷射系统的设计和工作条件。\\n\\n超细颗粒是指直径小于等于 100 纳米的颗粒。这些颗粒的大小很小，可以进入人体的呼吸道，并可能对人体健康产生不利影响。因此，在使用喷射颗粒技术时应注意安全措施，并确保工作环境适宜。\\n\\n喷射颗粒技术可以用于制造许多不同类型的产品，包括涂料、涂层、防护膜、滤料和医药制品等。它可以在工业、医学和科学研究等领域中广泛应用。"]}
{"question":"安徽省统计局普查中心主要有什么职责？","human_answers":["其主要职责是：负责省情省力和国家部署的重大国情国力统计普查方案的拟定和组织实施，承担统计普查体系和专业技术标准制定等工作。"],"chatgpt_answers":["安徽省统计局普查中心是安徽省统计局的一个部门，主要负责组织和协调安徽省内的国家统计普查工作。具体职责包括：\\n\\n负责编制安徽省国家统计普查规划，协调各方面的工作；\\n\\n负责协调各地区、各部门的普查工作，保证普查工作顺利开展；\\n\\n负责安排和管理普查人员的培训和考核；\\n\\n负责收集、整理、核对和分析普查数据，并向上级提交普查成果；\\n\\n负责编制和发布普查公报和统计年鉴；\\n\\n负责回答社会各界关于普查工作的咨询。\\n\\n安徽省统计局普查中心在开展普查工作时，需要严格遵守国家统计法规和有关规定，保证普查数据的真实、准确和可靠。","安徽省统计局普查中心是安徽省统计局下属的一个部门，主要负责统计普查工作。具体职责包括：\\n\\n负责统计普查工作的计划、编制、审核和批准；\\n\\n负责统计普查工作的组织和实施，协调各方面的工作；\\n\\n负责统计普查工作的数据收集、整理、处理和分析；\\n\\n负责统计普查工作的结果公布和宣传；\\n\\n负责统计普查工作的法规和规范的制定、修订和宣传；\\n\\n负责与其他部门、单位和社会各界的沟通、协调和合作，保证统计普查工作的顺利开展。",""]}
{"question":"松冈茉优是通过哪一部作品出道的？","human_answers":["松冈茉优于2007年凭《考试之神》一剧出道，当年她12岁。"],"chatgpt_answers":["松冈茉优是日本著名的女演员、歌手和模特。她是通过在2004年参加日本电视台TBS举办的《爆笑女子校生》的演出获得公众关注并出道的。在这个节目中，松冈茉优展现出了自己的才华，并在节目中获得了观众的青睐。随后，她开始在电视、电影、音乐等领域活跃，并取得了巨大的成功。","松冈茉优是日本女演员、歌手。她是通过出演日本电视台综艺节目《AKB48加入!》中的女子偶像团体AKB48成员而出道的。松冈茉优于2006年加入AKB48，并通过参加该节目获得了广泛关注。之后，她又出演了许多电视剧、电影、综艺节目和广告，并发行了多张个人专辑。","松冈茉优是日本女演员、歌手。根据我所了解的信息，松冈茉优是通过在日本电视台的选秀节目《AKB48推荐舞台》中脱颖而出，并成为AKB48成员之一而出道的。她作为AKB48的成员参加了多部电视剧、电影、舞台剧的演出，并发行了多张个人专辑。"]}
{"question":"爱新觉罗·福临几岁当上了皇帝？","human_answers":["?  顺治皇帝六岁登基，由叔父摄政王和硕睿亲王多尔衮辅政。"],"chatgpt_answers":["爱新觉罗·福临（又名溥仪）是清朝末代皇帝，他于1908年12月2日登基，当上皇帝的时候，他的年龄是2岁。他是在1909年2月12日加冕为皇帝的。","爱新觉罗·福临，又名清朝皇帝乾隆，是清朝第四位皇帝。他出生于1711年，1735年，在父亲皇太极去世后，福临继承了皇位，并在同年即位为皇帝。因此，福临当上皇帝时，年龄约为24岁。","爱新觉罗·福临（蒋介石）出生于1887年，1911年成为清朝的皇帝，当时他24岁。"]}
{"question":"刺猬炮采用怎样的发射方式？","human_answers":["刺猬炮的发射方式是一次发射多颗瓶塞臼炮炸弹，落水后会急速下沉，与当时常用的反潜武器——深水炸弹的不同在于它采取触发式引信，只有在碰触到物体时才会爆炸。"],"chatgpt_answers":["刺猬炮是一种用于捕捉或驱赶地面动物的装置，通常由一个弹药室、一个发射器和一个喷射器组成。刺猬炮的发射方式通常是用气压或燃烧的方式将弹药室内的气体喷射出去。\\n\\n气压发射的刺猬炮通常使用氧气或其他气体来压缩弹药室内的空气，然后将其喷射出去。燃烧发射的刺猬炮则使用燃料来加热弹药室内的空气，然后将其喷射出去。这两种发射方式都可以产生足够的动力将弹药室内的空气喷射出去。\\n\\n刺猬炮通常用于防御或捕捉地面动物，例如野猪或狐狸。它们的使用范围很广，包括农田、餐饮业、工业和公共场所等。它们的主要优点在于能够快速有效地将动物驱赶出指定区域，而无需使用暴力或杀戮。","刺猬炮（Hedgehog）是一种反舰导弹发射系统，它通常用于海军作战。刺猬炮采用多发射器发射方式，每个发射器可以同时发射几枚导弹。刺猬炮的发射器通常安装在船艇的甲板上，并通过电脑控制发射。刺猬炮的导弹可以通过红外导引或激光导引系统制导，以攻击目标。","刺猬炮是一种特殊的远程武器，通常用于捕捉或捣毁坚固的目标。它通常采用气动发射方式，即使用压缩空气或其他气体来推动弹丸或炮弹。刺猬炮的发射方式可以是单管或多管式的，并且可以在手持、床车式或车载式平台上使用。刺猬炮的发射方式还可以是爆炸性的，即使用炸药来推动弹丸或炮弹。\\n\\n刺猬炮发射方式的选择取决于应用的目的和环境，以及发射装置的尺寸和重量。例如，手持刺猬炮通常采用气动发射方式，因为它们较轻便于携带，而车载刺猬炮则可能采用爆炸性发射方式，因为它们需要更大的动能来推动更大的弹丸或炮弹。"]}
{"question":"日本国铁201系电力动车组什么时候退役的？","human_answers":["2005年12月20日 クハ201-3给报废（退役）。"],"chatgpt_answers":["日本国铁（日本国有铁道公司）的201系电力动车组于2005年开始投入使用，是日本国铁用来运营中速列车的一种电力动车组。在近几年，日本国铁已经逐步淘汰了201系电力动车组，并开始使用新型电力动车组。根据日本国铁的计划，201系电力动车组将在2022年前后完全退役。","日本国铁201系电力动车组是日本国铁公司的一种旅客动车组，它于1982年开始投入使用。日本国铁在2021年前后开始退役这种动车组，并在2022年前后完成退役工作。然而，由于日本国铁还有许多其他的动车组型号，因此仍有许多车辆在运营。","日本国铁201系电力动车组是日本国铁公司（JR公司）的一种电力动车组，其被广泛用于JR公司的铁路运输服务。这种电力动车组于1986年开始投入使用，并一直提供服务直到2018年。2018年，日本国铁公司开始退役这种电力动车组，并在2018年底之前完成了退役过程。"]}
{"question":"望安乡的面积是多少？","human_answers":["面积约为13.7824平方公里，人口约4500人。"],"chatgpt_answers":["我不知道你提到的望安乡的具体位置，也不知道这个地方的面积是多少。如果你能提供更多信息，我可以尽力帮你查找。","我无法确定 \"望安乡\" 所指的具体地点，也无法提供关于该地点面积的信息。如果您对某个特定地点的面积有疑问，建议您查询相关地方政府或地图服务，或者向当地居民询问。如果您对某个国家或地区的面积有疑问，可以在网上搜索相关信息或在世界地图上查看。","我无法为您提供望安乡的面积信息，因为我是一个计算机程序，没有访问互联网的能力。如果您想了解望安乡的面积信息，建议您查询相关的地方政府网站或者其他可靠的权威信息来源。"]}
{"question":"是什么原因使得“剩”饭的形成成为一种可能？","human_answers":["而中国的宴席文化注重聚餐制，使得“剩”饭的形成成为一种可能。"],"chatgpt_answers":["\"剩\"饭，也称为剩菜剩饭，是指在餐饮过程中剩余的未被食用的饭菜。这种现象可能是由多种原因导致的。\\n\\n一个可能的原因是，人们在点菜时可能会点多了，导致最终有一部分饭菜剩余。这种情况常见于餐厅或餐饮场所，因为人们可能不会对自己的食量进行准确估算。\\n\\n另一个原因可能是，在家庭中，家庭成员的食量可能不同，导致有的人吃的多而有的人吃的少。这就可能导致一些饭菜剩余。\\n\\n此外，有时候人们可能会突然有其他的事情要做，没有时间把饭菜吃完。这也可能导致剩菜剩饭的形成。\\n\\n总的来说，剩菜剩饭的形成可能是由点菜过多、食量不同或突然有其他事情要做等多种原因导致的。","\"剩\"饭的形成是由于人类的生活习惯和食物储存方式导致的。\\n\\n在人类的日常生活中，食物是按照一定的规律进行摆放和食用的。通常情况下，人们会在一顿饭中点菜，并根据自己的需要和胃口选择适量的食物。但是，由于人的胃口是有限的，往往会有一些剩余的食物。这些剩余的食物如果不及时处理，就会在储存过程中发生变化，形成“剩”饭。\\n\\n此外，人类还有一些习惯性地将剩余的食物储存起来，以备不时之需。例如，有些人习惯将剩余的食物直接装入冰箱，以便在接下来的几天内食用。但是，由于食物在储存过程中会受到温度、湿度和空气的影响，这些剩余的食物很可能会发生变化，形成“剩”饭。\\n\\n总之，“剩”饭的形成是由于人类的生活习惯和食物储存方式导致的。","\"剩\"饭通常是指家庭或餐馆中剩余的食物，它的形成是由多种原因造成的。\\n\\n首先，人们经常会在吃饭时多拿些食物，但是并不能把所有的食物都吃完。这就导致了一些剩余的食物。\\n\\n其次，在餐馆中，服务员可能会根据顾客的需求准备多一些食物，但是有时候顾客可能并不能吃完所有的食物。这也会导致剩余的食物。\\n\\n此外，由于食物保存的时间有限，如果食物没有被及时食用，就可能会变质或腐烂，从而导致剩余的食物。\\n\\n总的来说，剩余的食物的形成是由于人们吃饭时拿多了食物、餐馆准备的食物多了以及食物保存时间的限制等多种原因造成的。"]}
{"question":"新罗西斯克号航空母舰什么时候退役的？","human_answers":["退役：1993年6月30日"],"chatgpt_answers":["我不确定你所询问的\"新罗西斯克号\"是否是指俄罗斯联邦海军的一艘航空母舰。俄罗斯联邦海军的航空母舰有许多，但我没有发现与你所提到的\"新罗西斯克号\"相关的信息。\\n\\n如果你是指俄罗斯联邦海军的其他航空母舰，请告诉我你所提到的航空母舰的正确名称，我将尽力为你提供有关信息。","您好！新罗西斯克号航空母舰是美国海军的一艘航空母舰，它于1990年服役，于2017年9月退役。新罗西斯克号航空母舰是第四艘以美国总统名字命名的航空母舰，也是第二艘以美国第40任总统罗纳德·雷根的名字命名的航空母舰。它曾在冷战期间及其以后的多次军事行动中发挥重要作用，包括伊拉克战争和阿富汗战争。","新罗西斯克号是美国海军的一艘航空母舰，它于1993年服役，并于2025年退役。这艘航母是美国海军最大的航空母舰，拥有用于进行海上打击、反潜和导弹防御的武器系统，并能承载大量飞机和直升机。它曾参加过许多军事行动，包括伊拉克战争和阿富汗战争。在2025年退役后，新罗西斯克号航空母舰将被拆除，其中的部分设备将被用于新的航母建造项目。"]}
{"question":"在西方寻根是怎么进行的？","human_answers":["但在西方，寻根主要是依据科学研究进行的，如：人类学、考古学、民族学等方式。"],"chatgpt_answers":["西方的寻根通常指的是某人试图了解自己的家族历史和身份。 这通常包括研究家谱、搜寻祖先的档案和资料、寻找家族的遗产和传统、以及通过与家族成员联系来了解更多信息。 在西方，寻根通常可以通过使用线上和线下资源来完成，例如：\\n\\n在线搜索工具： 这些工具可以帮助人们搜索家谱和档案，并可能提供有关家族成员的信息。\\n\\n家谱研究： 家谱研究是一种常见的寻根技术，其中人们记录自己的家族成员，并搜索有关这些人的信息。\\n\\n家族会议和联谊会： 这些活动可以帮助人们与家族成员联系，并了解家族的传统和历史。\\n\\n归档和博物馆： 归档和博物馆可能会保存有关家族的文献和物品，可以为寻根提供帮助。\\n\\n家族基因检测： 家族基因检测可以通过分析 DNA 来了解某人的基因，并可能提供有关家族成员的信息。\\n\\n寻根也可以包括前往某些地方旅行，以了","在西方，寻根通常是指寻找自己的家族历史和祖先的过程。这可以通过使用多种不同的资源来完成，包括家族传记、家谱、档案资料、网上数据库和其他可用的资源。\\n\\n要开始寻根，通常的第一步是联系亲戚，特别是长辈，并询问有关家族历史的信息。这些信息可以包括姓名、出生日期、婚姻信息和移民记录。这些信息可以帮助您找到更多有关您家族的信息。\\n\\n接下来，您可以使用这些信息来寻找更多的资源。公共档案馆、图书馆和网上数据库可能会提供有关家族历史的信息。您还可以使用社交媒体和在线论坛寻找其他人寻找家族历史的经验和建议。\\n\\n寻根也可以通过联系相关机构，如移民局、教堂和民政局来获得更多信息。这些机构可能会提供有关祖先的出生、婚姻和死亡记录的信息。\\n\\n总的来说，寻根是一个漫长而有趣的过程，需要耐心和毅力。它可以帮助您了解您的家族历史，并为您的未来","西方寻根指的是人们通过调查和研究他们的家族历史，以了解自己的祖先和家族的渊源的过程。这是一项非常有趣的活动，也可以帮助人们了解自己的文化和身份。\\n\\n寻根可以通过各种方式进行，包括：\\n\\n利用公共记录和历史文献：这包括通过国家或地方档案馆、数字历史资源和图书馆等机构访问公开的记录，例如政府登记、户口薄、普查记录、出生、婚姻、死亡证明等。\\n\\n利用基因组学：这包括通过基因检测套件或公司来测试某人的DNA，以确定与哪些人类群体有关系，并在此基础上推断出其祖先的可能地区。\\n\\n利用家族传承：这包括通过与家族成员交流和整理家族资料来了解家族历史，例如与祖先访谈、整理家庭文献、收集家族传承物品（如相片、文件、家具等）等。\\n\\n寻根可能会发现许多有趣的事实，例如家族的迁徙史、在不同历史时期的生活方式和职业、家族成员所参与的重大历史事件等"]}
{"question":"五代吴越国释迦牟尼佛像须弥座有几层？","human_answers":["龙作张牙舞爪奔腾状，须弥座分两层，每层的侧面各开火焰式壸门一个，底座的正面开设三个火焰式壸门，侧面两个。"],"chatgpt_answers":["五代吴越国释迦牟尼佛像的须弥座通常有三层。须弥座是佛像的底座，通常用来装饰佛像，并为佛像提供支撑。\\n\\n在佛教艺术中，须弥座通常被视为佛像的“家”，代表了佛教的圣地。须弥座的形状和装饰也常常反映了佛教传统和文化。五代吴越国释迦牟尼佛像的须弥座可能具有特定的文化和历史意义，并且可能具有独特的设计和装饰。","五代吴越国释迦牟尼佛像的须弥座通常有五层。须弥座是佛像的座体，由五层环绕着佛像的圆柱组成。每层都有精美的装饰，代表佛教五大智慧。五层的含义分别是：第一层代表慈悲，第二层代表喜乐，第三层代表和平，第四层代表爱，第五层代表平等。五层须弥座是佛像的重要组成部分，是佛教艺术的一个重要特征。","五代吴越国释迦牟尼佛像的须弥座通常有三层。须弥座是佛像座的上部，用来放置佛像的头部。通常，须弥座有三层，分别代表涅槃、菩提、清净三个境界。涅槃层通常放置释迦牟尼佛的头像，菩提层放置菩萨的头像，清净层放置佛陀的头像。这三层须弥座的形式和装饰通常都非常精美，充分体现了佛教对艺术的热爱和尊重。"]}
{"question":"《田家》是诗人什么时候创作的？","human_answers":["此诗与《陶者》是诗人在宋仁宗景祐三年（1036）做建德县（今浙江省钱塘、新安两江汇合处）官时所写，反映出同情民众疾苦的态度。"],"chatgpt_answers":["《田家》是中国唐朝诗人王维的一首诗歌。王维是唐朝时期著名的诗人之一，他的诗歌常常描写自然风光和田园生活。《田家》是王维的代表作之一，其中描绘了一个农民在田间劳作的情景。不过我并没有关于《田家》创作时间的信息。如果您想了解有关王维的更多信息，可以尝试在网上搜索或者参考相关的历史资料。","《田家》是著名的中国古典诗人杜甫创作的一首诗歌。我无法告诉你杜甫创作《田家》的具体时间，因为我的知识截止日期是2021年。但是我可以告诉你杜甫是在唐朝时期（618-907年）生活和创作的。杜甫是中国唐朝时期最伟大的诗人之一，他的诗歌富有感染力，描写了他对时代现实的深刻观察和真挚感受。《田家》是杜甫的一首著名诗歌，许多人都熟悉它。","《田家》是中国唐朝诗人杜甫创作的一首诗歌。杜甫生于公元712年，是唐朝时期著名的诗人、文学家，他创作了许多优秀的诗歌和文章，其中《田家》是其代表作之一。关于《田家》的创作时间，目前尚不清楚。希望这对您有帮助。"]}
{"question":"《电影票房吧》的吧主是谁？","human_answers":["吧主：票房发烧友、 我是艾弗森吗、 银幕中国"],"chatgpt_answers":["\\n我很抱歉，我无法回答您的问题，因为我并不知道您所提到的《电影票房吧》是什么。如果您有其他问题，请随时告诉我。","\\n我无法回答这个问题，因为我无法确定您提到的《电影票房吧》是哪个论坛或网站的吧主。如果您能提供更多关于《电影票房吧》的信息，我将尽力帮助您。",""]}
{"question":"德军总部3d英文名称是什么？","human_answers":["英文名称：wolfeniten 3D platinum"],"chatgpt_answers":["德军总部3D (German Headquarters 3D) is a strategy game developed and published by Slitherine Ltd. Its English name is \"Field of Glory: Empires.\" It is a turn-based grand strategy game set in the ancient and medieval periods, and allows players to build and manage their own empires, recruit armies, and engage in diplomacy and warfare with other factions. The game is available on PC, Mac, and Linux.","德军总部3D (Deutsche Wehrmacht 3D) 是一款视频游戏，它是一款由Tripwire Interactive开发的第一人称射击游戏，其英文名称为\"Red Orchestra: Ostfront 41-45\"。该游戏是一款以第二次世界大战为背景的多人在线射击游戏，玩家可以在游戏中扮演苏联或德国军队。","德军总部3D (German Headquarters 3D) is a military strategy game developed by Blue Byte Software. It was released in 1996 and is no longer available. It is not clear what you are asking for the English name of this game. If you are looking for the English translation of the title, it would be \"German Headquarters 3D.\" If you have any further questions, please let me know and I will do my best to help."]}
{"question":"《七战功成》是哪届世界杯的官方纪录片？","human_answers":["七战功成：2002年世界杯官方纪录片"],"chatgpt_answers":["《七战功成》是指1986年美国世界杯的官方纪录片。1986年世界杯是第15届世界杯，举办地是墨西哥。《七战功成》是纪录片中英文名称，在中文中也可以称作《墨西哥世界杯》或《墨世界》。","《七战功成》不是世界杯的官方纪录片，而是一部由江苏省体育局制作的纪录片，讲述了中国男足在2002年韩日世界杯上的奋斗历程。中国男足在2002年韩日世界杯上首次打进世界杯决赛圈，并在比赛中取得了两场平局的成绩，被誉为“七战功成”。","《七战功成》是 1978 年世界杯的官方纪录片。 1978 年世界杯是第十二届世界杯，于 1978 年 6 月 13 日至 7 月 13 日在阿根廷举行。阿根廷最终成为了这届世界杯的冠军。《七战功成》是由著名纪录片导演路易·罗赞执导的纪录片，记录了阿根廷队在 1978 年世界杯中的成功历程。"]}
{"question":"中华人民共和国第一届运动会有多少项比赛项目？","human_answers":["比赛项目36项，表演项目6项。"],"chatgpt_answers":["中华人民共和国第一届运动会于1959年在北京举办。根据当时的记录，这届运动会共有35项比赛项目，包括田径、体操、射击、游泳、网球、拳击、武术、跆拳道、柔道、足球、篮球、棒球、排球、垒球、冰球、滑冰、皮划艇、帆船、赛车、自行车、马术、田径运动会、射箭、射击运动会、滑冰运动会、冬季运动会、滑雪、冰壶、皮划艇运动会和花样滑冰。","中华人民共和国第一届运动会于 1959 年在北京举行。当时共有 22 项比赛项目，包括田径、游泳、足球、篮球、体操、拳击、跳水等。其中，男子项目有 15 项，女子项目有 7 项。这是中国近代以来第一次举办的大型国家级体育盛会，旨在促进体育事业的发展和提升国家体育实力。","中华人民共和国第一届运动会于 1959 年在北京举办。根据可以查到的资料，当时共有 23 个项目，其中包括田径、体操、游泳、武术、跳水、篮球、足球、乒乓球、羽毛球、拳击、赛车、排球、射箭、滑冰、冰球、射击、滑雪、高尔夫球、曲棍球、摔跤、体操滑板、花样滑冰和跳水。"]}
{"question":"array_key_exists指的是什么？","human_answers":["array_key_exists() 函数判断某个数组中是否存在指定的 key，如果该 key 存在，则返回 true，否则返回 false。"],"chatgpt_answers":["","array_key_exists() 是 PHP 中的一个函数，用于判断指定的键是否存在于指定的数组中。它接受两个参数：\\n\\n$key：要查找的键。\\n$array：要搜索的数组。\\n如果指定的键存在于数组中，则 array_key_exists() 函数返回 true；如果不存在，则返回 false。\\n\\n例如：\\n\\nCopy code\\n$array = array('a' => 1, 'b' => 2, 'c' => 3);\\n\\nif (array_key_exists('a', $array)) {\\n    echo \"The 'a' element is in the array\";\\n} else {\\n    echo \"The 'a' element is not in the array\";\\n}\\n在这个例子中，输出会是 \"The 'a' element is in the array\"。","array_key_exists 是 PHP 中的一个函数，它检查指定的键名是否存在于指定的数组中。\\n\\n它的语法如下：\\n\\nCopy code\\nbool array_key_exists ( mixed $key , array $array )\\n其中，$key 参数是要查找的键名，$array 参数是要在其中搜索的数组。如果键名存在于数组中，则函数返回 true，否则返回 false。\\n\\n下面是一个使用 array_key_exists 的示例：\\n\\nCopy code\\n$array = array('a' => 1, 'b' => 2, 'c' => 3);\\n\\nif (array_key_exists('a', $array)) {\\n    echo \"Key 'a' exists in the array.\";\\n} else {\\n    echo \"Key 'a' does not exist in the array.\";\\n}\\n输出：\\n\\nCopy code\\nKey 'a' exists in the array.\\n注意，对于关联数组（也称为映射数组或字典），键可以是任意类型的值，而对于索引数组（也称为序列数组），键是一个连续的整数。"]}
{"question":"荷花镇全镇有多少家企业？","human_answers":["目前全镇拥有各类企业400多家，项目包括皮革制品、劳保手套、竹木器加工、工艺制品、建材等。"],"chatgpt_answers":["我无法回答您关于荷花镇具体情况的问题，因为我是一个计算机程序，并没有访问当前信息的能力。我只能回答您关于一般知识的问题。如果您有其他问题，请随时告诉我。","很抱歉，我无法为您提供关于荷花镇的企业数量的信息。作为一个语言模型，我并不具备查询或浏览网络的能力，也无法为您提供最新的数据或信息。我只能回答您关于一般知识或概念的问题。如果您有其他问题，请随时告诉我，我会尽力回答您的问题。","我不知道荷花镇有多少家企业。由于我是一个计算机程序，我无法访问实时信息或查询特定地点的数据。我只能提供通用的知识和信息。如果你有关于荷花镇的其他问题，我可以尽力回答。"]}
{"question":"北京碧海圆生态农业观光有限公司位于什么地方？","human_answers":["地址：北京市通州区张家湾镇小北关村胜利干渠路往东1500米"],"chatgpt_answers":["我不知道北京碧海圆生态农业观光有限公司位于什么地方。我无法查询特定公司的位置信息，因为我是一个计算机程序，无法访问实时信息或浏览网页。如果你希望了解某个特定公司的位置信息，建议你搜索网页或者联系该公司本身。","我不知道北京碧海圆生态农业观光有限公司的具体位置。由于我是一个计算机程序，我无法访问实时信息或查询特定公司的数据。我只能提供通用的知识和信息。如果你有关于北京碧海圆生态农业观光有限公司的其他问题，我可以尽力回答。",""]}
{"question":"修真门派掌门人是谁？","human_answers":["姓名：莫问天"],"chatgpt_answers":["我无法回答这个问题，因为我不知道你所说的\"修真门派\"是指什么。可以提供更多的信息或背景来帮助我回答这个问题吗？","我不知道你在询问关于什么样的修真门派掌门人。修真门派是中国传统文化中指修炼长生不老、升天入圣的门派或团体。在小说或虚构作品中，修真门派可能会有一位掌门人或首领来统帅门下弟子。但是，在现实生活中，并没有任何一个真正存在的修真门派有掌门人这一职位。","修真门派是一个虚构的概念，并没有具体的掌门人。修真门派通常是指在玄幻小说中所描述的一群修炼内功、武学的人所组成的团体。修真门派可能包括各种不同的武学传承和修炼方法，并且通常在小说中被描述为拥有各种神奇的能力。修真门派的掌门人通常是这个门派中最强大的武者，并且负责领导和管理门派的事务。"]}
{"question":"德阳山水通讯有限公司实行的什么合同制？","human_answers":["公司实行全员劳动合同制，同时鼓励员工长期为企业服务。"],"chatgpt_answers":["我无法回答你的问题，因为我是一个计算机程序，并没有关于德阳山水通讯有限公司的信息。此外，我也没有浏览网络的能力，无法为你提供最新的信息。建议你联系该公司或者相关部门了解有关信息。","我无法回答您关于德阳山水通讯有限公司具体情况的问题，因为我是一个计算机程序，并没有关于这家公司的最新信息。我无法获得任何实时信息，也不能浏览互联网。\\n\\n建议您联系这家公司的人力资源部门或者相关负责人，他们可以向您提供有关公司实行的合同制的信息。","我无法回答您的问题，因为我是一个计算机程序，不知道德阳山水通讯有限公司的情况。如果您希望了解德阳山水通讯有限公司的相关信息，建议您联系该公司的人力资源部门或者相关的政府机构了解详情。"]}
{"question":"内墙特级腻子粉的保质期是多久？","human_answers":["内墙特级耐水腻子粉应存放于阴凉干燥处，未开封保质期为12个月。[1]"],"chatgpt_answers":["内墙特级腻子粉通常有一个有限的保质期。保质期通常与制造日期有关，并可能因生产商而异。建议您查看包装上的信息，了解保质期的具体信息。通常情况下，内墙特级腻子粉的保质期在一年到两年之间。但是，在使用过程中，如果发现腻子粉变质或变色，应立即停止使用。","内墙特级腻子粉通常有一个保质期。保质期是指在适当的储存条件下，产品在保持其最佳性能和品质的时间。\\n\\n通常情况下，内墙特级腻子粉的保质期为1年。但是，这可能因生产商和具体产品而异。建议您在购买内墙特级腻子粉之前查看产品包装上的保质期信息，或者与生产商联系以获取最准确的信息。\\n\\n重要的是要记住，内墙特级腻子粉应在干燥、阴凉的地方储存，并且应避免接触水分和潮湿。如果内墙特级腻子粉在不适当的条件下储存，保质期可能会缩短。","内墙特级腻子粉通常有一个保质期，但是这个保质期可能会因生产商而异。建议您查看腻子粉的包装上是否标明了保质期或者联系生产商获取保质期信息。\\n\\n通常情况下，内墙特级腻子粉的保质期在一年左右。但是，这个保质期可能会受到许多因素的影响，包括存储方式、温度、湿度等。因此，最好在使用前检查腻子粉的外观和气味，确保它仍然是安全使用的。\\n\\n建议您在使用腻子粉之前认真阅读说明书，并按照说明书上的指示正确使用腻子粉。如果您对腻子粉的使用方法有疑问，也可以联系生产商或者专业人士寻求帮助。"]}
{"question":"《魔法科高中的劣等生》的故事发生在什么时候？","human_answers":["故事发生在二十一世纪末的日本。"],"chatgpt_answers":["《魔法科高中的劣等生》是一部日本的动漫（也称为日本漫画、日本动画或简称为日漫），由日本漫画家田中芳树创作。故事讲述的是在一所虚构的魔法学校中，一群魔法生活的日常。这部动画的故事并没有特定的时间设定，所以无法确定具体发生在什么时候。","《魔法科高中的劣等生》是一部日本的小说、动画和游戏系列，故事讲述的是在一个虚构的世界里，人类和魔法生物相处的故事。这部小说的故事发生在一个具有魔法元素的世界里，但具体时间不详。","《魔法科高中的劣等生》是一部动画，由日本动画公司J.C.Staff制作。故事发生在一个被称为\"魔法世界\"的平行世界，里面的人类都拥有使用魔法的能力。故事的主要讲述的是主人公小林德曼和他的朋友们在魔法科高中学习使用魔法的故事。"]}
{"question":"圣奥斯卡的速度是多少？","human_answers":["速度：中偏上"],"chatgpt_answers":["我不知道你指的是哪个圣奥斯卡。可能是你提到的圣奥斯卡是某个特定的人或事物，但是没有提供足够的信息供我回答你的问题。如果你能给我更多的上下文或细节，我将尽力为你提供帮助。","我不知道圣奥斯卡的速度是多少。我可以帮助您了解圣奥斯卡是什么，以及它可能与速度有关的信息。\\n\\n圣奥斯卡是指圣奥斯卡奖，这是一个由美国电影艺术与科学学院举办的年度电影奖项。圣奥斯卡奖被认为是电影界最高荣誉之一，每年都有大量的电影参加评选。\\n\\n圣奥斯卡奖与速度没有直接关系，因为它是一个电影奖项，而速度是一种物理概念。如果您想了解关于速度的信息，我可以帮助您了解速度是什么，以及它是如何计算的。","圣奥斯卡是指圣奥斯卡宫？还是指圣奥斯卡奖？请您提供更多信息。"]}
{"question":"澄海小智的原名叫什么？","human_answers":["小智原名：杨丰智。"],"chatgpt_answers":["澄海小智是一个虚拟人物，在动漫《斗破苍穹》中出现。我不知道澄海小智的原名。你可以继续问我有关这部动漫的其他问题。","澄海小智是一个电子游戏角色，据我所知，它并没有真实的名字。","澄海小智是一个电视动画角色，他的原名是小智。"]}
{"question":"越南考古学院和同文岩石高原地质公园管委会的干部在河江省发现了什么？","human_answers":["越南考古学院和同文岩石高原地质公园管委会的干部刚刚在河江省安明县发现一套古代的石锄头"],"chatgpt_answers":["我无法回答您的问题，因为我是一个大型语言模型，并且我的知识截止日期是2021年。我无法确定在2022年之后的任何事件或发现。此外，我也没有浏览网络的能力，因此无法为您提供最新的信息。如果您有关于越南考古学院和同文岩石高原地质公园管委会的其他问题，请随时告诉我。","我无法提供有关越南考古学院和同文岩石高原地质公园管委会在河江省发现的内容的信息，因为我是一个语言模型，我没有访问互联网的能力，也没有足够的信息来回答这个问题。建议您联系越南考古学院或同文岩石高原地质公园管委会了解有关他们在河江省发现的内容的更多信息。","I'm sorry, but I am unable to provide information about specific discoveries made by the Vietnam Institute of Archaeology and the Management Board of the Dongvan Karst Plateau Geopark in Ha Giang province. As a language model, I do not have access to current events or information about specific events that may have occurred after my knowledge cutoff in 2021. My primary function is to provide general information and assist with tasks such as language translation and answering questions to the best of my ability based on the information that I have been trained on. If you have any other questions, please feel free to ask."]}
{"question":"大桥车站的命名来自于哪里？","human_answers":["站名取自老地名大桥，可溯自17世纪荷兰人在此兴建的砖桥。"],"chatgpt_answers":["大桥车站（おおはしえき）是日本的一个车站，位于日本大阪府堺市城東区的大桥。这个车站的名字来源于车站所在地的大桥，这座大桥连接着堺市城東区和堺市城西区。","大桥车站是指一座位于日本东京都的车站。这座车站的命名来源于位于车站附近的大桥，也就是东京地铁的深谷线上的一座桥。这座桥的名字叫做「大桥」，意思是「大桥」。因此，大桥车站就是以这座桥命名的。","大桥车站是指哪个地方的车站？请提供更多信息，这样我就可以帮助你了。"]}
{"question":"天堂山水库从什么时候开始筹建的？","human_answers":["1978年7月，天堂山水利枢纽工程开始筹建。"],"chatgpt_answers":["天堂山水库是一座位于中国贵州省遵义市的水库，它是为了解决当地的水资源问题而建造的。我无法提供关于天堂山水库筹建的具体信息，因为我的知识截止到了2021年，我无法访问其他信息来满足您的询问。建议您查找其他权威资料或者询问当地政府部门了解更多信息。","天堂山水库是指哪个水库？您可以提供一些额外的信息，这有助于我更准确地回答您的问题。","天堂山水库是指中国浙江省杭州市的一座水库，它的筹建始于1986年，于1991年竣工。该水库是杭州市的重要蓄水工程，旨在保证杭州市的用水安全，同时还有一定的水力发电功能。"]}
{"question":"《路易斯安娜的大冒险》是哪个公司开发的？","human_answers":["开发厂商：SilverPlay Entertainment"],"chatgpt_answers":["《路易斯安娜的大冒险》是由美国视频游戏公司 Square Enix 开发的。这是一款动作冒险游戏，由 Tetsuya Nomura 设计，并由 Square Enix 的 1st Production Department 开发。它于 2010 年发行，支持 PlayStation 3 平台。 《路易斯安娜的大冒险》的故事讲述了路易斯安娜在一次大冒险中所经历的冒险故事，玩家将控制路易斯安娜，帮助她解决谜题，打败敌人，并最终完成冒险。","《路易斯安娜的大冒险》是由法国游戏公司Ankama Games开发的。这是一款多人在线角色扮演游戏（MMORPG），游戏背景设定在一个虚构的世界中，玩家可以扮演不同的角色，并通过完成任务和战斗来提升角色的能力。《路易斯安娜的大冒险》于2004年在法国发布，后来也推出了英文版和其他语言版本。","《路易斯安娜的大冒险》是由日本电子游戏公司任天堂开发的。这是一款视觉小说游戏，于2017年在任天堂Switch主机上发布。这款游戏由法国游戏开发公司Ubisoft Montpellier开发，任天堂发布。它描述了路易斯安娜在一个奇妙的世界中的冒险，并且因其丰富的故事情节和精美的画面而广受好评。"]}
{"question":"顾曼璐是哪部小说的人物？","human_answers":["[1]?中国现代作家张爱玲小说《半生缘》中的人物"],"chatgpt_answers":["我不确定你提到的 \"顾曼璐\" 是否是某部小说的人物。没有更多的信息，我无法帮助你回答这个问题。如果你能告诉我更多关于这个人物的信息，我可以尝试回答你的问题。","顾曼璐是中国作家顾曼儿的小说《望天门山》中的人物。《望天门山》是一部爱情小说，讲述了顾曼璐和谢天华之间的爱情故事。顾曼璐是一位年轻、漂亮的女子，她经历了许多艰难险阻，最终找到了真爱。","我无法确定你所提到的\"顾曼璐\"是哪部小说的人物。如果你能提供更多的信息，我可以尝试帮助你。"]}
{"question":"紫云赤芝孢子油胶丸有哪些原料？","human_answers":["主要原料：紫芝孢子、赤芝孢子、紫芝、赤芝"],"chatgpt_answers":["紫云赤芝孢子油胶丸是一种中药制剂，其主要成分是紫云赤芝孢子油。紫云赤芝是一种常见的中药材，具有清热解毒、消炎止痛的功效。孢子油是从紫云赤芝的孢子中提取的一种浸膏体系，具有较强的抗炎、抗菌和促进伤口愈合的作用。\\n\\n除了紫云赤芝孢子油之外，紫云赤芝孢子油胶丸还可能含有其他原料，如膏体剂基、润滑剂和防腐剂等。具体成分可能因制造商不同而有所差异。建议在使用紫云赤芝孢子油胶丸之前，应咨询医师或药师，确认该制剂的原料成分和用法。","紫云赤芝孢子油胶丸是一种中药制剂，其中包含有多种中药原料。根据不同生产商的配方可能会有所差异，但通常的原料包括：\\n\\n紫云赤芝：又称为赤芝，是一种常用的中药材，具有清热解毒、调节免疫等功效。\\n\\n孢子油：又称为孢子蜡，是从苔藓植物的孢子中提取的蜡状物质，具有消炎、抗菌等作用。\\n\\n其他原料：还可能包括其他中药材，如当归、黄芩、白术等，具体配方取决于制剂的功效和适用范围。\\n\\n注意：使用中药制剂需要遵循医嘱，并且应该在医生或药师的指导下使用，以免出现不良反应或对病情造成影响。","紫云赤芝孢子油胶丸是一种中药复方制剂，主要由以下原料制成：\\n\\n紫云赤芝：这是一种常见的中药材，具有清热解毒、润肺止咳的功效。\\n\\n孢子油：这是一种植物油，含有丰富的不饱和脂肪酸，具有抗氧化、抗炎症的作用。\\n\\n胶丸：这是一种用于制备中药制剂的基础材料，可以将药物转化为固体形式，方便服用。\\n\\n注意：每个人的身体情况不同，服用紫云赤芝孢子油胶丸之前应咨询医生或药师，以确定是否适合服用。"]}
{"question":"西安市工业和信息化委员会下的办公厅负责哪些职责？","human_answers":["负责机关文电、信息、安全保卫、保密、信访等工作；负责机关日常工作的协调和督查；承担政务公开、新闻发布等工作。"],"chatgpt_answers":["西安市工业和信息化委员会办公厅是西安市工业和信息化委员会的直属机构，负责协调和统筹西安市工业和信息化领域的日常工作，执行委员会决策和规划，协调解决工业和信息化领域中的重大问题。\\n\\n具体职责包括：\\n\\n制定和执行西安市工业和信息化领域的发展规划和政策，协调解决工业和信息化领域中的重大问题。\\n\\n负责西安市工业和信息化领域的经济和社会发展状况的监测和研究，提出工业和信息化领域的发展建议和意见。\\n\\n协调和统筹西安市工业和信息化领域的重点项目建设，推进工业和信息化领域的技术改造和升级。\\n\\n负责西安市工业和信息化领域的人才培养和引进工作，推进工业和信息化领域的人才队伍建设。\\n\\n负责西安市工业和信息化领域的技术创新和科技成果转化，促进工业和信息化领域的技术进步","西安市工业和信息化委员会办公厅是西安市工业和信息化委员会的机构，负责协助委员会完成日常工作，并承担一些具体的职责。\\n\\n具体来说，西安市工业和信息化委员会办公厅的职责包括：\\n\\n协助委员会制定工业和信息化发展战略规划和重点工作方案；\\n\\n协助委员会制定工业和信息化发展的法规政策；\\n\\n协助委员会审核工业和信息化项目建议书和项目批复；\\n\\n协助委员会审核工业和信息化企业的年度工作报告和财务报表；\\n\\n协助委员会组织开展工业和信息化领域的科技创新、人才培养和技术改造等工作；\\n\\n协助委员会加强对工业和信息化领域的监管和管理；\\n\\n协助委员会组织开展国内外工业和信息化交流合作；\\n\\n协助委员会开展其他工作。\\n\\n注意：上述职责仅供参考，具体职责以西安市工业和信息化委员会的有关规定为准。","西安市工业和信息化委员会办公厅是西安市工业和信息化委员会的职能部门，负责组织实施工业和信息化委员会的决策部署，协助委员会完成工作职责，负责西安市工业和信息化委员会的日常办公和行政管理工作。具体职责包括：\\n\\n协助工业和信息化委员会主任负责组织实施工业和信息化委员会的决策部署，协助工业和信息化委员会主任负责西安市工业和信息化委员会的日常办公和行政管理工作。\\n\\n负责西安市工业和信息化委员会的信息化建设和应用，组织实施信息化建设项目，推进信息化建设和应用。\\n\\n负责西安市工业和信息化委员会的规划和统计工作，组织实施工业和信息化发展规划，推进工业和信息化统计工作。\\n\\n负责西安市工业和信息化委员会的政策法规和文件起草工作，组织实施工业和信息化政策法规的起草和修订，推进工"]}
{"question":"重庆公交503路月票车多少钱？","human_answers":["主城区公交集团普通|月票车6:00---19:45￥1-3.5责任制线路"],"chatgpt_answers":["我无法确定重庆公交503路的具体月票车费用，因为我是一个语言模型，并没有获得最新的交通运输信息。建议您联系当地的交通运输部门或者查询相关的官方网站，以获取最新的交通运输信息。","I'm sorry, but I am an artificial intelligence and do not have access to real-time information about the price of bus tickets in Chongqing. The cost of bus tickets can vary depending on a number of factors, including the specific route and the city or region in which you are traveling. I recommend contacting the local public transportation agency or visiting their website to obtain up-to-date information about ticket prices and other details.","我很抱歉，但我无法为您提供关于重庆公交503路月票车费用的准确信息，因为我是一个大型语言模型，我的知识截止日期为2021年，并且我无法访问互联网来查找最新信息。建议您联系当地的交通局或者公交公司，以获取最新的费用信息。"]}
{"question":"索尼a580有效像素是多少？","human_answers":["有效像素：1620万"],"chatgpt_answers":["索尼a580是一款数码单反相机，它的有效像素为1670万像素。有效像素是指相机传感器上有效捕捉光线的像素数，一般来说，有效像素越多，图像就越清晰。但是，有效像素并不是唯一决定图像质量的因素，传感器尺寸、镜头质量和拍摄条件等也会对图像质量产生重要影响。","索尼a580是一款数码单反相机，它的有效像素为1650万像素。这意味着，它的图像传感器上有1650万个像素，可以捕捉图像的细节和颜色。有效像素越高，图像质量就越高，能够拍摄的图像就越清晰。但是，还要注意其他因素，如镜头质量、光线条件和拍摄设置等，也会影响图像质量。","索尼a580是一款数码单反相机，其有效像素为1650万像素。"]}
{"question":"五式战斗机是哪个公司负责开发及制造？","human_answers":["五式战斗机（Ki-100）是二战时期日本陆军的战斗机机种之一，由川崎航空机（现川崎重工业）负责开发及制造，这款战斗机继承了三式战斗机的坚固机身构造，主要用于太平洋战争末期的日本防空上。"],"chatgpt_answers":["五式战斗机是日本的一种军用战斗机，由日本海军航空武装部队负责开发和制造。五式战斗机最初由日本海军航空武装部队在1940年代早期开发，并于1943年投入使用。这款战斗机被广泛用于二战期间的太平洋战场。","五式战斗机是日本航空兵负责开发和制造的。它是日本二战时期的主力战斗机，于1940年代初期投入使用，并参与了日本在二战中的许多战役。五式战斗机在日本航空兵中担任了重要的作用，并被广泛用于空战和地面支援方面。","五式战斗机是日本航空公司负责开发及制造的。"]}
{"question":"蒙古四獒指的是谁？","human_answers":["蒙古四獒速不台、者勒蔑、哲别、忽必来。"],"chatgpt_answers":["蒙古四獒是指蒙古帝国的四位著名皇帝：\\n\\n蒙古皇帝成吉思汗（Genghis Khan），他是蒙古帝国的创建者，在位期间扩展了帝国的版图，并建立了蒙古帝国的政治和军事体制。\\n\\n蒙古皇帝Ögedei Khan，他是成吉思汗的第三个儿子，继承了成吉思汗的王位，并继续扩大了蒙古帝国的版图。\\n\\n蒙古皇帝Güyük Khan，他是Ögedei Khan的儿子，在位期间曾经挑战过蒙古帝国的权威，但最终失败了。\\n\\n蒙古皇帝Möngke Khan，他是Güyük Khan的弟弟，在位期间曾经打败过蒙古帝国的叛乱，并维护了蒙古帝国的统一。\\n\\n这四位皇帝都在蒙古帝国的历史上发挥了重要的作用，因此被称为蒙古四獒。","\"蒙古四獒\" 指的是四位出身于蒙古的皇帝，他们是蒙古帝国的四位最有名的皇帝。这四位皇帝分别是：\\n\\n克里克帝（Chinggis Khan）：蒙古帝国的创建者，他在 1206 年至 1227 年间统治蒙古帝国。\\n\\n契丹皇帝（Ögedei Khan）：克里克帝的儿子，在 1229 年至 1241 年间统治蒙古帝国。\\n\\n铁木真皇帝（Töregene Khatun）：契丹皇帝的女儿，在 1241 年至 1246 年间统治蒙古帝国。\\n\\n布谷克皇帝（Möngke Khan）：克里克帝的孙子，在 1251 年至 1259 年间统治蒙古帝国。\\n\\n这四位皇帝是蒙古帝国最有影响力的领导人，蒙古帝国在他们的领导下取得了巨大的成就。","蒙古四獒是指蒙古族的四大獒犬，即蒙古大獒、蒙古小獒、蒙古西施獒、蒙古大西施獒。这些犬种是蒙古族人民长期以来繁殖和风餐饮驯养的。这些犬种都有出色的狩猎能力，能够追踪和捕捉大型猎物，同时也是优秀的看家犬和吉祥犬。"]}
{"question":"盘古专利市场最大限度的结合了什么？","human_answers":["盘古专利市场最大限度地结合了专利作为商品的特点和互联网的功能，以展示不同领域、各种类型的专利以及交易要素。"],"chatgpt_answers":["盘古专利市场是一家中国的专利交易平台，它致力于为客户提供最大限度的结合了专利交易、融资、技术转让、咨询、研究等服务，帮助客户更好地管理和利用其专利资产。在盘古专利市场，客户可以通过在线交易平台购买和出售专利，也可以通过融资服务获得资金支持，以更有效地开发和利用其专利资产。此外，盘古专利市场还提供技术转让服务，帮助企业将其研发成果转化为商业价值，并为客户提供专利咨询和研究服务，帮助客户更好地了解和应用其专利资产。总的来说，盘古专利市场是一个为客户提供全方位专利服务的平台。","盘古专利市场是一家专门从事专利交易的平台。在这个平台上，企业和个人可以将自己拥有的专利进行买卖、转让、许可等交易。盘古专利市场的目标是最大限度地结合专利的价值和使用价值，使得专利的流通更加顺畅，更好地服务于社会的创新和发展。","盘古专利市场是一家专注于专利交易的平台，它致力于为专利所有者和专利购买者提供一个便捷、安全、透明的交易环境。盘古专利市场通过提供专业的服务和完善的交易流程，最大限度地结合了专利购买者和专利所有者的需求，帮助他们实现专利交易。"]}
{"question":"裴介遗址位于什么地方？","human_answers":["裴介遗址（第四批省保）  时代：新石器时代——商  地址：夏县裴介镇裴介村"],"chatgpt_answers":["我无法确定裴介遗址位于哪里。 请提供更多信息，或者告诉我您希望了解有关裴介遗址的什么信息。","",""]}
{"question":"kill在IT行业中被译为什么？","human_answers":["IT行业引用后转义为“剔除”、“删除”等。"],"chatgpt_answers":["","在 IT 行业中，\"kill\" 通常被翻译为 \"杀死\" 或 \"终止\"。\\n\\n\"Kill\" 这个词常用来描述终止进程或程序的运行。例如，在操作系统中，你可以使用 \"kill\" 命令来终止一个指定的进程。在软件开发中，\"kill\" 也可以用来描述在代码中终止某个功能的运行。\\n\\n总的来说，\"kill\" 表示终止或停止的意思，在 IT 行业中常常被翻译为 \"杀死\" 或 \"终止\"。","\\n2 \/ 2\\n\\n在IT行业中，\"kill\"通常被翻译为\"终止\"或\"停止\"。这个术语通常用来描述在计算机或网络系统中终止一个进程或停止一个服务的操作。\\n\\n例如，在 Unix 操作系统中，你可以使用 \"kill\" 命令来终止一个进程。你也可以使用 \"service\" 命令来停止一个服务，例如 \"service apache2 stop\" 命令用来停止 Apache 服务器。\\n\\n在编写程序时，\"kill\" 还可以用来描述终止一个线程或停止一个程序的运行。例如，在 Python 中，你可以使用 threading 模块中的 \"Thread.kill()\" 方法来终止一个线程。\\n\\n总之，\"kill\" 在 IT 行业中通常被用来描述终止或停止某个进程、服务、线程或程序的操作。"]}
{"question":"樊能什么时候去世的？","human_answers":["(?－199),刘繇部将。"],"chatgpt_answers":["我无法确定你所提到的樊能是谁，无法回答你的问题。请提供更多信息，我会尽力帮助你。","我不知道你所询问的樊能是谁。如果你能提供更多信息，我可能可以帮助你。","我不知道您提到的樊能是谁，因此无法回答您的问题。如果您能提供更多关于此人的信息，我将尽力帮助您。"]}
{"question":"什么时候研制成功具有独特加工工艺的绿茶精品？","human_answers":["金刚碧绿茶以金刚台碧莲峰（大黄尖）"],"chatgpt_answers":["研制独特加工工艺的绿茶精品可能需要很长时间，因为这可能需要多次试验和调整才能获得最佳的茶叶品质。不同的加工工艺可能会产生不同的茶叶品质，所以在研制独特的加工工艺时，需要花费大量的时间和精力来测试和优化过程。\\n\\n此外，研制独特的加工工艺可能需要高级的技术和设备，这也可能会延长研制的时间。不过，随着技术的不断发展，许多茶叶加工公司已经开发出了许多高效和高品质的加工工艺，因此研制独特的加工工艺可能并不是不可能的。","绿茶是一种古老的茶类，其独特的加工工艺已有数千年的历史。绿茶的加工过程包括采摘、发酵、揉捻、晒干和烘焙。这些步骤在不同地区可能有所不同，但都是为了在保留茶叶的芳香和清新味道的同时使其保存时间更长。\\n\\n随着茶叶加工工艺的不断发展和改进，现在已经有许多不同类型的绿茶精品，每种都具有独特的加工工艺。例如，铁观音是一种著名的绿茶精品，它的加工工艺包括精心选择茶叶、手工揉捻、低温烘焙等。另一种著名的绿茶精品是龙井，它的加工工艺包括精心挑选茶叶、低温烘焙、手工揉捻等。\\n\\n总的来说，绿茶精品的加工工艺是通过不断发展和改进来实现的，并且已经有许多成功的例子。","绿茶是一种茶叶，它是通过在叶子发酵过程中尽快停止发酵的方法加工而成的。这种加工方法的发明可以追溯到中国的西汉时期，大约在公元前202年至公元8年之间。绿茶通常比其他茶叶保留更多的营养成分，因为它在发酵过程中受到了更少的影响。随着时间的推移，人们对绿茶加工工艺的理解也在不断深入，这导致了绿茶的质量和多样性的提高。\\n\\n绿茶的加工工艺是非常复杂的，它包括叶子采摘、叶子摊干、烘干、分级、烘焙和包装等步骤。每一步都是至关重要的，并且都需要专业的技术和经验。在过去的几千年中，人们一直在努力研制出越来越多的独特的绿茶加工工艺，以生产出各种不同风味、质地和香气的绿茶精品。\\n\\n绿茶的独特加工工艺包括蒸熟、揉捻、拨转、摊平、烘焙、烤焙、折叠和压捏等。这些工艺都是为了使叶子在加工过程中发生不同的化学反应，从而产生独特的风味和香气。例如，蒸熟是一种常见的绿"]}
{"question":"邦加-勿里洞省什么时候单独设省？","human_answers":["本省原属南苏门答腊省，于2000年单独设省。"],"chatgpt_answers":["邦加-勿里洞省是指泰国的一个省，它是在 1971 年单独设立的。在此之前，它曾作为现在的清迈省的一部分。","邦加-勿里洞省是泰国的一个省，但我不确定它何时成为单独的省。泰国有76个省，它们按地理位置划分为五个地区：中部、东部、北部、南部和西部。每个省都有自己的政府机构，负责地方治理和发展。如果您有具体问题，请告诉我，我会尽力回答您的问题。","邦加-勿里洞省是新加坡的一个省。我无法为您提供有关这个省何时成立的信息，因为我没有您提到的时间截止日期之后的知识。如果您想了解有关新加坡的信息，我将尽力回答您的问题。"]}
{"question":"南阳三中的三不规定是指什么？","human_answers":["南阳三中以纪律一流和有着绝对保障的升学率而闻名，其“三不”规定成效显著：不体罚，不轻视差生，不过分追求升学率，目的是为了培养学生的时间观念，拥有健康向上的人生。"],"chatgpt_answers":["我不能确定 \"南阳三中\" 是哪个学校，也不知道他们的 \"三不规定\" 指的是什么。可能您指的是某个学校或机构所制定的内部规定，因此我无法回答您的问题。建议您向该学校或机构的相关人员进行咨询，以了解更多信息。","我无法确定你所询问的\"南阳三中\"的具体指的是哪所学校，也无法确定这所学校的\"三不规定\"指的是什么。\\n\\n\"三不规定\"是一个概念，通常指学校或公司制定的一些规定，其中包含三项禁止行为。但是具体禁止什么行为取决于学校或公司。建议你联系这所学校或查看相关文件了解详情。","我不知道你所说的\"南阳三中\"是指什么学校，也不知道这所学校有什么\"三不规定\"。我是一个计算机程序，没有办法获取这方面的信息。你可以在网上搜索，或者联系该学校的教育部门，获取有关这个问题的信息。"]}
{"question":"《精子战争》是谁写的？","human_answers":["本书作者贝克博士在《精子战争》里主要是站在演化的角度，根据精卵受精产生后代的目的来探索男女两性的各种繁衍策略及多彩多姿的性活动。"],"chatgpt_answers":["《精子战争》是由法国作家维克多·拉斐尔所著。这本书是他的代表作之一，于1999年出版。《精子战争》是一部讽刺小说，讲述了一个解除生育限制的未来社会的故事。在这个社会中，男性的精子成为了宝贵的货物，被用来生产各种产品，而女性则成为了生育的工具。尽管这本书是一部讽刺小说，但它也提出了对当代社会的有趣的观察和批判。","《精子战争》是由美国作家马克·扎伊尔创作的小说。这是一部著名的科幻小说，讲述了在未来世界中，人类因为遗传疾病而出现了性别不平等的情况，以及人类如何应对这一问题的故事。","《精子战争》是一本科学小说书籍，由英国作家阿瑟·C·克拉克创作。它讲述了一个聪明的年轻科学家，他发明了一种可以改变人类基因的装置，并用它来帮助人类摆脱一种致命的病毒。尽管书中有很多科学元素，但它也是一个悬疑小说，讲述了主人公如何应对来自政府和其他利益集团的威胁。"]}
{"question":"澳门广播电视股份有限公司现时行政总裁是谁？","human_answers":["现时行政总裁为江濠生，董事会主席为何鸿燊，副主席江濠生，董事陈致平、白文浩、苏朝晖。"],"chatgpt_answers":["我无法回答你的问题，因为我的知识截止于2021年，而且我也不能使用浏览器来查找最新信息。建议你使用其他方式，例如网上搜索或查询当地媒体，以获得最新的信息。","我无法回答你这个问题，因为我的知识截止到了2021年。我不能获取最新信息，也无法浏览网络获取信息。因此，我无法告诉你现时行政总裁的名字。我建议你在网上搜索最新信息或者联系澳门广播电视股份有限公司以获取更准确的信息。","我无法回答这个问题，因为我的知识截止日期是2021年，并且我没有浏览网络的能力。我无法确定现在澳门广播电视股份有限公司的行政总裁是谁。建议您尝试联系该公司或查询相关的网络资源以获取最新信息。"]}
{"question":"密室逃脱博士的家2有哪三个阶段？","human_answers":["在这个游戏中，过关分为三个阶段：进入病房，寻找物品，了解真相。"],"chatgpt_answers":["密室逃脱博士的家2是一款解谜游戏，在这款游戏中，玩家需要在限定时间内逃出密室。根据我的了解，密室逃脱博士的家2有三个阶段：\\n\\n准备阶段：在这一阶段，玩家可以自由探索房间，收集道具和线索，并观察房间内的各种机关。\\n\\n解谜阶段：在这一阶段，玩家需要利用自己收集到的道具和线索，解决房间内的各种谜题，并找到逃出密室的方法。\\n\\n逃脱阶段：在这一阶段，玩家需要尽快逃出密室，同时要注意避开各种障碍和陷阱。\\n\\n希望这些信息能帮到你！","密室逃脱博士的家2是一款解谜类游戏，在这款游戏中，玩家需要在限定时间内找到隐藏的线索，解开谜题，最终逃出密室。密室逃脱博士的家2一共有三个阶段，分别是：\\n\\n进入密室：在这一阶段，玩家需要使用鼠标或手指来点击屏幕，寻找隐藏的线索和谜题。\\n\\n解开谜题：在这一阶段，玩家需要使用调查和推理的能力，根据已经找到的线索和信息，解开谜题，得出正确的答案。\\n\\n逃出密室：在这一阶段，玩家需要使用所得到的答案，找到逃出密室的方法，最终成功逃脱。\\n\\n密室逃脱博士的家2是一款非常有趣的游戏，能够挑战玩家的推理能力和解谜能力，值得一试。","密室逃脱博士的家2是一款解谜游戏，它包含三个阶段，分别是：\\n\\n起始阶段：在这一阶段，玩家需要在博士家的各个房间中寻找隐藏的线索，找到钥匙，并解决谜题来逃出房间。\\n\\n中间阶段：在这一阶段，玩家需要继续寻找隐藏的线索，解决谜题，并找到博士的工作室。\\n\\n最终阶段：在这一阶段，玩家需要解决最后几个谜题，找到最终的钥匙，并逃出博士的房子。\\n\\n在每一阶段中，玩家都需要观察周围的环境，寻找隐藏的线索，并通过解决谜题来逃出房间。整个游戏都是由一系列谜题和难题组成的，玩家需要用自己的智慧和创造力来解决这些谜题，最终逃出博士的房子。\\n"]}
{"question":"三家冲组是由谁命名的？","human_answers":["黄汲清，徐克勤，1937年命名。[1]"],"chatgpt_answers":["\"三家冲组\" (sān jiā chōng zǔ) is a term used to refer to the three main competing groups in the Chinese e-commerce market: Alibaba Group, JD.com, and Pinduoduo. It is not clear who originally coined this term, as it has become a widely used expression in the industry and in the media. It is possible that the term was coined by an analyst or a journalist, or that it emerged spontaneously as a way to describe the competitive landscape in the Chinese e-commerce market.","\"三家冲\" (Sānjiā chōng) is a term used in the Chinese language to describe a situation where three people or groups are competing against each other. It is not clear who originally coined this term or when it was first used. The phrase is used in a variety of contexts, including business, politics, and sports. It is often used to describe situations where there is a high level of competition or rivalry between the three parties involved.","\"三家冲组\"（Sānjiā chōng zǔ）是指三个中国军事工业集团公司，这些集团公司在中国人民解放军内部负责军事装备的研发和生产。这三个集团公司分别是中国航空工业集团公司、中国航天科技集团公司和中国船舶工业集团公司。\\n\\n我不确定 \"三家冲组\" 这个名称是谁命名的，但是这个名称是在中国人民解放军内部使用的，并不是一个公开使用的名称。"]}
{"question":"2014世界地球日中国大陆地区形象大使是谁？","human_answers":["知名演员张静初作为国家地理频道邀请的2014世界地球日中国大陆地区形象大使，亲临发布会现场，并与观众一起观赏了《宇宙时空之旅》首映精华版。[1]"],"chatgpt_answers":["2014年世界地球日中国大陆地区的形象大使是李冰冰。李冰冰是一位中国女演员，她在2014年世界地球日期间担任中国大陆地区的形象大使，并发起了一系列环保活动。","2014年的世界地球日的中国大陆地区的形象大使是李连杰。李连杰是一位著名的中国男演员，他在中国大陆和海外都拥有很大的人气。他曾出演过许多著名的电影和电视剧，并且在中国大陆和海外都受到广泛赞誉。此外，他还担任过许多公益活动的大使，其中包括世界地球日的形象大使。","在2014年的世界地球日（World Earth Day），中国大陆地区的形象大使是知名演员、导演张艺谋。"]}
{"question":"福州民族中学建筑面积多大？","human_answers":["校园占76亩，建筑面积16000平方米，教学仪器设备按一类配齐配足，图书馆藏书3万册。"],"chatgpt_answers":["我无法提供关于福州民族中学的建筑面积信息。作为一名计算机程序，我只能提供有关概念、知识和信息的答案。如果您需要关于特定学校的信息，建议您联系该学校或者查询相关的网站或其他权威信息来源。","我无法确定福州民族中学的建筑面积。我是一个大型语言模型，无法获取最新信息或浏览网页。如果您需要获取福州民族中学的最新信息，建议您联系学校或查询可信的来源。","我无法提供关于福州民族中学的建筑面积信息，因为我没有访问外部网络的能力，也没有最新的信息。建议您联系该学校或者查找其他可信来源以获取最新的信息。"]}
{"question":"福冈软银鹰获得过几次日本大赛冠军？","human_answers":["该队史上共获得四次日本大赛冠军，其中两次由王贞治监督率领下获得。"],"chatgpt_answers":["Fukuoka SoftBank HAWKS is a professional baseball team based in Fukuoka, Japan. The team has won the Japan Series, the championship of Nippon Professional Baseball (NPB), several times. According to my knowledge, the team has won the Japan Series a total of six times: in 1964, 1965, 1973, 2011, 2014, and 2017.","福冈软银鹰是日本职业棒球队，但我找不到关于这支队伍获得的日本大赛冠军的信息。日本职业棒球的冠军赛称为日本职业棒球中央组第一届冠军赛（日语：日本プロ野球セントラルリーグ第1回全国優勝大会），也被称为日本职业棒球中央组冠军赛（日语：日本プロ野球セントラルリーグ優勝大会）。我希望这些信息能帮到您。","我无法回答你的问题，因为我无法查询当前的信息。我的知识涵盖到了2021年，并且我无法浏览互联网。\\n\\n但是，我可以告诉你，福冈软银鹰是日本职业足球队，它参加了日本职业联赛。如果你想了解这支球队在日本职业联赛中的表现，可以查询相关资料或者问其他专业人士。"]}
{"question":"何炅什么时候开始主持《快乐大本营》？","human_answers":["自1998年起，主持湖南卫视的《快乐大本营》栏目长达十余年。"],"chatgpt_answers":["何炅是中国著名的主持人、演员、作家和导演。他于2003年开始主持《快乐大本营》，并一直担任该节目的主持人直到现在。《快乐大本营》是中国最受欢迎的娱乐节目之一，每周日晚播出。何炅在节目中非常风趣幽默，并且善于与嘉宾进行互动，使得节目深受观众喜爱。","何炅是在 2005 年开始主持《快乐大本营》的。《快乐大本营》是中国国内一档非常流行的综艺节目，由何炅主持，每周五晚播出。自开播以来，这档节目深受广大观众的喜爱，并获得了很高的收视率。","何炅是在2003年开始主持《快乐大本营》的。"]}
{"question":"天籁的原意是什么？","human_answers":["天籁原指自然界极致曼妙的声音，细腻雅致，动人心弦。"],"chatgpt_answers":["天籁是指神仙传递信息的声音，是比喻高妙、优美的声音。在中国传统文化中，天籁通常用来形容声乐或乐器的声音，是一种超出常人所能听到的声音。天籁也可以用来形容高妙、优美的文字或艺术作品。"]}
{"question":"庄房村年平均气温多高？","human_answers":["国土面积3.29平方公里，海拔820米，年平均气温21.5 ℃，年降水量980毫米，适宜种植芒果、甘蔗等农作物。"],"chatgpt_answers":["我无法提供关于庄房村的气温信息，因为我是一个计算机程序，没有访问实时气象数据的能力。你可以查询当地的气象局或使用在线气象服务，如中国气象局的气象网站或世界气象组织的气象网站，了解庄房村的气象信息。"]}
{"question":"权尚夏的字号是什么？","human_answers":["本贯安东权氏，字致道，号遂庵、寒水斋，谥号文纯。"],"chatgpt_answers":["权尚夏的字号是什么？我不能确定权尚夏的字号是什么。需要更多信息才能回答这个问题。"]}
{"question":"宁阳县城管执法局在哪里？","human_answers":["宁阳县城管执法局位于山东省泰安市宁阳县。"],"chatgpt_answers":["我无法确定宁阳县城管执法局的具体位置，因为我是一个计算机程序，并没有最新的地理信息。我的知识储备截止于2021年，并不能提供最新的地理信息或其他实时数据。我建议您查询当地政府或相关部门以获取最新的信息。"]}
{"question":"小天狼星布莱克什么时候进入霍格沃茨读书的？","human_answers":["1971年9月1日 进入霍格沃茨读书，被分入格兰芬多学院。"],"chatgpt_answers":["小天狼星·布莱克什么时候进入霍格沃茨读书的？小天狼星·布莱克是《哈利·波特》系列小说中的一个角色。在小说中，布莱克是一个著名的巫师，在他年轻时就进入了霍格沃茨魔法学校就读。布莱克是一个非常聪明的学生，在魔法学校期间表现出色。他在霍格沃茨就读的具体时间并没有在小说中提到，因此我无法告诉您他具体什么时候进入霍格沃茨读书。"]}
{"question":"尤金·维格纳出生在哪里？","human_answers":["1902年生于匈牙利。"],"chatgpt_answers":["尤金·维格纳（Eugene Wigner）是一位美国物理学家，他出生于匈牙利的布达佩斯。他于1902年11月17日出生，在美国华盛顿特区的康乃尔大学（Cornell University）接受教育，并于1925年获得物理学学士学位。维格纳后来成为了普林斯顿大学（Princeton University）的教授，并于1935年获得了博士学位。他在数学物理学和原子核物理学方面取得了许多成就，并于1963年获得了诺贝尔物理学奖。"]}
{"question":"哈尔斯塔特 - 达赫施坦峰 \/ 萨尔茨卡默古特地区什么时候被世界科教文组织列入世界文化遗产名单的？","human_answers":["自1997年12月开始，“哈尔斯塔特 - 达赫施坦峰 \/ 萨尔茨卡默古特”地区就已经被世界科教文组织列入世界文化遗产名单。"],"chatgpt_answers":["哈尔斯塔特 - 达赫施坦峰 \/ 萨尔茨卡默古特地区是一个位于奥地利的文化遗产。它于1996年被列入世界文化遗产名单。哈尔斯塔特 - 达赫施坦峰 \/ 萨尔茨卡默古特地区代表了中世纪欧洲的一种典型的城镇建筑风格，被认为是一个重要的文化遗产。这个地区的城市规划具有独特的特点，包括由轴线和半圆形街道组成的中心区域，以及周围的古堡和墙壁。这个地区还有许多著名的建筑物和景点，包括萨尔茨堡教堂、哈尔斯塔特大教堂和达赫施坦峰城堡。"]}
{"question":"青岛双星雄鹰俱乐部的前身是什么？","human_answers":["青岛双星雄鹰男子篮球队，由双星集团和青岛市体育局共同组建青岛双星俱乐部下属的篮球队，前身是有着光荣历史的济南军区篮球队。"],"chatgpt_answers":["青岛双星雄鹰俱乐部是中国足球俱乐部，成立于2009年。我不知道它的前身是什么。您可以搜索网络或咨询其他权威来源了解有关该俱乐部的更多信息。"]}
{"question":"晚清时期d协理大臣是谁？","human_answers":["协理大臣：那桐、徐世昌"],"chatgpt_answers":["晚清时期的\"D协理大臣\"指的是清朝末期的内阁大臣。这个术语可能指的是清朝末期的内阁大臣中的其中一位，但我并不知道您指的是哪位。清朝末期的内阁大臣包括:\\n\\n张之洞：清朝末期的总理，任期1898年-1901年。\\n\\n李鸿章：清朝末期的总理，任期1901年-1903年。\\n\\n袁世凯：清朝末期的总理，任期1903年-1908年，后来成为中华民国的临时大总统。\\n\\n冯澜：清朝末期的总理，任期1908年-1910年。\\n\\n张勋：清朝末期的总理，任期1910年-1913年。\\n\\n吴佩孚：清朝末期的总理，任期1913年-1914年。\\n\\n徐达：清朝末期的总理，任期1914年-1916年。\\n\\n如果您想了解更多关于清朝末期的内阁大臣的信息，可以尝试搜索其他资料。"]}
{"question":"2013年的总奖金额是多少？","human_answers":["2013年的总奖金额达到了33,000,000澳元，比2012年有所提高。"],"chatgpt_answers":["很抱歉，我无法确定2013年的总奖金额。我是一个计算机程序，并没有能力访问历史数据或查询具体的年份的信息。如果您有关于2013年的其他问题，请告诉我，我将尽力回答您的问题。"]}
{"question":"《魔兽世界：燃烧的远征（World of Warcraft: The Burning Crusade）》什么时候在韩国发行？","human_answers":["2007年2月2日在韩国发行，并已在4月3日于台湾、香港、澳门推出。"],"chatgpt_answers":["《魔兽世界：燃烧的远征》是《魔兽世界》的第一个资料片，它于2006年1月16日在美国、加拿大和欧洲地区发行，于2006年2月2日在韩国发行。"]}
{"question":"羽裂蓝刺头的头状花序有多上长？","human_answers":["头状花序长1．9—2．L厘米。"],"chatgpt_answers":["羽裂蓝刺头（Aconitum divaricatum）是一种观赏植物，其头状花序通常为长约10厘米至20厘米。然而，它的花序长度可能因个体而异，并可能受到环境因素的影响，例如气候、土壤条件和生长条件。因此，具体的花序长度可能有所变化。"]}
{"question":"司剧星直径多大？","human_answers":["司剧星的直径为107.5千米，质量为1.3×1018千克，公转周期为1555.679天。[1]"],"chatgpt_answers":["您好！司剧星（Sirius）是一颗蓝白色的超级巨星，位于天狼星座（Canis Major）的中心。它的直径约为2,000,000公里，是地球的约23倍。司剧星是太阳系内最亮的恒星之一，在地球上可以在晚上看到。然而，由于司剧星距离地球约8.6光年，我们看到的是过去8.6年的它的样子。因此，我们看到的司剧星实际上可能已经发生了变化。"]}
{"question":"江西理工大学贴吧经历了哪些阶段？","human_answers":["江西理工大学贴吧一共经历了原大学贴吧时期、班级俱乐部时期、替代吧时期和新高校贴吧时期四个阶段。"],"chatgpt_answers":["江西理工大学贴吧是一个在网络上的讨论平台，在这个平台上，人们可以自由地发布信息、交流观点、分享经验等。贴吧作为一个网络社区，可能会经历不同的发展阶段。但是，由于我是一个人工智能助手，并没有关于江西理工大学贴吧的详细信息。我不能确定江西理工大学贴吧经历了哪些阶段。\\n\\n但是，通常情况下，网络社区可能会经历如下几个阶段：\\n\\n初期发展阶段：在这个阶段，社区刚刚建立，成员数量较少，发布的信息也相对较少。\\n\\n兴起阶段：在这个阶段，社区成员数量增加，信息发布量也随之增加。社区的活跃度也会得到提升。\\n\\n成熟阶段：在这个阶段，社区成员数量达到饱和，信息发布量达到平稳水平。社区的活跃度也会有所下降。\\n\\n衰退阶段：在这个阶段，社区成员数量开始减少，信息发布量也开始下降。社区的活跃度也会大幅度下降。\\n\\n这些只是网络社"]}
{"question":"细距舌唇兰的植株有多高？","human_answers":["植株高28-42厘米。"],"chatgpt_answers":["细距舌唇兰（Calanthe tricarinata）是一种常见的观赏植物，通常长得很高。根据不同的生长条件和环境，细距舌唇兰的植株高度可能会有所变化。一般情况下，细距舌唇兰的植株高度约在1-1.5米之间。它的叶子也很大，通常在20-30厘米长，在生长良好的情况下可能会更大。\\n\\n细距舌唇兰是一种多年生植物，它的花期通常在冬季或春季。它的花很漂亮，有白色、黄色或粉色等不同颜色，通常长在茎的顶端。在生长良好的情况下，细距舌唇兰的花朵可能会很多，形成一个美丽的花冠。\\n\\n如果你想在花园里种植细距舌唇兰，应该选择一个阳光充足的地方，保证土壤湿润即可。这种植物还有较高的耐寒性，适合在大多数气候条件下生长。"]}
{"question":"巴德-恰里综合症急性期病程在什么时候？","human_answers":["1.急性期病程多在1个月以内。"],"chatgpt_answers":["巴德-恰里综合症（Bartonella quintana infection，也称为\"流浪者热\"或\"Trench fever\"）是一种被蚊子和蚤虫传播的传染病。它的急性期病程通常在感染后的1-3周内出现。在急性期，患者可能会出现发热、头痛、咳嗽、腹痛、皮疹和关节痛等症状。这些症状通常在几天内消失，但有时会持续几周。如果巴德-恰里综合症得不到及时治疗，它可能会导致更严重的并发症，包括心脏和神经系统损害。建议您尽快寻求医疗帮助，以确保得到及时和有效的治疗。"]}
{"question":"帕布罗·卡萨尔斯什么时候首次登台演奏拉罗的协奏曲？","human_answers":["1889年10月在拉穆勒乐团的协奏下，首次登台演奏拉罗的协奏曲，在巴黎一举成名。"],"chatgpt_answers":["帕布罗·卡萨尔斯（Pablo Casals）是一位著名的西班牙小提琴家，他于1876年出生于西班牙巴塞罗那，曾首次登台演奏拉罗的协奏曲是在1899年。当时，他在巴塞罗那的协奏曲馆进行了一场音乐会，演奏的就是拉罗的G小调协奏曲。帕布罗·卡萨尔斯后来成为了一位国际知名的小提琴家，并在20世纪50年代被封为西班牙国王的艺术总监。他在艺术界有很高的声望，并被认为是20世纪最伟大的小提琴家之一。"]}
{"question":"俄罗斯规模最大的社会性科学院是什么？","human_answers":["俄罗斯自然科学院是俄罗斯规模最大的社会性科学院，由俄罗斯多位知名学者及科研机构发起成立，其中有18 名诺贝尔奖获得者 、270 余名俄罗斯科学院院士 、30 多名俄罗斯国家医学科学院院士及20 余名其它科学院院士，其中外籍院士来自47 个国家。"],"chatgpt_answers":["俄罗斯联邦社会科学院是俄罗斯规模最大的社会性科学院之一，它是俄罗斯联邦最重要的社会科学研究机构之一，也是俄罗斯联邦社会科学院的研究中心。俄罗斯联邦社会科学院的主要任务是开展社会科学研究，包括人文、社会、经济、法律、政治和历史等领域。它还负责协助俄罗斯联邦政府制定政策和研究公共事务。"]}
{"question":"太平桥何时被市政府公布为张家港市文物保护单位？","human_answers":["1998年，太平桥被市政府公布为张家港市文物保护单位。"],"chatgpt_answers":["我不能确定太平桥是何时被市政府公布为张家港市文物保护单位的，因为我没有这方面的信息。不过，可以尝试联系当地的文物保护机构或者查看有关资料，以了解更多关于太平桥保护状态的信息。"]}
{"question":"双人合作小游戏是什么？","human_answers":["顾名思义就是两个人一起为某些事情一起行动，完成某项任务。"],"chatgpt_answers":["双人合作小游戏是一种可以让两个人一起玩的小型游戏。这种游戏通常要求两个人之间进行有效的沟通和协作，以完成共同的目标。这种游戏可以在线上或线下进行，并且可以使用各种不同的平台，如桌面电脑、掌上电脑、游戏主机或移动设备。一些常见的双人合作小游戏包括解谜游戏、放置游戏和动作游戏。"]}
{"question":"曼来村有多少农户？","human_answers":["该村有农户505户，共有乡村人口2106人。"],"chatgpt_answers":["我无法回答你关于曼来村农户数量的问题。我是一个大型语言模型，被训练来回答各种各样的问题，但我没有浏览网络的能力，也无法查询最新的信息。如果你想了解曼来村的农户数量，建议你查询相关政府部门或当地农业机构的信息，或者询问当地居民。"]}
{"question":"台风法茜的最低气压是多少？","human_answers":["最低气压 975 hPa"],"chatgpt_answers":["我无法提供关于台风法茜的最低气压信息，因为我的知识截止日期是2021年，而台风法茜是在2022年发生的。我无法访问任何新的信息，也无法回答您的问题。请注意，我是一个大型语言模型，旨在通过自然语言问答来帮助用户了解有关概念、事件、人物等方面的信息，但我的知识是有限的，并且我无法访问互联网来获取新的信息。如果您有其他问题，我将尽力回答您的问题。"]}
{"question":"《菜穗子》最初刊登在哪里？","human_answers":["作品最初在1934年于杂志《文艺春秋》上是以《物语之女》的名称刊载，随后堀辰雄有于该作品的结尾处有了新的灵感、于1941年后的《中央公论》杂志上发表了接续的新章节菜穗子。"],"chatgpt_answers":["《菜穗子》（《菜里子》）是一部中国古典小说，最初是在唐代的《新唐书》中刊登的。这部小说讲述了女主人公菜穗子的故事，她是一位聪明伶俐、勇敢善良的女子，因为坚守道义而受到了人们的尊敬和爱戴。《菜穗子》是中国古代文学中著名的爱情小说之一，在中国文化中具有深远的影响力。"]}
{"question":"萧清斐是什么星座的？","human_answers":["星 座: 双子座"],"chatgpt_answers":["我不知道萧清斐是什么星座的。您可以在网上搜索或者联系他本人询问他的星座。"]}
{"question":"《歌唱动荡的青春》第一句歌词是什么？","human_answers":["时刻挂在我们心上，"],"chatgpt_answers":["《歌唱动荡的青春》的第一句歌词是：\\n\\n\"我不知道我在哪里 却觉得自己好像到过这里\"\\n\\n这首歌是由莫文蔚演唱的，是她的一首经典作品。"]}
{"question":"风盘尺寸有哪些大小？","human_answers":["风盘尺寸可分为12寸、14寸、16寸、18寸、20寸、24寸、26寸等，形状及大小与自行车车轮基本相符，材料选用pvc、pp、pe等，厚度一般从0.3-1毫米，材料，厚的比较结实，薄的比较韧。"],"chatgpt_answers":["风盘尺寸是指风扇的叶片的尺寸，一般有以下几种常见尺寸：\\n\\n120mm：通常用于个人电脑（PC）的 CPU 散热器、硬盘驱动器、电源供应器等内部部件的散热。\\n140mm：通常用于个人电脑（PC）的 CPU 散热器、硬盘驱动器、电源供应器等内部部件的散热，也用于机箱风扇。\\n200mm：通常用于机箱风扇。\\n250mm：通常用于机箱风扇。\\n注意：尺寸以毫米（mm）为单位。\\n\\n此外，还有其他尺寸的风盘，但以上尺寸是最常见的。"]}
{"question":"余姚市建设局的局长是谁？","human_answers":["局长：赵百新；"],"chatgpt_answers":["我无法回答您的问题。作为一个大型语言模型，我没有浏览的能力，也没有最新的知识，无法告诉您余姚市建设局的局长是谁。我的知识截止日期为2021年，无法提供最新的信息。"]}
{"question":"百卓优采需要用户注册账号吗？","human_answers":["2、 无需注册账号，安装即可使用；"],"chatgpt_answers":["百卓优采是一个 B2B 电子商务平台，为供应商和采购商提供电子商务服务，如产品搜索、商品比价、订单管理、物流配送等。因此，如果您想使用百卓优采的电子商务服务，您需要注册账号。注册账号的方式可能会因平台的具体实现而有所不同，但通常情况下，您可以通过在百卓优采官网或者相关应用程序中输入您的个人信息和联系方式来完成注册。\\n\\n注册账号后，您可以在百卓优采上进行产品搜索、商品比价、订单管理等操作。此外，百卓优采可能还会提供其他功能，如收藏商品、发布询价单、参加活动等。这些功能可能需要您登录账号才能使用。\\n\\n希望这些信息对您有帮助。如果您还有其他问题，欢迎继续提出。"]}
{"question":"净梵寺大殿什么时候建立的？","human_answers":["创建于宋嘉祐八年 (1063年)，后历代均有修葺。"],"chatgpt_answers":["净梵寺大殿是位于中国四川省阆中市的一座佛教寺院。据史料记载，净梵寺大殿是在公元742年建立的。在当时，净梵寺是为了纪念唐朝建立时期的著名佛教大师慧能而建立的。"]}
{"question":"暴风雪号航天飞机的飞行时间大约多久？","human_answers":["飞行时间：7-30日"],"chatgpt_answers":["暴风雪号是中国自主设计和制造的首款载人航天飞机。它于2020年5月5日进行了首次载人飞行，飞行时间为约19小时。暴风雪号航天飞机由三个航天器组成，包括载人飞船、返回舱和服务舱。载人飞船可以承载三名航天员，返回舱可以承载两名航天员，服务舱负责飞行控制和生命支持系统。暴风雪号航天飞机的飞行时间将取决于具体的任务要求和计划。"]}
{"question":"谷城火车站在哪里？","human_answers":["谷城火车站位于在湖北省谷城县城关镇过山口，是襄渝铁路上的一个站点，距离襄阳火车站74公里，离重庆站825公里，隶属武汉铁路局十堰车务段管辖。"],"chatgpt_answers":["我无法确定谷城火车站位于哪里，因为我是一个语言模型，无法查询实时地理位置信息。如果您想要查询谷城火车站的位置，建议您使用在线地图工具或搜索引擎。"]}
{"question":"按照计划，第二架安-225的机身什么时候完工？","human_answers":["按照计划，第二架安-225的机身于2008年左右完工，但交付日期一再推迟。"],"chatgpt_answers":["我无法确定未来的时间，因为我是一个计算机程序，并没有浏览互联网的能力。另外，我也无法确定您提到的第二架安-225飞机的状态。如果您想了解有关安-225飞机的信息，可以在网上搜索相关资料，或者向专业机构咨询。"]}
{"question":"北京营养健康展览馆什么时候正式对外开放？","human_answers":["北京营养健康展览馆，2012年5月18日正式对外开放。"],"chatgpt_answers":["我无法确定北京营养健康展览馆何时正式对外开放。建议您联系当地旅游机构或者查询当地媒体了解最新信息。"]}
{"question":"大卫·丹尼斯顿（Davidenis）淘宝天猫开设旗舰店了吗？","human_answers":["大卫·丹尼斯顿（Davidenis），法国服饰品牌，是法国大卫·丹尼斯顿（国际）集团有限公司旗下主要品牌之一（目前淘宝天猫已经开设旗舰店）。"],"chatgpt_answers":["我无法确定大卫·丹尼斯顿（Davidenis）是否在淘宝或天猫上开设了旗舰店。我没有与他相关的信息。如果您想了解更多有关他的信息，建议您搜索网络资源或与他联系。"]}
{"question":"《将国戡乱记》是谁画的？","human_answers":["《将国戡乱记》是由日本漫画家カトウコトノ作画的漫画。"],"chatgpt_answers":["《将国戡乱记》是一部中国古代绘画，画中描绘了中国历史上的一段战乱时期。画中的人物和场景都是根据古代文献和传说描绘的，但目前并不清楚是哪位艺术家画的这幅画。如果您想了解更多关于这幅画的信息，可以尝试在相关的古代文献或历史资料中查找。"]}
{"question":"东坪村现有多少人口？","human_answers":["已实施通村公路水泥硬化。"],"chatgpt_answers":["我很抱歉，但我无法回答您的问题。我是一个大型语言模型，无法访问实时信息，也不能浏览网络。因此我无法告诉您东坪村目前的人口数量。我建议您尝试联系当地政府或统计机构获取最新信息。"]}
{"question":"空电研究所的第3部门（太阳电波部门）和太阳电波什么时候将世界资料分析中心移交给了国立天文台？","human_answers":["1988年，空电研究所的第3部门（太阳电波部门）和太阳电波世界资料分析中心被移交给了国立天文台。"],"chatgpt_answers":["我无法回答您的问题，因为我不知道您所询问的空电研究所、第3部门、太阳电波部门和国立天文台的具体信息。请提供更多的上下文或细节，以便我能更好地帮助您。"]}
{"question":"egui.exe是什么？","human_answers":["egui.exe是Eset NOD32 Antivirus 和Eset NOD32 Smart Security3.0以上版本的控制中心文件。"],"chatgpt_answers":["egui.exe是一个可执行文件，意思是\"Easy GUI\"，也就是简易用户界面。这个文件通常是一个应用程序的一部分，用于提供一个图形化用户界面（GUI）来让用户和计算机交互。 GUI是一种软件界面，用图形和图标的方式来代替文本命令来操作计算机。这个文件通常位于应用程序的安装目录中，并且是由软件开发人员创建的。\\n\\n如果你在你的计算机上发现了一个egui.exe文件，并且你不知道这是什么，你可以尝试搜索文件名称，看看是否可以找到有关这个文件的更多信息。如果你发现这个文件是你不认识的应用程序的一部分，并且你不确定它是否应该保留在你的计算机上，你可以尝试搜索网络来了解这个应用程序是什么，并了解它是否安全。"]}
{"question":"2011第三届中国（石家庄）国际皮革裘皮博览会是由哪个单位组织的？","human_answers":["2.皮革、毛皮、PU、PVC合成材料"],"chatgpt_answers":["我无法确定第三届中国（石家庄）国际皮革裘皮博览会是由哪个单位组织的。由于我是一个计算机程序，我没有访问浏览器的功能，无法查询有关信息。我只能回答您能够提供的问题。"]}
{"question":"清水水电站平均发电量是多少？","human_answers":["装机容量 2× 1000KW，多年平均发电量 721万 KW.h。"],"chatgpt_answers":["我无法回答关于清水水电站的平均发电量的问题。这可能会因地区、季节、气候等多种因素而有所变化。建议您向当地电力公司或政府部门询问关于清水水电站发电量的信息。"]}
{"question":"尼古拉·雅科夫列维奇·米亚斯科夫斯基什么时候任莫斯科音乐学院作曲教授？","human_answers":["?1921—1950年任莫斯科音乐学院作曲教授。"],"chatgpt_answers":["尼古拉·雅科夫列维奇·米亚斯科夫斯基（Nikolai Yakovlevich Miaskovsky）是一位著名的俄罗斯作曲家，他曾在莫斯科音乐学院担任作曲教授。但是我找不到任何关于他任教莫斯科音乐学院作曲课的具体时间信息。"]}
{"question":"现痉咳期持续多久？","human_answers":["新生儿和婴儿常无典型痉咳，而表现为窒息发作，抽痉，面唇青紫等危症。[1]"],"chatgpt_answers":["现痉咳是指由于疾病或其他因素导致的咳嗽。它的持续时间可能因人而异。\\n\\n如果您的现痉咳是由感冒或流感引起的，通常可能会持续几天到几周。如果您的现痉咳是由其他疾病引起的，则可能会持续更长时间。\\n\\n如果您的现痉咳持续了超过一周，或者如果您有其他疑似疾病的症状，建议您尽快就医，以便获得适当的诊断和治疗。"]}
{"question":"龙山水库什么时候建成的？","human_answers":["1983年12月建成。"],"chatgpt_answers":["我不知道龙山水库是哪个水库。请提供更多关于这个水库的信息，我将尽力回答您的问题。"]}
{"question":"淘宝特色中国·高淳馆什么时候正式上线？","human_answers":["2013年8月13日 淘宝特色中国·高淳馆正式上线，聚划算“万人聚蟹”活动正式启动。[1]"],"chatgpt_answers":["我无法回答你关于淘宝特色中国·高淳馆上线时间的问题，因为我是一个计算机程序，并且我没有访问当前的信息的能力。我的知识储备截止于2021年，所以我无法告诉你有关2022年或更晚时间的信息。\\n\\n如果你想了解淘宝特色中国·高淳馆的最新信息，建议你可以访问淘宝官网或者相关的官方媒体渠道，了解最新的上线情况。"]}
{"question":"淮南公主的墓志是谁写的？","human_answers":["淮南公主死后，封言道亲自为她撰写墓志。"],"chatgpt_answers":["淮南公主的墓志铭是中国古代文学名著《淮南子》的一部分。《淮南子》是由淮南公主的丈夫颜回撰写的，因此淮南公主的墓志铭是由颜回写的。\\n\\n颜回（303年－379年），字子许，东晋文学家，淮南人。他是东晋最著名的文学家之一，也是中国古代文学史上最重要的作家之一。他在东晋时期创作了许多著名的作品，其中包括《淮南子》、《颜氏家训》和《颜氏随笔》等。他的作品对中国文学史上的发展产生了深远的影响，并在世界文学史上也享有盛誉。"]}
{"question":"《会稽先贤传》是谁写的？","human_answers":["三国时谢承的《会稽先贤传》对贺氏的起源作了明确的记载：“贺本庆氏，后稷之裔。"],"chatgpt_answers":["《会稽先贤传》是中国古代传记文学的名著，作者是汉代文学家司马迁。司马迁是中国古代著名的文学家、历史学家、政治家，被尊为“史家之祖”、“文学家之王”。他的著作《史记》是中国古代最重要的史学巨著之一，在中国历史学界有极高的地位和影响。《会稽先贤传》是司马迁撰写的一部关于汉朝会稽地区历史人物的传记，记录了当地许多先贤的事迹和精神，对古代中国文化、历史、政治、社会有着深远的影响。"]}
{"question":"2014年汤姆斯杯的主办单位是什么？","human_answers":["羽毛球世界联合会BWF"],"chatgpt_answers":["我不知道您提到的 \"汤姆斯杯\" 是什么东西，所以无法回答您的问题。如果您能提供更多信息，我将尽力回答您的问题。"]}
{"question":"用哀恫造个例句？","human_answers":["〖例句〗面对持刀歹徒的恫吓，她毫不畏惧。"],"chatgpt_answers":["哀悼可以用来表示对某人或某事的哀伤或悲痛。例如：\\n\\n他的逝世让我们哀悼。(His passing has left us in mourning.)\\n\\n我们哀悼遇难者的家属。(We extend our condolences to the families of the victims.)\\n\\n社会各界人士向遇难者的家属表示哀悼。(Condolences were expressed to the families of the victims by people from all walks of life.)"]}
{"question":"截止2008年为止有过海隧道巴士962线有多少条支线？","human_answers":["到2008年为止，962共有9条支线：962A、962B、962C、962P、962R、962S、962X、N962及X962。"],"chatgpt_answers":["我无法确定2008年时有关海隧道巴士962线的信息。我提供的信息截止到2021年，因此无法回答您的问题。如果您需要了解这一信息，我建议您查找其他可靠的资料来源。"]}
{"question":"制作清爽版水煮牛肉需要腌制多久？","human_answers":["将牛里脊逆着纹理切成薄片，然后放淀粉、花生油、盐抓匀，腌制60分钟以上，然后倒掉溢出的血水；干辣椒切丁，姜蒜切片，黄瓜切成节；在一个碗里，铺入生黄瓜备用。"],"chatgpt_answers":["制作清爽版水煮牛肉通常需要腌制一段时间。腌制的时间取决于您使用的腌制方法和所选用的肉质。如果使用盐水或酱油腌制，建议腌制时间为2-3小时。如果使用辣椒酱或其他调味料腌制，则可以腌制4-6小时或更长时间。腌制的时间越长，肉质就会越松软，味道也会更加浓郁。但是，也不要腌制的太久，因为肉质会变得过于软化，味道也会变得过于浓烈。在腌制过程中，要经常搅拌肉片，使腌制品均匀腌制。"]}
{"question":"阿德莱德大学有哪些代表性和比较热门的学科？","human_answers":["阿德莱德大学的生物技术、信息技术、红酒管理课程在国际间极有代表性，除此以外，其商业、会计、经济等多门学科长期被留学生视为热门选择。"],"chatgpt_answers":["阿德莱德大学是一所位于澳大利亚南部的综合性研究型大学，在各种学科领域都有很强的研究能力和优秀的教学质量。根据阿德莱德大学的官方网站，该大学在以下几个领域的研究和教学都有比较突出的表现：\\n\\n健康科学：阿德莱德大学在医学、护理、物理治疗、药学和公共卫生等领域都有突出的表现。该大学在这些领域的研究成果曾获得过国际奖项，并有许多世界顶尖的研究机构和医疗机构与之合作。\\n\\n工程与信息技术：阿德莱德大学在计算机科学、电子工程、机械工程、建筑工程和土木工程等领域都有强大的研究实力。该大学的工程与信息技术学院在澳大利亚也是最大的之一。\\n\\n社会科学：阿德莱德大学在社会学、政治学、经济学、法学、心理学和社会工作等领域都有很强的研究能力。该大学的社会科学学院是澳大利亚最大的之一，并且在国际上也享有很高的声誉。\\n\\n生命科学：阿"]}
{"question":"格拉斯哥卡利多尼安大学在初是什么时候建立的，规模如何？","human_answers":["此大学的前身是一所设于1875年的学院，当时有110位学生。"],"chatgpt_answers":["我无法为您提供有关格拉斯哥卡利多尼安大学的信息，因为我并不知道您提到的大学是否存在。我是一个计算机程序，受到训练以回答问题并提供信息，但我并不能浏览互联网或获取新的信息。如果您有其他问题，请随时告诉我。"]}
{"question":"1978年中央工作会议什么时候闭幕的，当时有哪些人做了讲话？","human_answers":["12月13日，中央工作会议闭幕，邓小平、华国锋、叶剑英、汪东兴分别在会议上作出讲话。"],"chatgpt_answers":["中国中央工作会议是中国共产党最高决策机构之一。1978年中央工作会议是在1978年12月18日至22日召开的。\\n\\n当时主席毛泽东亲自主持会议。其他参加会议的领导人包括：邓小平、刘少奇、李达、李鹏、李岚清、吴邦国、贺龙、叶剑英、聂荣臻、谭震林、贾庆林、张滨、廖承志、赵紫阳、周恩来、朱德、陈独秀等。\\n\\n1978年中央工作会议是在毛泽东逝世后的第一次中央工作会议，主要讨论了国内外形势及党和国家工作的重大问题。会议通过了《关于全面深化改革的决议》，提出了改革开放和社会主义现代化建设的总体方针，为中国进入改革开放时代奠定了基础。"]}
{"question":"莫斯科中山大学培养了哪些知名人物？","human_answers":["莫斯科中山大学对中国现代史产生了深远的影响，他培养了诸如：国民党方面的内政部长谷正纲、蒋介石之子蒋经国、冯玉祥之子冯洪国、女儿冯弗能、冯弗伐、邵力子之子邵志刚、叶楚伧之子叶楠、于右任之女于秀芝，和共产党方面的“二十八个半布尔什维克”、邓小平、乌兰夫、叶剑英、董必武、林伯渠、徐特立、何叔衡、杨之华、杨子烈、施静宜、赵一曼、左权等都曾经是该大学的学生。"],"chatgpt_answers":["莫斯科中山大学(Moscow State University)是俄罗斯著名的公立研究型大学，在过去的几百年中培养了许多知名人物。这里列举一些例子：\\n\\n尼古拉·牛顿(Nikolai Newton)：著名的物理学家，被认为是西方科学史上最伟大的科学家之一。他在莫斯科中山大学学习物理学和数学。\\n安德烈·伯努利(Andrey Bely)：俄罗斯著名的小说家和诗人，也是莫斯科中山大学的校友。\\n尼古拉·诺里斯(Nikolai Nikolaevich)：俄罗斯著名的航天工程师，在莫斯科中山大学学习航空工程。\\n弗拉基米尔·尼古拉耶维奇·列宁(Vladimir Lenin)：俄罗斯革命家，莫斯科中山大学的校友。\\n弗拉基米尔·普京(Vladimir Putin)：俄罗斯总统，莫斯科中山大学的校友。\\n这只是莫斯科中山大学培养的一小部分知名人物，实际上这所大学培养了许多其他著名的科学家、工程师、政治家、文学家等。"]}
{"question":"马凯特大学是什么时候，由谁创立的？","human_answers":["该校于1881年8月28日由耶稣会建立，它的创始人是John Martin Henni，密尔沃基大主教管区的第一任主教。"],"chatgpt_answers":["马凯特大学（Marquette University）是一所美国的私立大学，位于威斯康辛州密尔沃基市。马凯特大学成立于1881年，是一所由美国神父和传教士创立的大学。它最初是一所高中和预科学校，后来扩展成一所大学。马凯特大学的名字来源于其创立者，爱尔兰裔的神父和传教士约瑟夫·马凯特（Joseph Marquette）。"]}
{"question":"山西省实验中学有哪些设施?","human_answers":["包括教学楼、艺术楼、综合实验楼、教师办公楼、图书馆、行政办公楼、公寓楼、学生食堂和综合体育运动场。[1][2]"],"chatgpt_answers":["山西省实验中学可能会拥有以下设施：\\n\\n教室：这是学生上课的地方，通常会有多个教室，每个教室里都有桌子、椅子和黑板等基本设施。\\n\\n图书馆：这是学生借阅书籍、查阅资料的地方。图书馆通常会有许多书架、书桌和计算机。\\n\\n体育馆：这是学生进行体育锻炼的地方，通常会有篮球场、足球场和羽毛球场等设施。\\n\\n餐厅：这是学生就餐的地方，通常会有餐桌和餐椅。\\n\\n医务室：这是学生就医的地方，通常会有诊断设备和药品。\\n\\n宿舍：这是学生住宿的地方，通常会有多个宿舍楼，每个宿舍楼里会有多个宿舍房间。\\n\\n办公室：这是学校的管理人员办公的地方，通常会有办公桌、电脑和文件柜等设施。\\n\\n校门口：这是学生进出学校的地方，通常会有保安人员和门卫。\\n\\n这些设施的数量和类型可能会因学校的不同而有所差别。"]}
{"question":"武汉水利电力大学什么时候开始招收研究生和留学生？","human_answers":["1956年，招收首批研究生，同时开始接受越南等国的留学生。"],"chatgpt_answers":["武汉水利电力大学的研究生招生通常在每年的3月到6月之间进行，留学生招生则在每年的6月到9月之间进行。但是，由于每年的招生计划和招生条件可能会有所变化，因此建议向武汉水利电力大学相关联系部门或网站了解最新的招生信息。"]}
{"question":"中华传道会安柱中学建校初期，学生为什么要暂迁往中华传道会许大同学校上课？","human_answers":["创校初期，由于校舍地基出现问题，一度要暂时封闭进行巩固工程，学生要暂时迁往位于葵兴邨的中华传道会许大同学校上课。"],"chatgpt_answers":["中华传道会安柱中学是一所学校，在建校初期，学生可能会暂时迁往其他学校上课，这可能是因为安柱中学的教学设施和资源尚未建立完善，或者是因为安柱中学的教学人员尚未齐全，无法提供足够的教学服务。因此，学生可能会暂时迁往其他学校上课，直到安柱中学的教学设施和资源得到完善，或者安柱中学的教学人员齐全为止。"]}
{"question":"攀枝花市第三高级中学校在哪里，什么时候建立的？","human_answers":["攀枝花市第三高级中学校，位于中国四川省攀枝花市，始建于1978年8月。"],"chatgpt_answers":["我无法为您提供关于攀枝花市第三高级中学校的信息，因为我的知识截止日期是2021年，并且我无法访问任何网络资源。我建议您尝试搜索在线地图或联系当地教育机构以获取最新信息。"]}
{"question":"国立恒春高级工商职业学校第五任校长是谁，什么时候开始任职的？","human_answers":["1991年：第五任校长陈芳良先生。"],"chatgpt_answers":["很抱歉，我无法回答您的问题，因为我的知识截止到了2021年，无法提供最新的信息。我无法确定国立恒春高级工商职业学校的校长是谁，也不知道什么时候开始任职。我建议您联系该学校或者查阅最新的可信赖信息来获取答案。"]}
{"question":"昭和音乐大学是谁创办的？","human_answers":["创设者下八川圭右。"],"chatgpt_answers":["昭和音乐大学是日本的一所私立音乐大学，由岸部昭和于1953年创办。岸部昭和是日本著名的钢琴家和作曲家，也是昭和音乐大学的创始人。昭和音乐大学位于东京都豊島区，是日本颇具声望的音乐院校之一。"]}
{"question":"最初为什么要建造云林县私立永年高级中学？","human_answers":["土库镇位居台湾省中南部平原地区，年来国民小学毕业，亟待升学之青年数以千计，因地方中学阙如，远方就学诸多不便 ，因而向隅者比比皆是，土库镇热心教育人士有鉴于此，乃数度商请天主教教会前来创办一所中学，以解决青年升学问题。"],"chatgpt_answers":["我不能确定为什么云林县私立永年高级中学被建造。无论是公立还是私立学校，都是为了满足当地社区对教育的需求而建立的。这可能是为了满足当地人口增长或教育需求变化导致的需求增加，或者是为了提供更多的教育机会给当地的学生。"]}
{"question":"小樽商科大学与哪些学校有着密切的联系？","human_answers":["与神户大学，大阪市立大学，一桥大学等三所旧商大关系密切。"],"chatgpt_answers":["小樽商科大学是日本的一所私立大学，位于北海道小樽市。我不确定小樽商科大学与哪些学校有着密切的联系，但是可以通过查询学校的官方网站或者联系学校本身了解更多信息。"]}
{"question":"山形大学有哪些学生在饭田校区？","human_answers":["饭田校区（医学部的2年级-6年级。"],"chatgpt_answers":["山形大学饭田校区是山形大学的一个校区，在这个校区里有许多学生。但是我无法告诉您具体哪些学生在饭田校区。因为我是一个计算机程序，并没有访问山形大学的信息。我只能提供一般性的信息。"]}
{"question":"孙中山什么时候在中山大学中山医学院学过医？","human_answers":["孙中山曾于1886年在此学医。"],"chatgpt_answers":["孙中山在1883年到1892年期间在中山大学中山医学院学习医学。孙中山是中国著名的革命家、思想家、政治家、国父，他对中国现代化进程和民族独立建国事业做出了巨大贡献。"]}
{"question":"国民学校的就学率在当时世界上处于什么样的水平？","human_answers":["该就学率于当时全世界，已是先进国家的标准。"],"chatgpt_answers":["我无法确定当前你所提到的\"国民学校\"是哪个国家的学校，也不知道你所询问的时间是哪个时期。因此无法回答你关于国民学校就学率世界排名的问题。\\n\\n通常情况下，一个国家的就学率反映了该国家的教育水平和发展程度。就学率是指在某一年龄段内，有多少比例的人口在接受正规教育。这个数字通常用来衡量一个国家的教育系统的覆盖率，也可以用来比较不同国家或地区的教育水平。\\n\\n如果你能告诉我更多的信息，我将尽力为你回答这个问题。"]}
{"question":"金城学院大学短期大学部什么时候停止办学的？","human_answers":["2004年 今年7月27日短期大学正式停办[3]。"],"chatgpt_answers":["很抱歉，我无法回答您的问题。我是一个大型语言模型，我没有浏览网络的能力，也没有最新的学校信息。我只能回答有关普遍知识的问题。如果您有其他问题，请随时告诉我。"]}
{"question":"南京市金陵中学最早可以追朔到什么时候？","human_answers":["南京市金陵中学创建于1888年 （清朝光绪十四年） 。"],"chatgpt_answers":["南京市金陵中学是一所位于南京市的中学，最早可以追朔到1903年。根据我的了解，金陵中学是由英国人在1903年创建的，当时被称为南京英文中学，是一所以英文为教学语言的中学。在1949年之后，学校更名为南京市金陵中学，并开始使用汉语作为教学语言。现在，南京市金陵中学已经成为南京市著名的中学之一，并享有很高的声誉。"]}
{"question":"国家鱼类及野生动物法医实验室的主要职责是什么？","human_answers":["这个实验室的首要任务是鉴定动物死因，以帮助相关工作人员确定是否有涉关违法行为，同时也通过鉴定和比较物理证据来寻找嫌犯、受害者以及犯罪现场。"],"chatgpt_answers":["国家鱼类及野生动物法医实验室是中国的一家法医实验室，主要负责对鱼类和野生动物进行法医学检验和科学研究，并提供相关的技术支持和服务。该实验室的主要职责包括：\\n\\n对鱼类和野生动物的死亡原因进行法医学检验，并提供相关的法医学证明材料。\\n\\n对鱼类和野生动物遭受的疾病、伤害或损伤进行法医学检验，并提供相关的法医学证明材料。\\n\\n对鱼类和野生动物的身份、品种、年龄、性别、出生日期、健康状况等进行法医学鉴定，并提供相关的法医学证明材料。\\n\\n对鱼类和野生动物的科学研究进行支持，包括对样品的分析、检测和鉴定。\\n\\n对鱼类和野生动物的法医学技术进行提升，包括开展法医学研究和开发新的法医学技术。\\n\\n为国家相关部门提供法医学技术支持和服务，包括为司法机关、公安机关、检察院、人民法院提供法医学专业意见和技术支持。"]}
{"question":"萨尔大学有哪些知名校友？","human_answers":["知名校友如台湾民事诉讼法学者陈荣宗[4]、台湾公法学者与政治人物朱武献[5][6]，国立中兴大学法律学系教授廖纬民、台北医学大学附设医院小儿科主任许薰惠[7]、北京清华大学法学院国际私法与比较法研究中心主任陈卫佐[8]，以及德国柏林自由大学公法与欧洲法研究中心主任 Christian Calliess（德语：Christian Calliess）[9]。"],"chatgpt_answers":["萨尔大学是德国著名的研究型大学，在过去的几百年中培养了许多优秀的校友。其中包括一些著名的科学家、政治家、商界领袖和文化名人。\\n\\n以下是一些萨尔大学的著名校友：\\n\\n奥托·布洛赫（Otto Hahn）：德国化学家，被称为“原子能之父”，1944年获得诺贝尔化学奖。\\n\\n布莱恩·默克尔（Bryan Mercer）：英国化学家，因发现了以硫为中心的第一个超级分子而获得诺贝尔化学奖。\\n\\n约翰·哈特（John Hart）：美国化学家，因发现了含氮的第一个超级分子而获得诺贝尔化学奖。\\n\\n威廉·莫里森（William Thomson Kelvin）：英国物理学家，被称为“物理学之父”，因发现了绝对零度和热力学第二定律而闻名。\\n\\n查尔斯·狄拉克（Charles Dickens）：英国作家，被认为是英国文学史上最伟大的小说家之一。\\n\\n爱德华·史蒂文森（Edward Stevenson）：美国发明家，发明了蒸汽机车。\\n\\n斯蒂芬·霍金（Stephen Hawking）：英国理论物理学家，著名的引力波研究者，"]}
{"question":"利兰·斯坦福和他的妻子简·莱思罗普·斯坦福为什么创建斯坦福大学？","human_answers":["这是为了纪念他们因伤寒而于16岁生日前夕去世的儿子（小利兰·斯坦福（英语：Leland Stanford, Jr.））。"],"chatgpt_answers":["利兰·斯坦福和简·莱思罗普·斯坦福是斯坦福大学的创始人。利兰·斯坦福是一位富裕的硅谷铁路投资者，他希望在加州西海岸建立一所世界一流的大学，以便为当地的学生提供优质的教育机会。与此同时，他还希望通过大学来促进当地的经济发展。简·莱思罗普·斯坦福也是一位教育家，她在创建斯坦福大学的过程中也发挥了重要作用。斯坦福大学于1891年成立，是一所私立大学，位于美国加州帕罗奥图市。它被公认为是世界上最优秀的大学之一，在各种排名榜单中一直名列前茅。"]}
{"question":"江苏省淮州中学的校歌是什么，由谁创写的？","human_answers":["李一氓为学校题写校歌歌词—《我们是新青年的榜样》。"],"chatgpt_answers":["很抱歉，我无法回答您的问题。我是一个计算机程序，我的知识是有限的，我不知道您所询问的信息。此外，我无法进行网络浏览，也无法查阅最新的信息。我只能回答已经存储在我的数据库中的信息。如果您有其他问题，我将尽力回答。"]}
{"question":"什么是现代图书馆？","human_answers":["因此，人们渐渐把现代图书馆重新定义为能够无限制得获取多种来源、多种格式的信息。"],"chatgpt_answers":["现代图书馆是一种提供各种类型信息和服务的机构。这些信息和服务包括：书籍、期刊、电子数据库、网络资源、视听资料、咨询服务、培训等。现代图书馆通常是一个公共机构，为所有人提供服务，但也有私人图书馆。\\n\\n现代图书馆的功能通常包括：\\n\\n提供各种信息资源，包括书籍、期刊、电子数据库、网络资源等。\\n提供咨询服务，帮助人们寻找所需的信息和资源。\\n提供教育和培训服务，包括各种读者培训、研讨会和讲座。\\n提供视听资料，包括书籍录音带、电影、音乐CD等。\\n提供网络服务，包括免费上网、打印服务等。\\n现代图书馆通常设有自助借还书机和自助检索系统，方便读者自行借还书籍和检索信息。"]}
{"question":"海峡两岸大学生辩论赛是什么时候开始的、到目前为止已经举办了多少届？","human_answers":["活动始于2002年，至今已举办11届。[1]"],"chatgpt_answers":["我无法回答您关于海峡两岸大学生辩论赛的问题，因为我无法访问任何外部信息来获取有关该赛事的详细信息。如果您想了解有关海峡两岸大学生辩论赛的信息，建议您搜索网络或联系主办方了解最新信息。"]}
{"question":"PTE学术英语考试是什么时候，由谁创办的？","human_answers":["培生学术英语考试是由金融时报的母公司英国培生集团以及GMAT的开发机构管理专业研究生入学考试委员会（GMAC）共同研究主办于2009年10月26日推出的新一代的国际性英语水平测试。"],"chatgpt_answers":["PTE Academic (Pearson Test of English Academic) is a computer-based English language test designed to assess the readiness of non-native English speakers to participate in a university-level academic program. It aims to test the candidate's ability to understand spoken and written English, as well as their ability to produce spoken and written responses in English.\\n\\nPTE Academic is developed by Pearson, a global education company that provides a range of products and services to help people make progress in their lives through learning. Pearson was founded in 1844 and is headquartered in London, England."]}
{"question":"几何学是什么，它的主要研究对象是什么？","human_answers":["几何学是数学的一个基础分支，主要研究形状、大小、图形的相对位置等空间区域关系以及空间形式的度量。"],"chatgpt_answers":["几何学是数学的一个分支，主要研究几何形体的形状、大小、位置和结构。几何学的主要研究对象包括点、线、面和体等几何形体，以及它们之间的关系。\\n\\n几何学涵盖了许多不同的主题，包括平面几何、立体几何、欧几里得几何、微分几何、拓扑学几何等。平面几何研究二维几何形体，如线段、圆、椭圆等；立体几何研究三维几何形体，如立体图形、体积、表面积等；欧几里得几何是一种特殊的几何学，它在欧几里得平面上研究几何形体，使用距离公式来确定点与点之间的距离；微分几何是一种结合几何学和微积分学的学科，研究几何形体的变形和变化；拓扑学几何是一种将拓扑学与几何学相结合的学科，研究几何形体的拓扑结构。\\n\\n几何学在许多不同领域有广泛的应用，如建筑、工程、计算机图形学等。"]}
{"question":"基因组DNA在什么情况下溶解温度比较高，为什么？","human_answers":["由于GC含有三个氢键，而AT只具有两个氢键，所以当基因组DNA的GC含量较高时其熔解温度较高。"],"chatgpt_answers":["DNA在溶解时的溶解温度主要受到两种因素的影响：溶解度和电荷效应。\\n\\n溶解度是指溶液中溶质的浓度。一般来说，当溶解度越高时，溶解温度也就越高。这是因为，溶液中的溶质越多，溶解的热量就越大，所以需要较高的温度才能使溶解过程得以进行。\\n\\n电荷效应是指DNA分子之间的相互作用。DNA分子是由许多碱基（如腺嘌呤和胸腺嘧啶）组成的，这些碱基之间有相互作用。在高盐浓度的溶液中，DNA分子之间的电荷效应会减弱，使得DNA分子之间的相互作用减小，从而降低了溶解温度。相反，在低盐浓度的溶液中，DNA分子之间的电荷效应会增强，使得DNA分子之间的相互作用增大，从而升高了溶解温度。\\n\\n因此，在低盐浓度的溶液中，基因组DNA的溶解温度会比较高。"]}
{"question":"社会学这个词语是谁创立的？","human_answers":["“社会学”一词是由孔德(Auguste Comte)首创的，他试图使用一种自然科学的方法来统一所有的人文学科——包括历史、心理和经济学，从而建立经得起科学规则考验的学科，原本他用“社会物理学”来称呼这个新的学科。"],"chatgpt_answers":["社会学这个词语是由英国社会学家赫尔曼·威尔逊（Herbert Spencer）在1839年创立的。威尔逊是19世纪英国最有影响的社会学家之一，他将社会学作为一种研究社会结构、功能和发展的学科。在他看来，社会学旨在研究人类社会的规律，并使用这些规律来帮助人们更好地理解社会。"]}
{"question":"陈心昭是哪里人？","human_answers":["浙江余姚人。"],"chatgpt_answers":["我不能确定关于陈心昭的任何信息。您可以在网上搜索以获得有关陈心昭的信息，或者在社交媒体平台上搜索以联系他。"]}
{"question":"台北市立丽山高级中学最初是什么时候开始招生的？","human_answers":["2000年9月正式营运，招收第一届学生。"],"chatgpt_answers":["我无法为您提供台北市立丽山高级中学的具体信息，因为我是一个大型语言模型，无法浏览网页或查询有关当前学校的信息。然而，我可以告诉您，通常情况下，中学通常在学年开始时招生，也就是九月份。不过，您可以联系台北市立丽山高级中学或相关机构了解更多有关招生的信息。"]}
{"question":"深井天主教小学有多少间教室？","human_answers":["课室数目：23间"],"chatgpt_answers":["我很抱歉，但我并不知道深井天主教小学有多少间教室。我是一个计算机程序，无法访问实际的地点或获取最新的信息。我只能回答有关普遍知识或概念的问题。"]}
{"question":"巴伦西亚大学目前有多少学生？","human_answers":["现约有六万名学生。"],"chatgpt_answers":["我无法回答这个问题，因为我是一个计算机程序，并且我的知识是在2021年之前切断的，因此我无法获得最新的信息。我只能提供有关巴伦西亚大学的历史和背景信息。\\n\\n巴伦西亚大学（Universitat de València）是位于西班牙的一所公立研究型大学，成立于1499年。它位于西班牙东南部的巴伦西亚省首府瓦伦西亚市。巴伦西亚大学是西班牙最古老的大学之一，也是该国最大的大学之一，拥有超过60,000名学生。该大学设有许多不同的学科，包括人文科学、社会科学、工程学、医学和自然科学。巴伦西亚大学还与许多国际大学建立了合作关系，并在欧洲和全球范围内享有良好的声誉。"]}
{"question":"三三四高中教育改革的核心是什么？","human_answers":["改革的重点是推行三三四学制，即把过去源于英国的三二二三学制的三年初中、两年高中、两年预科及三年大学本科课程，改变为加拿大、台湾及中国等国所采用的三年初中、三年高中及四年的大学本科课程。"],"chatgpt_answers":["\"三三四高中教育改革\"是指中国教育部在2015年发布的一项高中教育改革方案，旨在提高高中教育质量，适应社会发展和人才培养需求。\\n\\n这项改革的核心目标是：\\n\\n完善高中教育体系：通过调整课程设置和考试制度，使高中教育更加系统、全面、科学。\\n\\n增强学生创新能力：通过加强实践教学和创新性思维训练，培养学生的创新能力和创业精神。\\n\\n提高教师素质：通过提升教师专业知识和教学能力，提高教师素质。\\n\\n完善教学资源：通过提升教学设备和资源，改善教学条件。\\n\\n加强学校管理：通过改进学校管理机制和加强责任追究，提高学校管理效能。\\n\\n总之，\"三三四高中教育改革\"的核心是加强高中教育的系统性、全面性和科学性，提高教育质量，培养创新型人才。"]}
{"question":"南卡罗来纳大学的7所分校分别在什么地方？","human_answers":["其他分校位于艾肯，索克亥奇，布佛特，兰卡斯特，桑特，斯巴坦堡，和联合。"],"chatgpt_answers":["南卡罗来纳大学(University of South Carolina)是一所位于美国南卡罗来纳州的公立研究型大学。南卡罗来纳大学共有7所分校，分别位于以下地方：\\n\\nColumbia Campus：位于南卡罗来纳州哥伦比亚市。这是南卡罗来纳大学的主校区，也是其他6所分校的母校。\\n\\nAiken Campus：位于南卡罗来纳州艾肯市。这是南卡罗来纳大学的第二大校区，主要提供本科和研究生教育。\\n\\nBeaufort Campus：位于南卡罗来纳州博福特市。这是南卡罗来纳大学的最小校区，主要提供本科课程。\\n\\nLancaster Campus：位于南卡罗来纳州兰卡斯特市。这是南卡罗来纳大学的第四大校区，主要提供本科和研究生教育。\\n\\nSalkehatchie Campus：位于南卡罗来纳州萨尔克哈奇市。这是南卡罗来纳大学的第五大校区，主要提供本科教育。\\n\\nSumter Campus：位于南卡罗来纳州萨米特市。这是南卡罗来纳大学的第六大校区，主要提供本科教育。\\n\\nUnion Campus：位于南卡罗来纳州尤宁市。这是南卡罗来纳大学的第七大校区，主要提供本科教"]}
{"question":"南京财经大学有哪几个校区，分别在什么地方?","human_answers":["福建路、仙林两校区位于南京市，另有镇江市的桥头校区。"],"chatgpt_answers":["南京财经大学有两个校区：\\n\\n主校区：位于南京市玄武区紫东路1号。\\n\\n新校区：位于南京市江北新区长虹路168号。\\n\\n南京财经大学是一所综合性大学，在南京市建有两个校区，主校区坐落在市中心地区，新校区位于市北部江北新区，占地面积近300公顷，是一所以经济、管理、艺术、法学、教育、工学、农学、自然科学、哲学、文学、历史、社会科学等学科为主体的综合性大学。"]}
{"question":"全国人大图书馆是为谁服务的？","human_answers":["为全国人民代表大会、全国人大常委会、委员长会议服务"],"chatgpt_answers":["全国人大图书馆是为全国人大、全国政协、国务院和其他有关机构的工作人员以及一般公众服务的图书馆。全国人大图书馆位于北京市海淀区，是中国最大的法律图书馆，也是中国最大的国家级政治学图书馆。它藏有丰富的法律文献和政治学文献，提供多种形式的服务，包括图书借阅、文献检索、讲座、培训等。"]}
{"question":"放送大学的本部在什么地方？","human_answers":["校本部位于日本千叶县千叶市美滨区若叶2-11。"],"chatgpt_answers":["放送大学的本部在日本东京都港区东铃村。"]}
{"question":"伊利诺伊大学威拉德机场主要是为谁服务？","human_answers":["机场主要服务对象是香槟、厄巴纳城镇群。"],"chatgpt_answers":["伊利诺伊大学威拉德机场（Willard Airport）是一座位于美国伊利诺伊州的机场，位于香槟市东南部的威拉德市。这座机场主要为伊利诺伊大学（University of Illinois at Urbana-Champaign）和周边地区的旅客提供航空运输服务。它也是一个重要的商务机场，为商务旅客和公司提供便利。伊利诺伊大学威拉德机场还为当地企业和政府机构提供私人航空服务。"]}
{"question":"光化学中的光指的是什么？","human_answers":["这里的光通常指紫外光或可见光[2]。"],"chatgpt_answers":["在光化学中，光是指可见光或紫外光。这些类型的光具有能量，可以被用来激活化学反应。可见光是人眼可以看到的光，它的波长在可见光谱范围内（约400到700纳米）。紫外光是人眼看不到的光，它的波长在紫外线范围内（约10到400纳米）。在光化学反应中，光被用来吸收光子，从而激活分子。这些激活的分子可能会发生化学变化，例如形成新的化合物或改变其结构。"]}
{"question":"雪城大学第十二任校长是谁，他是哪一年任职的？","human_answers":["2013年9月，Kent D. Syverud被任命为雪城大学第十二任校长。"],"chatgpt_answers":["我无法回答您的问题，因为我的知识截止到了2021年，并且我无法浏览网络获取最新信息。我无法告诉您雪城大学第十二任校长的信息。您可以尝试联系雪城大学或查找其官方网站，了解最新的校长信息。"]}
{"question":"交通大学为什么被迁往西安？","human_answers":["1955年，由于国际形势的风云变幻并为积极支援西北地区教育建设，国务院决定交通大学迁往西安，是为交大西迁。"],"chatgpt_answers":["我不知道交通大学为什么被迁往西安。我只是一个计算机程序，无法提供有关真实世界事件的信息。我只能回答有关知识、科学、技术和其他抽象问题的问题。如果你有其他问题，请随时告诉我。"]}
{"question":"国立台南家齐女子高级中学的地址是什么？","human_answers":["位于中华民国台南市中西区健康路一段342号。"],"chatgpt_answers":["我很抱歉，我无法为您提供国立台南家齐女子高级中学的地址。我是一个计算机程序，无法获取当前的地址信息。建议您搜索网络或联系学校本身以获取最新的地址信息。"]}
{"question":"金亨稷师范大学在朝鲜处于什么样的位置？","human_answers":["该校在朝鲜的地位据说仅次于金日成综合大学和金策工业综合大学。"],"chatgpt_answers":["我无法找到关于\"金亨稷师范大学\"的信息。朝鲜是东亚国家，位于朝鲜半岛的南部，韩国和日本毗邻。如果您对朝鲜的其他方面有疑问，请提出。"]}
{"question":"在昔日国立台湾大学国际华语研习所鼓励说的语言有哪些？","human_answers":["广东话和客家话，而且过去一直提供的。"],"chatgpt_answers":["国立台湾大学国际华语研习所是一所专门从事华语教学的机构，所以主要鼓励学习华语，也就是汉语。但是，在研习所内，可能会有其他语言的课程，比如英语、日语或韩语等。除了这些语言外，还可能会有其他语言的课程，但是具体有哪些语言的课程，我并不知道。"]}
{"question":"青岛大学有哪些专业？","human_answers":["专业有：汉语言文学、历史、英语、日语、应用数学、应用物理、应用化学、电子精密机械、环境规划与管理、企业管理、计算机及应用、国际贸易、外事管理、旅游经济等。"],"chatgpt_answers":["青岛大学是一所综合性大学，有许多不同的学科和专业。根据青岛大学官方网站，该校目前开设了以下学科和专业：\\n\\n文学类：中国语言文学、外国语言文学、汉语言文学、广告学、媒体与传播学、政治学、国际关系、法学、公共管理、历史学、社会学、艺术学、视觉传达设计、音乐学、戏剧学、电影学\\n\\n理学类：数学、物理学、化学、生物学、地理学、大气科学、海洋科学、地理信息科学、环境科学、计算机科学与技术、电子信息科学与技术、自动化、电气工程及其自动化、计算机科学、应用物理学、软件工程、网络工程、信息安全、统计学\\n\\n工学类：机械工程、材料科学与工程、机械电子工程、机械设计制造及其自动化、工业设计、海洋工程、海洋技术、海洋科学、海洋环境与安全工程、海洋资源与环境、海洋资源开发技术、海洋油气工程、海洋设备与控制工程、船舶与海洋工程、造船与海"]}
{"question":"同济大学在线评测是什么时候允许外界访问的？","human_answers":["2004年5月 正式对外公开访问"],"chatgpt_answers":["同济大学在线评测系统是一个用于在线评测学生程序的平台。它的访问权限取决于同济大学的访问政策和机房的使用规则。通常，学校的计算机实验室是对学生开放的，学生可以在这里访问同济大学在线评测系统。如果你是同济大学的学生，你可以联系你的老师或者学校的计算机实验室，了解有关访问同济大学在线评测系统的更多信息。"]}
{"question":"滋贺短期大学是什么时候开始招收男生的？","human_answers":["为男女同校从2008年[3][1]。"],"chatgpt_answers":["我无法回答您关于滋贺短期大学开始招收男生的时间的问题。您可以尝试联系滋贺短期大学相关部门或者网站获取最新信息。"]}
{"question":"青岛第九中学有哪几项奖学金？","human_answers":["学校设有宗倬章奖学金、韩嘉邦奖学金及国人集团奖学金等三项奖学金。"],"chatgpt_answers":["我无法提供有关青岛第九中学奖学金的具体信息，因为我是一个计算机程序，没有浏览网络的能力，也没有相关学校的信息。\\n\\n我建议您联系青岛第九中学的相关职能部门或者查询学校的官方网站，以获取最新、准确的信息。"]}
{"question":"中国人民政治协商会议山西省委员会的首任主席是谁？","human_answers":["主席：陶鲁笳"],"chatgpt_answers":["中国人民政治协商会议是中国的一种多党合作和政治协商制度。每个省、自治区、直辖市和计划单列市都有自己的人民政治协商会议。山西省委员会是山西省人民政治协商会议的组织机构。我无法提供山西省人民政治协商会议的具体领导人信息，因为我的知识截止时间是2021年，而且我没有浏览的能力。"]}
{"question":"什么是资讯科技的技术？","human_answers":["资讯科技的技术就是运用资讯设备、多媒体、网络媒介、电话、电传视讯、电视…等，进行收集、储存及传输文字、图像、影音等资讯科技之技术。"],"chatgpt_answers":["资讯科技（Information Technology，简称 IT）是指利用计算机和通信技术来处理、存储、传输和展示信息的领域。它包括计算机硬件、软件、网络、数据库、信息系统和其他相关技术。\\n\\n具体来说，资讯科技的技术包括：\\n\\n计算机硬件技术：包括计算机的硬件组成、计算机的组装、维护和维修等。\\n\\n计算机软件技术：包括计算机软件的开发、安装、升级和维护等。\\n\\n网络技术：包括网络的设计、构建、管理和维护等。\\n\\n数据库技术：包括数据库的设计、管理和维护等。\\n\\n信息系统技术：包括信息系统的设计、开发、部署和维护等。\\n\\n其他相关技术：包括云计算、大数据、人工智能、网络安全等。\\n\\n资讯科技的技术在各个领域都有广泛的应用，如商业、政府、教育、医疗、金融等。它为人类生活和工作提供了极大的便利，也带来了新的挑战和机遇。"]}
{"question":"哥廷根大学建立初期有哪些学科？","human_answers":["大学创办之初，即设有神学、法学、哲学、医学四大经典学科，尤以自然科学和法学为重。"],"chatgpt_answers":["哥廷根大学是一所位于德国的著名综合性研究型大学，它的前身是哥廷根城堡学院，成立于1457年。哥廷根大学初期的学科主要包括法学、数学、物理学、化学、自然科学、哲学、文学、历史学和医学等。随着时间的推移，哥廷根大学还开设了许多其他学科，如工程学、经济学、社会科学、政治学和媒体学等。哥廷根大学现在拥有超过250个不同的学科和专业，是德国最大的大学之一。"]}
{"question":"粉岭礼贤会中学目前担任校长和校监职位的分别是谁？","human_answers":["现任校长为潘咏棠先生，校监为陈启元博士。"],"chatgpt_answers":["我很抱歉，但我无法回答这个问题，因为我是一个计算机程序，无法获得最新的信息。我的知识截止日期是2021年，并且我不能访问互联网浏览最新信息。我建议你联系粉岭礼贤会中学或者查询其他可靠的信息来源以了解最新的校长和校监信息。"]}
{"question":"北京师范大学-香港浸会大学联合国际学院的学生毕业后可以获得哪些证书？","human_answers":["学生毕业后，同时获颁国家教育部认可的联合国际学院毕业证(只授予中国内地统招生)和香港浸会大学学士学位证(与香港浸大本部毕业证书相同)。"],"chatgpt_answers":["北京师范大学-香港浸会大学联合国际学院（简称\"联合国际学院\"）是由北京师范大学和香港浸会大学共同建立的一所教育机构，位于北京市海淀区。联合国际学院的学生在毕业后可以获得北京师范大学和香港浸会大学双方颁发的毕业证书。\\n\\n北京师范大学是中国教育部直属的全国重点大学，是国家\"211工程\"和\"985工程\"重点建设的大学之一。获得北京师范大学的毕业证书可以为毕业生在就业或深造方面提供很大的帮助。\\n\\n香港浸会大学是香港的一所公立研究型大学，是香港大学教育联盟的创始成员之一，在世界大学排名中名列前茅。获得香港浸会大学的毕业证书可以为毕业生在国际化的就业环境中获得竞争力。\\n\\n此外，联合国际学院还可以为学生提供国际认可的学位证书，如英国莱斯特大学的学士学位证书。根据不同的专业和学位课程，学生还可能获得其他国家和地区的认可的学位证书。"]}
{"question":"什么是格式塔疗法？","human_answers":["格式塔疗法（完形治疗法）采用如对话演习、双椅技术、责任心训练、梦的分析等许多具体技术，这些技术用以强化来访者的直接经验，即“此时此地”经验，促进情感释放，提高来访者的意识性，使他们了解自己所运用的心理防御机制。"],"chatgpt_answers":["格式塔疗法是一种非传统的健康疗法，其基于相信格式塔（又称为金字塔）具有特殊的能量和治疗作用。格式塔疗法认为，通过在身体周围建造金字塔或者在金字塔内进行治疗，可以帮助缓解身体和心理上的不适。\\n\\n格式塔疗法并不是由主流医学界所认可的治疗方法，也没有科学证据表明其有效。因此，建议在进行任何治疗前，应当咨询专业医生或其他健康专业人士，并遵从他们的指导。"]}
{"question":"身延山短期大学的最后一任校长是谁？","human_answers":["仲泽浩佑：最后短期大学校长[4]。"],"chatgpt_answers":["我不知道身延山短期大学的最后一任校长是谁。我是一个计算机程序，并没有接触过关于身延山短期大学的信息。我无法回答这个问题。"]}
{"question":"第35届八国集团首脑会议的主题是什么？","human_answers":["讨论减少温室气体排放的议题。"],"chatgpt_answers":["我无法回答这个问题，因为我的知识截止日期是2021年，而第35届八国集团首脑会议可能已经在2022年或更晚的时间举行。此外，我无法通过网络浏览来获取最新信息。建议您搜索相关新闻或联系当地政府或外交部门了解最新信息。"]}
{"question":"神户松荫女子学院大学短期大学部什么时候成立了服饰科？","human_answers":["1953年 服饰科成立[2]。"],"chatgpt_answers":["我无法提供关于神户松荫女子学院大学的信息，因为我是一个计算机程序，并没有获得当前的最新信息。我的知识基于我在被训练的时候所学到的内容，我的知识截止到了2021年。所以我无法回答你有关神户松荫女子学院大学短期大学部服饰科何时成立的问题。建议您向学校相关部门或官网查询最新信息。"]}
{"question":"香港会议展览中心会展2期的屋顶的是由什么建成的，形状是什么？","human_answers":["会展2期的屋顶以4万平方呎的铝合金造成，形状像是一只飞鸟。"],"chatgpt_answers":["香港会议展览中心会展2期是一座大型的会展和展览中心，位于香港的湾仔区。它的屋顶是由玻璃和钢结构建成的，形状呈圆顶状。\\n\\n该建筑物的屋顶直径约为200米，高约50米。屋顶呈弧形，由四个圆形的钢结构支撑，四周是由玻璃制成的平面。屋顶的外观独特，具有较强的视觉吸引力。\\n\\n香港会议展览中心会展2期是一座具有代表性的建筑物，是香港重要的会展场所之一。它设有多个大型展厅，可以容纳各种展览活动。此外，它还设有许多功能齐全的会议室，可供各种商务会议使用。"]}
{"question":"山东枣庄市第三中学东校区的地址是什么？","human_answers":["东校区位于山东省枣庄市解放路26号。"],"chatgpt_answers":["我很抱歉，我无法提供您关于山东枣庄市第三中学东校区的具体地址信息。我是一个语言模型，没有访问互联网的能力，也没有最新的地址信息。建议您联系当地的学校或者相关部门了解详情。"]}
{"question":"在第二届大陆会议上通过了哪些重要决议？","human_answers":["第二届会议在当时通过两项重要决议：《武装宣言（英语：Declaration of the Causes and Necessity of Taking Up Arms）》（阐述殖民者拿起武器反抗的权利、仍重申效忠英国）、以及向英国递交《橄榄枝请愿书（英语：Olive Branch Petition）》（再重申效忠英国）。"],"chatgpt_answers":["我无法确定您所提到的\"第二届大陆会议\"的具体内容。在没有更多的信息的情况下，我无法回答您的问题。请提供更多的上下文或细节，我将尽力为您解答。"]}
{"question":"辽宁工业大学在哪儿？","human_answers":["辽宁工业大学，位于中国辽宁省的锦州市。"],"chatgpt_answers":["辽宁工业大学位于中国辽宁省沈阳市。"]}
{"question":"1950年-1953年，安徽大学做了哪些调整？","human_answers":["1950年7月、1952年9月和1953年暑假，安徽大学进行了三次院系调整，部分专业调整到其他高等院校，又从其他高等院校接受了部分专业。"],"chatgpt_answers":["我很抱歉，但我没有关于1950年至1953年安徽大学的调整信息。如果您对该信息有进一步的问题，建议您联系安徽大学或查看有关历史的可靠来源。"]}
{"question":"中西区圣安多尼学校是什么时候成立了校友会？","human_answers":["2005年9月17日:成立校友会。"],"chatgpt_answers":["我无法提供关于中西区圣安多尼学校校友会成立时间的信息，因为我是一个计算机程序，无法访问任何外部资料来获取信息。如果您想了解有关中西区圣安多尼学校的信息，建议您联系学校或搜索相关的网站或文献。"]}
{"question":"1953年，将哪里的师生合并到武汉高等学校？","human_answers":["同年，广州珠江水利学校土木本科师生并入该校。"],"chatgpt_answers":["您问的是1953年将哪里的师生合并到武汉高等学校？我无法回答这个问题，因为我无法获得足够的信息来回答您的问题。如果您能提供更多细节或上下文，我可以尽力帮助您。"]}
{"question":"奈良女子大学最初是什么学校？","human_answers":["与御茶水女子大学一样，前身为旧制女子高等师范学校。"],"chatgpt_answers":["奈良女子大学最初是奈良女子高等师范学校，这是一所专门培养女性教师的高等师范学校。奈良女子高等师范学校于1897年在日本奈良县的奈良市成立，是日本最早的女子师范学校之一。在奈良女子高等师范学校成立后的几十年里，该学校致力于培养高素质的女性教师，为日本教育事业做出了巨大贡献。\\n\\n1949年，奈良女子高等师范学校更名为奈良女子大学，并开始提供除教师教育以外的其他学科的本科教育。现在，奈良女子大学是一所著名的综合性大学，提供各种学科的本科和研究生教育，并在日本各地拥有多个校区。"]}
{"question":"相模女子大学短期大学部的学园训是什么？","human_answers":["“高洁善美”为学园训。"],"chatgpt_answers":["相模女子大学短期大学部是一所提供短期课程的大学部，其中包括各种学科的课程。学园训是相模女子大学短期大学部的一项基本规定，旨在帮助学生在学习期间获得健康、积极、自律的生活习惯。学园训包括服装规范、行为规范和其他方面的规定。学园训的目的是帮助学生在学习期间获得良好的学习习惯，并为他们的未来发展打下坚实的基础。"]}
{"question":"台南市立复兴国民中学现在的校长是谁，他是第几任？","human_answers":["第六任校长 林茂生(现任)"],"chatgpt_answers":["很抱歉，我无法回答这个问题。我是一个计算机程序，并且我的知识截止日期是2021年。我无法获得最新信息，也不能确定台南市立复兴国民中学现在的校长是谁，他是第几任。我建议你向学校相关人员或者查询其他可靠来源寻求这方面的信息。"]}
{"question":"中国石油大学是由哪两个独立办学机构构成？","human_answers":["中国石油大学由中国石油大学（华东）和中国石油大学（北京）两个独立办学机构组成。"],"chatgpt_answers":["中国石油大学是由北京石油学院和青岛石油学院两个独立办学机构合并而成的。北京石油学院成立于1953年，是中国最早的石油工程专业高等学校之一，青岛石油学院成立于1958年，是中国最早的海洋工程专业高等学校之一。中国石油大学是中国最早的石油工程、海洋工程专业高等学校之一，是国家“211工程”和“985工程”重点建设的大学之一。"]}
{"question":"中国人民大学附属中学的经纬度是多少？","human_answers":["坐标：39°58′24.27″N 116°18′32.51″E \/ 39.9734083°N 116.3090306°E"],"chatgpt_answers":["我无法提供中国人民大学附属中学的经纬度信息。建议您使用在线地图工具，如 Google Maps 或 Baidu Maps，查询该学校的经纬度。这些工具可以帮助您找到该学校的地理位置，并显示出该学校的经纬度信息。如果您无法确定该学校的地址，也可以在搜索框中输入“中国人民大学附属中学”，并在地图上查找该学校。"]}
{"question":"北京科技大学图书馆藏书量是多少?","human_answers":["图书馆藏书160万册。"],"chatgpt_answers":["北京科技大学图书馆藏书量是目前无法提供的信息。由于我是一个大型语言模型，并不能访问最新的信息或数据。建议您联系北京科技大学图书馆，以获取最新的藏书量信息。"]}
{"question":"台北市立建国高级中学附设高级进修补习学校什么时候停止开夜间部的？","human_answers":["1983年停办夜间部。"],"chatgpt_answers":["我无法提供有关台北市立建国高级中学附设高级进修补习学校停止开设夜间部的相关信息。建议您联系学校或者询问当地教育部门了解最新情况。"]}
{"question":"宋慧乔是世宗大学哪个院系的?","human_answers":["宋慧乔 - 电影艺术学系"],"chatgpt_answers":["宋慧乔是韩国演员。我不知道她与世宗大学有任何关联。如果你想了解世宗大学的信息，可以尝试在网上搜索关于世宗大学的信息，或者直接联系世宗大学的官方网站或者当地的教育机构获取更多信息。"]}
{"question":"花莲县私立四维高级中学什么时候增设了资讯科？","human_answers":["1988年增设资讯科。"],"chatgpt_answers":["我无法提供有关花莲县私立四维高级中学增设资讯科的具体信息，因为我是一个语言模型，无法访问外部信息来查询这个问题的答案。我只能回答你关于一般性知识的问题。如果你有其他问题，请随时告诉我，我会尽力回答你的问题。"]}
{"question":"《普林斯顿评论》中怎样评价弗吉尼亚大学法学院？","human_answers":["《普林斯顿评论》将该学院评为美国法学院当中“生活质量最佳”的，以及“课堂体验”第二好、“师资力量”第四名，“最难考取”第五名，“工作前景”第七名。[8][9]"],"chatgpt_answers":["《普林斯顿评论》是一本美国法律界著名的专业杂志，它经常对美国大学的法学院进行排名。根据2022年的排名，弗吉尼亚大学法学院排名第八，是美国法学院中的顶尖学府之一。\\n\\n这份排名是基于多种因素进行评估的，包括学术声誉、师资力量、就业率和毕业生的职业发展情况。弗吉尼亚大学法学院在这些方面都表现出色，因此在《普林斯顿评论》的排名中位列前十。\\n\\n弗吉尼亚大学法学院在美国也享有盛誉，被认为是一所卓越的法学院。它拥有众多著名的教授和杰出的学生，并且为学生提供了良好的就业机会。学院也与众多知名的企业和法律事务所建立了合作关系，为学生提供实习和就业的机会。"]}
{"question":"邓小平曾经怎样评价西南交通大学的？","human_answers":["邓小平曾给予该校高度评价:“这所学校出了不少人才。"],"chatgpt_answers":["我无法提供关于邓小平对西南交通大学的评价的信息。邓小平是中国历史上的一位重要领导人，但我并不知道他是否曾经对西南交通大学发表过评价。如果您有更多关于这个问题的信息，或者有其他相关问题，请随时告诉我。"]}
{"question":"私立东海大学附属实验高级中学的学生哪天可以穿便服？","human_answers":["便服日：周三学生穿着便服。"],"chatgpt_answers":["私立东海大学附属实验高级中学的学生穿便服的具体时间可能会有所不同，因为学校可能会有自己的穿便服规定。建议您联系学校或者查询学校的规章制度，了解学校的穿便服规定。"]}
{"question":"香港中文大学起初是有由哪几个书院合并来的？","human_answers":["香港中文大学最初是由新亚书院、崇基学院及联合书院合拼而成。"],"chatgpt_answers":["香港中文大学最初由香港中文大学文学院、工学院、商学院、医学院和社会科学院五个书院合并而成。这五个书院分别于 1963 年、1964 年、1965 年、1971 年和 1978 年成立。香港中文大学成立于 1991 年，是香港首所提供全日制中文大学教育的大学。"]}
{"question":"鲁汶市距欧盟首都有多远？","human_answers":["鲁汶距离欧盟首都布鲁塞尔仅约25公里。"],"chatgpt_answers":["鲁汶市是比利时的首都，位于比利时的中部，距欧盟首都布鲁塞尔约50公里。鲁汶市距欧盟总部更近，大约只有20公里。"]}
{"question":"莫阿大学龙化石有哪几部分组成？","human_answers":["化石只有一个头颅骨、下颌、三个圆椎状鳞甲、与一个尖刺[1]。"],"chatgpt_answers":["我不了解莫阿大学龙化石有哪几部分组成。龙是一种古代恐龙，在地球上生存了约225到6500万年前。由于恐龙生活在地球上很久以前，所以当今世界上只有它们的化石存在。化石是古生物的遗体或遗迹，被保存在地层之中。龙的化石可能包括骨骼、牙齿、甲壳和其他组织。但是，由于化石的形成过程十分复杂，所以它们通常只保存了一部分古生物的遗迹。因此，很难确定莫阿大学龙化石有哪几部分组成。"]}
{"question":"滕州市第一中学第一届招了多少学生？","human_answers":["首届招生20余人。"],"chatgpt_answers":["我无法回答您的问题，因为我是一个计算机程序，没有访问当前信息的能力。我只能回答关于一般知识的问题，而不能回答具体事件或地点的问题。"]}
{"question":"汕头大学什么时候开始招本科生？","human_answers":["1983年，开始招收本科学生。"],"chatgpt_answers":["汕头大学每年都会开始招收本科生。具体开始时间可能会因为一些因素而有所变化，例如招生政策的调整或者是由于其他原因。\\n\\n通常，汕头大学会在每年的一月或二月开始招收本科生。如果您希望了解最新的招生信息，可以访问汕头大学的官方网站或者联系学校的招生办公室，以获取最新的招生信息。"]}
{"question":"京都大学在哪里，周围环境怎么样？","human_answers":["京大校园位处被称为“大学生的城市”之京都市区东北部，稍离市中心闹区一带，周边幽雅闲静，人文气息浓厚。"],"chatgpt_answers":["京都大学位于日本京都市中心，周围环境优美，有许多景点和文化遗产。京都大学校园内也有许多漂亮的花园和景观。周围有许多商店和餐馆，方便学生生活。京都大学附近还有许多公园和河流，学生可以在这些地方放松休息。"]}
{"question":"IUPUI可以给学生提供哪些学位？","human_answers":["IUPUI向学生提供印第安那大学和普渡大学的大学本科、研究生和职业学位。"],"chatgpt_answers":["IUPUI（印第安纳波利斯-印第安纳大学-首都城市校区）是一所公立大学，为学生提供许多不同种类的学位。具体来说，IUPUI可以给学生提供以下学位：\\n\\n学士学位：这种学位是最常见的大学本科学位，包括艺术学士、文学学士、科学学士和工程学学士等。\\n\\n硕士学位：这种学位是在学士学位的基础上进一步深入学习的学位，通常需要两年或更长时间的学习。\\n\\n博士学位：这种学位是最高的学术学位，通常需要三至五年的学习时间。\\n\\nIUPUI还提供职业技术学位，这些学位旨在为学生提供专业技能，使他们能够在特定行业中立即就业。\\n\\n此外，IUPUI还提供许多证书课程，这些课程旨在帮助学生提高专业技能，但不是学位课程。\\n\\n希望这些信息对您有所帮助。如果您有任何其他问题，请随时告诉我。"]}
{"question":"杜兰大学共有几个学院，每个学院的中英文名分别是什么？","human_answers":["学校共设有九大学院，包括商学院(A. B. Freeman School of Business)，建筑学院(School of Architecture)，继续教育学院(School of Continuing Studies)，法学院(School of Law)，文学院(School of Liberal Arts)，医学院(School of Medicine)，公共健康与热带医学院(Tulane University School of Public Health and Tropical Medicine)，理学院(School of Science and Engineering)及社会工作学院(School of Social Work)。"],"chatgpt_answers":["杜兰大学（Tulane University）是一所位于美国新奥尔良的私立研究型大学。根据杜兰大学官方网站的信息，该校目前共有10个学院，分别是：\\n\\nA.B. Freeman School of Business（费尔曼商学院）\\nSchool of Architecture（建筑学院）\\nSchool of Continuing Studies（继续教育学院）\\nSchool of Liberal Arts（文理学院）\\nSchool of Medicine（医学院）\\nSchool of Public Health and Tropical Medicine（公共卫生与热带医学学院）\\nSchool of Science and Engineering（理工学院）\\nSchool of Social Work（社会工作学院）\\nSchool of Law（法学院）\\nSchool of Professional Advancement（专业发展学院）\\n注意：上述信息可能会随时间变化，如果您需要获取最新的信息，建议您访问杜兰大学官方网站。"]}
{"question":"关西大学的简称是什么？","human_answers":["略称为“关大”。"],"chatgpt_answers":["我不确定关西大学的简称是什么。请注意，我是一个计算机程序，无法访问当前信息，并且我的知识是在2021年之前截止的。因此，我无法提供有关关西大学的最新信息。如果您想了解有关关西大学的信息，建议您联系关西大学本身或搜索网络资源以获取最新信息。"]}
{"question":"台北州立台北第二中学校在1946年更换名称为什么、现在的名称又是什么？","human_answers":["1946年改名为台湾省立台北成功中学，即今日的台北市立成功高级中学。"],"chatgpt_answers":["我不知道台北州立台北第二中学校在1946年更换名称的具体原因，也不知道它现在的名称是什么。我是一个计算机程序，我的知识是有截止日期的，我无法提供最新的信息。不过，如果你想了解有关台北州立台北第二中学校的信息，你可以尝试联系学校本身或者查询可靠的网络资源。"]}
{"question":"桃园市立杨梅国民中学秀才分校成立于什么时候？","human_answers":["1999年（民国88年）：秀才分校成立。"],"chatgpt_answers":["我无法提供关于桃园市立杨梅国民中学秀才分校的任何信息，因为我是一个大型语言模型，我没有浏览互联网的能力，也无法获取当前的信息。我只能回答您问的关于一般知识的问题。如果您有其他问题，请随时告诉我。"]}
{"question":"正修科技大学在民国79年发生了哪些变革？","human_answers":["民国79年增设商业类科而更改校名为“正修工商科学专校”。"],"chatgpt_answers":["我不知道正修科技大学在民国79年（1990年）发生了哪些变革。我是一个计算机程序，我并没有真正的知识或历史记录，只能回答有关技术和科学的问题。如果您有关于正修科技大学的历史问题，建议您查询有关的历史资料或联系正修科技大学的校友会或官方网站。"]}
{"question":"新北市私立树人高级家事商业职业学校","human_answers":["校地面积为1.3963公顷。"],"chatgpt_answers":["新北市私立树人高级家事商业职业学校是一所位于台湾新北市的职业学校。该学校提供的课程包括家事商业和家政职业技能的培训，为学生提供职业技能的培训和教育，帮助他们为自己的未来做好准备。\\n\\n学校的教学设施齐全，并拥有专业的师资力量，能够为学生提供高质量的教育和培训。学校还与当地的企业和机构建立了密切的合作关系，为学生提供实习机会，帮助他们在毕业后获得就业机会。\\n\\n如果您有兴趣在新北市私立树人高级家事商业职业学校学习，可以联系学校了解更多详情，包括申请入学的相关信息。"]}
{"question":"桃园市立光明国民中学是什么时候建立的？","human_answers":["1999年（民国88年）：成立桃园县立光明国民中学。"],"chatgpt_answers":["桃园市立光明国民中学的建立时间我无法提供。由于我是一个计算机程序，我没有浏览网络的能力，也没有获取当前日期的能力。我只能回答你关于过去的问题，而且我的知识截止于2021年。如果你想了解有关桃园市立光明国民中学的信息，建议你查询其官方网站或者其他可靠的来源。"]}
{"question":"福州格致中学有哪些杰出校友？","human_answers":["福州格致中学现有四名校友为中国科学院院士、一名校友为加拿大皇家科学院院士，分别是核医学家王世真(33届高中校友)、天文学家陈建生(57届高中校友)、数学家刘应明(53届初中校友)、化学家陈懿(51届高中校友)以及地理学家陈镜明（74届高中校友）。"],"chatgpt_answers":["我无法查询关于福州格致中学的信息，因为我是一个大型语言模型，我没有浏览网络的能力。但是，我可以告诉你，校友是指曾经就读于某所学校的人，因此每所学校都会有许多杰出校友。杰出校友通常是在学校受过良好教育，并在职业生涯中取得了成功的人。许多校友会回到学校与学生交流，并给予他们职业指导和建议。"]}
{"question":"文藻外语大学的校庆时间是什么时候？","human_answers":["以圣吴苏乐（英语：Saint Ursula）节日10月21日为校庆。"],"chatgpt_answers":["我无法回答这个问题，因为我是一个大型语言模型，并没有访问实时信息的能力。我的知识截止日期为2021年，因此无法提供关于文藻外语大学校庆时间的最新信息。建议您联系文藻外语大学或查找相关网站以获取最新信息。"]}
{"question":"北京交通大学土木建筑工程学院是什么时候建立的、其前身是什么？","human_answers":["北京交通大学土木建筑工程学院成立于1996年，其前身是1956年成立的北京铁道学院铁道建筑系[1]。"],"chatgpt_answers":["北京交通大学土木建筑工程学院是在 1952 年建立的。它的前身是原北京市建筑工程学校。北京市建筑工程学校是在 1949 年建立的，是北平城市建设中的一所重要的高等建筑学校。在新中国成立后，北京市建筑工程学校被整合到北京交通大学，并成为该大学的土木建筑工程学院。"]}
{"question":"基督教香港信义会元朗信义中学有几部分学舍，分别是什么时候完工或者开始使用的？","human_answers":["校舍分旧翼和新翼两个部分：旧翼于1993年迁入时落成，新翼则于2005年9月启用。"],"chatgpt_answers":["我无法提供有关基督教香港信义会元朗信义中学的详细信息，因为我是一个语言模型，我没有浏览网页的能力，也无法查询实时信息。我只能给出一般性的回答。\\n\\n一般来说，学校会分成几个部分，例如教学楼、宿舍、体育馆等。这些部分通常是在不同时期建成或改建的，因此完工时间和开始使用的时间可能不同。如果你想了解具体信息，建议联系学校或查询相关网站。"]}
{"question":"圣公会圣匠中学的必修科目有哪些？","human_answers":["必修科目：中国语文\/普通话、英国语文、数学、科学、宗教、综合人文、中国历史、电脑、设计与科技、体育、音乐、视觉艺术"],"chatgpt_answers":["圣公会圣匠中学的必修科目可能会有一些变化，但通常包括以下内容：\\n\\n语文：包括阅读、写作、语言表达和语言知识\\n数学：包括基础数学、几何、代数和概率统计\\n英语：包括听、说、读、写和语言知识\\n历史：包括中国历史和世界历史\\n地理：包括中国地理和世界地理\\n科学：包括物理、化学、生物和环境科学\\n政治：包括中国政治和国际关系\\n体育：包括体育锻炼和体育知识\\n此外，圣公会圣匠中学还可能有一些选修科目，例如艺术、音乐、信息技术等。请注意，上述科目列表只是一般的参考，具体的科目设置可能会有所不同。"]}
{"question":"中华基督教会基智中学现在的校长和副校长分别是谁？","human_answers":["现任校长为阮德富先生，而副校长为陈蕙仪女士和何巍毅先生。"],"chatgpt_answers":["I'm sorry, but I am not able to browse the internet and do not have up-to-date information about the current leadership of specific schools. I am a large language model trained by OpenAI, and my knowledge is based on the text that was available to me at the time of my training. My knowledge cutoff is 2021, and I do not have access to current events or information. I recommend contacting the school directly for the most accurate and up-to-date information about its leadership. Alternatively, you may be able to find this information by searching online or by checking the school's website."]}
{"question":"浙江大学人文学院有哪几个一级学科博士点？","human_answers":["拥有中国语言文学、历史学和哲学3个一级学科博士点。[1]"],"chatgpt_answers":["浙江大学人文学院现有以下几个一级学科博士点：\\n\\n哲学\\n文学\\n历史学\\n新闻传播学\\n外国语言文学\\n法学\\n教育学\\n心理学\\n这些博士点都是按照国家规定建立的，并具有国家批准的培养博士生的资格。在这些博士点中，学生可以选择自己感兴趣的学科进行深造，并在毕业后成为专业的学者或研究人员。"]}
{"question":"私立东海大学附属实验高级中学小学部的现任校长是谁，他是什么时候开始任职的？","human_answers":["钟兴能：2013年8月－目前"],"chatgpt_answers":["很抱歉，我无法回答您的问题。我是一个大型语言模型，无法提供有关具体个人或学校的信息。我无法浏览网页，也没有最新的信息。建议您联系该学校或查询当地媒体获取最新信息。"]}
{"question":"圣安德鲁斯大学共有几个人获得诺贝尔奖，分别是什么奖项？","human_answers":["大学共出了5名诺贝尔奖获得者，包括两名诺贝尔化学奖获得者、一名诺贝尔生理学或医学奖、诺贝尔文学奖和诺贝尔和平奖获得者。"],"chatgpt_answers":["圣安德鲁斯大学是一所英国大学，共有5名来自圣安德鲁斯大学的学者获得诺贝尔奖。以下是这些学者获奖的详细信息：\\n\\n哈里·沃尔夫（Harry G. Walford）：1953年获得诺贝尔物理学奖，他在电磁学方面的研究对电子学、计算机技术和通信技术的发展起到了重要作用。\\n\\n约翰·佩尔顿（John Polanyi）：1986年获得诺贝尔化学奖，他在分子动力学方面做出了杰出贡献。\\n\\n马丁·史密斯（Martin R. Smith）：1997年获得诺贝尔化学奖，他在有机化学方面的研究对药物合成和材料科学的发展起到了重要作用。\\n\\n帕特里克·摩尔（Patrick G. J. Moore）：2002年获得诺贝尔物理学奖，他在激光光谱学方面的研究对光学计算机和光学通信的发展起到了重要作用。\\n\\n布鲁斯·古斯塔夫·泰勒（Bruce Gustafsson Thorsteinsson）：2018年获得诺贝尔化学奖，他在有机化学方面的研究对药物合成和材料科学的发展起到了重要作用。\\n\\n请注意，这些学者获得诺贝尔奖的领域并不局限于圣安"]}
{"question":"伯明翰城市大学有几个校区？","human_answers":["该大学有七个校区。[6]"],"chatgpt_answers":["伯明翰城市大学是一所英国的综合性大学，有许多校区。根据伯明翰城市大学的官方网站，这所大学的主校区位于伯明翰市中心，有五个校区：\\n\\n达勒姆校区：这是伯明翰城市大学的主校区，位于伯明翰市中心，提供各种学科的教学和研究。\\n\\n贝尔校区：位于伯明翰市中心，提供商科和人文学科的教学和研究。\\n\\n卡莱尔校区：位于伯明翰市北部，提供理工学科的教学和研究。\\n\\n费尔菲尔德校区：位于伯明翰市南部，提供商科和计算机科学学科的教学和研究。\\n\\n贝尔福德校区：位于伯明翰市西部，提供医学和生命科学学科的教学和研究。\\n\\n此外，伯明翰城市大学还有一些其他的小型校区，包括位于伯明翰以外地区的校区。"]}
{"question":"澳门科技大学学费风波是什么时候、由什么事件引起的？","human_answers":["澳门科技大学于2013年1月23日突然宣布上调学费后，引起澳门社会各界质疑的一连串事件。"],"chatgpt_answers":["我无法提供关于澳门科技大学学费风波的具体信息，因为我的知识储备截止到了2021年，并且我无法浏览网络获取最新信息。在这种情况下，建议您寻找其他信息来源，例如澳门科技大学的官方网站或者当地的新闻媒体，了解最新的情况。"]}
{"question":"培贞女子中学为什么要改名为“粤华中学女子部”、什么时候改的？","human_answers":["1944年：因为培贞女子中学未能够在广东省教育厅立案，该校怕会影响该校学生的升学问题，经粤华中学校方的同意后，把其名易名为“粤华中学女子部”。"],"chatgpt_answers":["我无法提供有关培贞女子中学更名为粤华中学女子部的信息，因为我的知识截止到了2021年，无法查询到现在的信息。我的知识和回答基于我所接触过的信息，所以我无法回答你的问题。如果你有其他问题，可以继续提问。"]}
{"question":"国立中山大学附属国光高级中学的略称和前身分别为什么？","human_answers":["国立中山大学附属国光高级中学，简称中山大学附中或中山附中，前身为中国石油股份有限公司设立的私立国光中学，故此亦可简称为国光、国光中学。"],"chatgpt_answers":["国立中山大学附属国光高级中学的略称为\"国光中学\"，前身是\"国立中山大学附属国光中学\"。"]}
{"question":"西门菲沙大学家族队在2009赛季CIS加西赛区的两场胜利为什么被否定？","human_answers":["2009赛季CIS加西赛区认为家族队在两场胜出的比赛中派出了不合资格球员上场，因此褫夺家族队的两场胜利。"],"chatgpt_answers":["我不知道西门菲沙大学家族队在2009赛季CIS加西赛区的两场胜利为什么被否定。我无法回答你的问题，因为我没有关于这个主题的信息。在我的知识范围内，我找不到任何有关西门菲沙大学家族队或CIS加西赛区的信息。"]}
{"question":"国立台中第二高级中学什么时候恢复招收女学生的？","human_answers":["1983年重新招收女生，再度成为男女兼收之高级中学。"],"chatgpt_answers":["我无法回答你的问题，因为我是一个计算机程序，并且没有获得最新的信息。我知道，国立台中第二高级中学是一所位于台湾台中市的公立中学，但我并不知道该学校是否有任何有关招收女学生的政策变化或其他信息。建议你联系该学校或者相关机构了解最新情况。"]}
{"question":"桃园县立龟山国民中学的英文翻译和略称分别是什么、它在什么地方？","human_answers":["桃园县立龟山国民中学（英文：Guei Shan Junior High School），简称龟山国中、龟中，位于台湾桃园县龟山乡。"],"chatgpt_answers":["桃园县立龟山国民中学的英文翻译是 Taoyuan County Guishan National Junior High School。略称是 Guishan National JHS。这所学校位于台湾省桃园县龟山镇。"]}
{"question":"齐齐哈尔大学的校风是什么？","human_answers":["校风：勤奋、严谨、求实、创新"],"chatgpt_answers":["齐齐哈尔大学是一所位于中国黑龙江省齐齐哈尔市的公立大学。我无法为您提供关于齐齐哈尔大学的校风的信息，因为我是一个计算机程序，并没有访问任何关于该大学的信息的能力。建议您联系该大学或查看官方网站，了解更多关于该大学的信息。"]}
{"question":"北洋大学最初是什么时候、由谁提出创建的？","human_answers":["1887年，英籍德人德璀琳（Gustav Derting）召集外国商人，要求赞助投资创办大学并得到响应。"],"chatgpt_answers":["北洋大学是一所位于中国的大学，最初是由丹阳王府创建的。丹阳王府是一个清朝时期的官方机构，位于中国江苏省的丹阳市。\\n\\n北洋大学的创建可以追溯到1895年，当时丹阳王府颁布了一份文件，批准在丹阳建立一所大学，并命名为\"北洋大学\"。这所大学的创建是为了培养中国的国家干部，以及为中国的经济和社会发展做出贡献。\\n\\n北洋大学在20世纪初期发挥了重要作用，为中国培养了许多优秀的人才，并对中国的教育体系产生了深远的影响。如今，北洋大学已经成为中国顶尖的大学之一，在国内外享有很高的声誉。"]}
{"question":"高级中学的定义是什么？","human_answers":["广义的高级中学包括普通高级中学和高级职业学校，狭义的高级中学专指普通高级中学。"],"chatgpt_answers":["在中国，高级中学通常指的是普通高中，也就是中学阶段的最后三年。这是中国中小学教育体系中的一部分，普通高中是在初中之后的，高中阶段的最后三年。普通高中的学生一般在 15 岁到 18 岁之间。在普通高中，学生将学习一系列的课程，包括文科和理科课程，并可以选择专门学习特定的学科。毕业后，学生可以参加高考，并有机会进入大学学习。"]}
{"question":"保宁的父亲是谁？","human_answers":["保宁仍靖逆将军纳穆札勒之子。"],"chatgpt_answers":["我无法回答这个问题，因为我并不知道“保宁”是谁。如果您能告诉我更多关于“保宁”的信息，我可能可以帮助您回答问题。"]}
{"question":"保良局罗杰承（一九八三）中学什么时候安装了空调？","human_answers":["自1995年9月起，全部课室设有空调设备，礼堂空调安装工程亦于2001年11月完成。"],"chatgpt_answers":["我无法回答您的问题，因为我没有关于保良局罗杰承中学安装空调的时间的信息。如果您想了解有关这所学校的信息，建议您联系该学校或者查阅可信的资料来获得准确的信息。"]}
{"question":"全国中学生学科奥林匹克竞赛有哪些学科，分别由哪些单位举办，多长时间举办一次？","human_answers":["奥赛包括五门学科的竞赛——数学、物理学、化学、信息学和生物学竞赛，分别由中国数学会、中国物理学会、中国化学会、中国计算机学会、中国动物学会和中国植物学会主办，每年举办一次[1]。"],"chatgpt_answers":["全国中学生学科奥林匹克竞赛（简称全国奥赛）是由中国教育部主办的国家级奥赛。全国奥赛每年举办一次，包括以下学科：\\n\\n数学（由中国数学会主办）\\n物理（由中国物理学会主办）\\n化学（由中国化学会主办）\\n生物（由中国生物学会主办）\\n计算机（由中国计算机学会主办）\\n全国奥赛的选拔方式是，先在各省、自治区、直辖市和计划单列市举办初赛，然后在全国范围内举办决赛。参赛选手一般是初中生和高中生。全国奥赛的获胜者有机会代表中国参加国际奥赛。"]}
{"question":"静冈县立藤枝西高等学校是什么时候制定的校规？","human_answers":["1933年 - 制定校规。"],"chatgpt_answers":["我无法提供关于静冈县立藤枝西高等学校校规制定时间的信息，因为我是一个语言模型，没有访问实际信息的能力。建议您直接联系学校了解详情。"]}
{"question":"耶路撒冷希伯来大学有哪几个校区？","human_answers":["希伯来大学包含斯科普司山校区（主校区）、吉瓦特拉姆校区、雷霍伏特校区、英科雷姆校区四个校区。"],"chatgpt_answers":["耶路撒冷希伯来大学有两个校区：主校区和哈德曼校区。\\n\\n主校区位于耶路撒冷市中心，距离耶路撒冷城墙和耶路撒冷老城仅有几分钟的步行路程。主校区坐落在一座美丽的绿洲上，面积约为50英亩（约20公顷）。这里是大学的核心，包括科学、人文、社会科学和工程学系。\\n\\n哈德曼校区位于耶路撒冷市东部，是耶路撒冷希伯来大学最大的校区之一。哈德曼校区设有许多研究机构和科研中心，包括医学院、药学院、牙科学院和较小的科学、工程和人文学系。这里还有一座现代化的图书馆、实验室和多个体育场馆。"]}
{"question":"慕尼黑工业大学的英文简写是什么？","human_answers":["慕尼黑工业大学（德语：Technische Universität München， 缩写：TUM），中文也被译作慕尼黑技术大学[注 1]，坐落于德国南部巴伐利亚州首府慕尼黑，是德国一所著名的理工科大学，属TU9成员，于2006年10月被选为德国首批三所精英大学之一。"],"chatgpt_answers":["慕尼黑工业大学的英文简写是 Technical University of Munich，常用的英文简写是 TUM。"]}
{"question":"湖南师范大学附属中学的现用名是什么时候开始使用的？","human_answers":["1984年9月，更名湖南师范大学附属中学。"],"chatgpt_answers":["我无法提供有关湖南师范大学附属中学的确切信息，因为我是一个大型语言模型，并没有访问网络的能力来查询最新的信息。我只能根据我所学的知识回答你的问题。\\n\\n如果你想了解湖南师范大学附属中学的信息，建议你联系学校的官方网站或者相关的招生部门，他们应该能够为你提供最准确的信息。"]}
{"question":"大同市第三中学新校区什么时候开始动工建设？","human_answers":["新校区已于2010年9月21日奠基，面积约为150亩，建筑面积约7万平方米，将建设教学楼2幢、实验楼、风雨操场、400米标准操场等教学建筑和学生食堂、学生宿舍楼等后勤建筑，预计于2011年9月建成[1]，然而在2012年6月，工程还没有完工[2]。"],"chatgpt_answers":["很抱歉，我无法回答你的问题，因为我是一个计算机程序，并没有关于大同市第三中学新校区建设的最新信息。我无法提供任何有关该校区建设的信息，也无法确定该校区何时开始建设。我建议你向当地政府部门或学校管理人员咨询有关信息。"]}
{"question":"横滨市立大学总小区的所在地址是？","human_answers":["总校区位于神奈川县横滨市金泽区濑户。"],"chatgpt_answers":["我无法确定您所询问的横滨市立大学总小区的位置。可能您想找的是横滨市立大学的位置。横滨市立大学是位于日本横滨市的一所大学。如果您想了解有关横滨市立大学的更多信息，可以尝试搜索相关网站或联系该大学的教务处或公关部门。"]}
{"question":"香港公开大学的校长是谁？","human_answers":["现任校长为黄玉山教授。"],"chatgpt_answers":["香港公开大学的校长是黎汶华教授。"]}
{"question":"巴黎高等师范学校是什么时候设立的？","human_answers":["学校的历史可以追溯到1794年。"],"chatgpt_answers":["巴黎高等师范学校（Ecole Normale Supérieure，简称ENS）是法国著名的高等学府，由路易十四于1794年设立。它的前身是1750年由黎塞留创立的巴黎高等师范学校，在革命时期被废除，1794年由路易十四重新建立并重新命名为巴黎高等师范学校。巴黎高等师范学校是法国历史最悠久的师范院校之一，也是世界著名的研究型大学。"]}
{"question":"海军兵学校于何时建立？","human_answers":["海军兵学校学生馆（现为海上自卫队第一术科学校）    海军兵学校（かいぐんへいがっこう‎、1876年─1945年），旧大日本帝国海军培养海军军官的军官学校。"],"chatgpt_answers":["海军兵学校是中国人民解放军海军的一所高等军事学校，成立于1949年。它是中国海军机构中最早建立的军事学校之一，自成立以来一直致力于培养优秀的海军军官和技术人员。海军兵学校的设立旨在为中国海军提供高质量的人才和技术支持，促进海军的发展和实力的提升。"]}
{"question":"中国地质大学是由哪一所学校演变来的？","human_answers":["中国地质大学前身为北京地质学院。"],"chatgpt_answers":["中国地质大学是由1909年创立的北京地质学院演变而来的。北京地质学院是中国历史上第一所专门培养地质、矿物、冶金、材料、测绘和地理等专业人才的高等学府。1952年，北京地质学院被改为中国地质大学，并于1953年正式招生。中国地质大学在过去的几十年中发展成为一所综合性大学，拥有较强的学术实力和丰富的教学经验。它现在是国家教育部直属的高等学府，是中国唯一一所专门培养地质和地球科学人才的大学。"]}
{"question":"修平科技大学在哪儿？","human_answers":["修平科技大学（英语：Hsiuping University of Science and Technology），简称修平科大，是一所在台湾台中市大里区的私立科技大学，共有16个系、4个研究所。"],"chatgpt_answers":["修平科技大学是一所位于日本爱知县修平市的大学。它是一所专注于工程技术和应用科学领域的大学，提供了多种本科学位课程和研究生学位课程。修平科技大学在爱知县修平市的城市中心，距离名古屋市仅有约30分钟的车程。"]}
{"question":"中国人民政治协商会议陕西省委员会于何时组建？","human_answers":["中国人民政治协商会议陕西省委员会，简称陕西省政协，成立于1955年2月。"],"chatgpt_answers":["中国人民政治协商会议（Chinese People's Political Consultative Conference, CPPCC）是中国共产党和其他各界人士建立的政治协商机构。在中国，每个省、自治区、直辖市和设区的市都有自己的人民政治协商会议省委员会，负责贯彻和执行中央人民政治协商会议的决议和指示，推动地方的政治协商工作。\\n\\n我不知道陕西省人民政治协商会议省委员会具体何时组建。如果你需要这方面的信息，可以向当地的人民政治协商会议省委员会或者相关的档案馆查询。"]}
{"question":"香港中学会考的英文简写是？","human_answers":["香港中学会考（英语：Hong Kong Certificate of Education Examination，缩写为HKCEE，惯称CE，亦有用英文旧称School Cert.;Hong Kong School Certificate Examination）是香港考试及评核局主办的其中一个公开试，于每年4、5月举行，8月第二个星期公布成绩。[1]"],"chatgpt_answers":["香港中学会考 (Hong Kong Certificate of Education Examination, HKCEE) 的英文简写是 HKCEE。\\n\\nHKCEE 是香港中学会考办事处 (Hong Kong Examinations and Assessment Authority, HKEAA) 组织的一项考试，主要是为中学生提供升学的机会。它的英文全称是 Hong Kong Certificate of Education Examination，简写为 HKCEE。它一般在香港的中学生完成阶段性考试 (Form 3 Examination) 后进行，由 HKEAA 组织并安排。\\n\\nHKCEE 包括五科义务科目和若干选修科目，其中义务科目包括中文、英文、数学、科学和通讯。考生可以选择一些选修科目，如计算机科学、历史、地理、政治和商业等。HKCEE 的成绩将被用于升学和就业申请。"]}
{"question":"朝鲜劳动党中央军事委员会2014年4月扩大会议地召开地址是？","human_answers":["朝鲜劳动党中央军事委员会在2014年4月举行扩大会议，会议在朝鲜首都平壤举行。"],"chatgpt_answers":["我不知道朝鲜劳动党中央军事委员会2014年4月扩大会议的地点。朝鲜的政治体制和内部事务是非常保密的，很难获得有关信息。希望我的回答对您有帮助。"]}
{"question":"第85回纪念选拔高等学校野球大会在2012年3月15日举行了什么活动？","human_answers":["3月15日 - 举行对战组合的抽签仪式[9]。"],"chatgpt_answers":["我无法回答你的问题，因为我是一个计算机程序，没有任何关于2012年3月15日第85届纪念选拔高等学校野球大会的信息。我的知识储备截止于2021年，并且我无法访问互联网以查询更多信息。请尝试给我更具体的问题，我可以尽力为你提供帮助。"]}
{"question":"筑波大学什么时候设立了第三学群、包括哪些学类？","human_answers":["1977年 第三学群设立（社会工学类、信息学类、基础工学类）"],"chatgpt_answers":["筑波大学于平成22年（2010年）设立了第三学群，其中包括以下学类：\\n\\n生命科学学类\\n生命情報学类\\n心理学类\\n健康科学学类\\n医学学类\\n第三学群是筑波大学为了适应当代社会发展而设立的新学群，旨在为学生提供更广阔的学习机会，使他们能够在生命科学、生命情報学、心理学、健康科学和医学等领域取得专业知识和技能，并应对当代社会的挑战。"]}
{"question":"赫瑞瓦特大学是什么时候升格为大学的？","human_answers":["在1966年，学校获皇家特许状成为大学。"],"chatgpt_answers":["赫瑞瓦特大学（Heriot-Watt University）是一所位于英国的综合性公立大学，成立于1821年。赫瑞瓦特大学最初是一所工程技术学院，后来逐渐扩展至商科、科学、经济学和管理学等领域。赫瑞瓦特大学在1966年被授予大学地位，此后开始授予学士学位和硕士学位。现在，赫瑞瓦特大学是一所国际知名的大学，在英国和国际范围内享有很高的声誉。"]}
{"question":"中央研究院历史语言研究所为什么被世界学术界重视？","human_answers":["因陈寅恪、赵元任、李济、罗常培、李方桂、董作宾、梁思永、劳干、周法高、严耕望、石璋如、芮逸夫、全汉升等著名学者先后担任研究员，并取得了殷墟等处考古挖掘、内阁大库档案的整理研究、全国各省方言调查等重大学术成果，而成为世界学术界瞩目的重镇。"],"chatgpt_answers":["中央研究院历史语言研究所是台湾一个顶尖的研究机构，在世界学术界内享有很高的声誉。其主要研究领域包括中国古代语言文字、古代史、古代哲学、古代文学等，在这些领域内都有着出色的成绩。\\n\\n中央研究院历史语言研究所的研究人员大多都是国内外著名的学者，在各自的领域内都有着丰富的学术经验。这些学者们在研究院内进行的研究工作，往往能够带来新的见解和发现，为世界学术界带来巨大的贡献。\\n\\n此外，中央研究院历史语言研究所还与许多国内外的知名学术机构建立了良好的合作关系，举办了许多国际学术会议和研讨会，并且与国内外的研究机构和大学经常进行学术交流，使得中央研究院历史语言研究所在世界学术界中享有很高的地位。"]}
{"question":"国立公共资讯图书馆精武分馆一楼有哪些设施配置？","human_answers":["一楼：书展服务区、多元学习区、免费自修区、微型图书馆、多元学习室加值型服务、主题书展销售、轻食饮料贩售"],"chatgpt_answers":["我无法确定精武分馆的设施配置，因为我的知识截止到了2021年，而且我没有浏览的能力。\\n\\n不过，国立公共资讯图书馆的各分馆通常都会提供一些基本的设施和服务，包括：\\n\\n图书借阅和阅览区\\n计算机工作站\\n公共印刷机和复印机\\n学习和休息区\\n儿童专区\\n此外，国立公共资讯图书馆还会提供一些其他服务，如英文角、文献检索、文献传递等。请注意，设施和服务可能会因分馆而异。如果您想了解更多信息，可以联系国立公共资讯图书馆的工作人员。"]}
{"question":"帝京大学短期大学的前身是什么，日文名称怎么翻译？","human_answers":["前身是帝京女子短期大学（日语：帝京女子短期大学／ていきょうじょしたんきだいがく Teikyō Joshi Tanki Daigaku *）。"],"chatgpt_answers":["帝京大学短期大学（Teikyo University Junior College）是日本的一所短期大学，它的前身是帝京学院短期大学（Teikyo Gakuin Junior College）。\\n\\n帝京学院短期大学是由帝京学院（Teikyo Gakuin）创办的，帝京学院是一所基督教学校，成立于1926年。帝京学院短期大学于1952年成立，是日本最早成立的短期大学之一。\\n\\n在日语中，帝京大学短期大学可以翻译为「帝京だいがくたんきょうだいがく」，帝京学院短期大学可以翻译为「帝京がくいんたんきょうだいがく」。"]}
{"question":"《三闾文学报》是什么？","human_answers":["《三闾文学报》为涟源一中的官方刊物。[1]"],"chatgpt_answers":["《三闾文学报》是一份中国古代的文学杂志，它由北宋诗人苏轼和他的朋友们在宋朝末期创办。《三闾文学报》的名字源自古代的一种文人集会的名称，意为“三闾大夫”。这份杂志以诗歌、文艺批评、历史文献研究和其他文学作品为内容，在宋代文坛上具有很大的影响力。苏轼和他的朋友们在《三闾文学报》中发表了许多优秀的作品，并通过这份杂志与当时的文学界进行了广泛的交流。"]}
{"question":"香港中学教育有几年?","human_answers":["香港中学教育现时以6年制为主，初中及高中各3年；之后可以参加香港中学文凭考试，升读本地资助大学。"],"chatgpt_answers":["香港中学教育通常包括中一至中六六年。中一至中三是初中阶段，中四至中六是高中阶段。在香港，学生通常在11岁至18岁之间接受中学教育。\\n\\n香港的教育制度受英国教育制度的影响，因此中学教育的框架与英国的中学教育类似。在香港，学生在中学阶段学习各种科目，包括语文、数学、英语、历史、地理、生物、化学、物理、音乐、美术和健康教育等。这些科目旨在为学生提供全面的教育，并为他们的未来发展奠定基础。"]}
{"question":"费米国立加速器实验室在哪一年建立？","human_answers":["实验室成立于1967年，原名为“国立加速器实验室”，主要研究领域为高能物理学、粒子物理学。"],"chatgpt_answers":["费米国立加速器实验室是指费米实验室（Fermi National Accelerator Laboratory），这是一个美国联邦政府资助的国家级研究机构，位于伊利诺伊州芝加哥郊区。费米实验室于1967年建立，当时是由美国能源部经费支持的。费米实验室最初是为了研究中子物理学而建立的，但现在它也在研究其他领域，包括粒子物理学、天体物理学和计算机科学。"]}
{"question":"广州市第七中学在广东有什么样的地位，有多少学生和教职工？","human_answers":["广州市第七中学现为广东省一级学校、广州市首批示范高中，共有在校学生2689人、教职工216人。"],"chatgpt_answers":["我不能给您提供有关广州市第七中学的最新信息，因为我是一个大型语言模型，我的知识截止日期是2021年，我无法浏览网页或查询数据库。但是，我可以告诉您，广州市第七中学是一所公立中学，位于广东省广州市。中国的中学通常有较大的学生人数，教职工人数也相对较多。但是，我无法提供具体的学生人数和教职工人数数据。建议您联系该学校或者查询最新的数据获取这些信息。"]}
{"question":"中华民国陆军军官学校首任校长是？","human_answers":["第一任校长为蒋中正，有许多中共开国元勋与将领都出自黄埔军校师生，而它在创办开学日由孙中山颁布之书面训词，也是日后中华民国国歌。"],"chatgpt_answers":["中华民国陆军军官学校的首任校长是李鸿章。李鸿章是中华民国早期的军事家和政治家，他在中华民国成立初期担任过军事总长、外交部长、总理等重要职务。为了建立一支现代化的陆军，李鸿章于1924年在台北成立了中华民国陆军军官学校，并担任校长。中华民国陆军军官学校是中华民国早期建立的第一所陆军军官学校，为中华民国培养了大批军事人才。"]}
{"question":"西北民族大学有多少名学生？","human_answers":["现有56个民族全日制在校生25874人。"],"chatgpt_answers":["我无法为您提供关于西北民族大学具体人数的信息，因为我是一个计算机程序，并没有浏览网页的能力，也没有最新的数据。我建议您联系西北民族大学的教务处或者招生处，他们应该可以为您提供最新的信息。"]}
{"question":"纽芬兰纪念大学有多少名学生？","human_answers":["该校是加拿大大西洋省份最大的大学，注册学生超过17000名。"],"chatgpt_answers":["我无法给出纽芬兰纪念大学目前的学生人数，因为我的知识截止日期为2021年，并且我无法浏览互联网以获取最新信息。不过，您可以在纽芬兰纪念大学的官方网站上查询最新的学生人数数据。"]}
{"question":"欧洲议会议员的选举方式是什么？","human_answers":["然而自1979年以来，欧洲议会议员直接由普选选出。"],"chatgpt_answers":["欧洲议会议员的选举方式在欧盟成员国之间略有不同，但总的来说，欧洲议会议员是通过直接选举产生的。这意味着，欧洲公民可以直接参与欧洲议会议员的选举，而不是由其他代表机构或政党提名选举出来的。\\n\\n在许多欧盟成员国，欧洲议会议员的选举采用党派票制。这意味着，选民可以在选举时为他们所在国家的政党投票，而不是为个人候选人投票。在党派票制下，政党获得的票数决定了这个政党在欧洲议会中获得的席位数。\\n\\n然而，在一些欧盟成员国，如英国和爱尔兰，欧洲议会议员的选举采用个人票制。这意味着，选民可以直接为他们所在国家的候选人投票，而不是为政党投票。在个人票制下，候选人直接获得席位，而不是由政党获得席位。\\n\\n总的来说，欧洲议会议员的选举方式旨在使欧洲公民能够直接参与欧洲议会的决策过程，并为欧洲议会的代表性和民主性提供保障。"]}
{"question":"喷气推进实验室的地址是？","human_answers":["美国国家航空航天局（NASA）属下的喷射推进实验室坐落在帕萨迪纳和La Canada Flintridge之间，靠近加利福尼亚州的洛杉矶。"],"chatgpt_answers":["我无法确定你所提到的 \"喷气推进实验室\" 的具体地址。请提供更多关于这个实验室的信息，或者告诉我你想要查找的喷气推进实验室的地址在哪个国家或地区。我将尽力回答你的问题。"]}
{"question":"都灵理工大学主校区的地址是？","human_answers":["都灵理工大学主校区位于都灵最为富裕的小十字区（Crocetta），紧邻市中心，地理位置优越。"],"chatgpt_answers":["都灵理工大学（Politecnico di Torino）的主校区位于意大利都灵市，地址是：Corso Duca degli Abruzzi, 24, 10129 Torino TO, Italy。这里是都灵理工大学的主要教学和研究设施，包括许多科学、工程和艺术系。如果您在意大利以外的地方，您可以使用国际化的地址格式来表示这个地址，例如：\\n\\nCorso Duca degli Abruzzi 24\\n10129 Torino TO\\nItaly"]}
{"question":"山梨英和短期大学在哪一年建立？","human_answers":["1966年 山梨英和短期大学成立并同时设置两个学科："],"chatgpt_answers":["山梨英和短期大学是日本的一所私立大学，由山梨英和学園设立。我不确定这所大学的具体建立年份，但是如果您希望获得更多信息，建议您联系山梨英和短期大学本身或者查询相关资料。"]}
{"question":"台北市立松山高级工农职业学校译名是？","human_answers":["台北市立松山高级工农职业学校（Taipei Songshan High School of Agriculture and Industry，SAISH），简称松山工农、松农、市立工农，是台北市一所市立高级职业学校，位于台北市信义计划区内。"],"chatgpt_answers":["台北市立松山高级工农职业学校的译名是 \"Taipei Municipal Songshan Senior Industrial and Agricultural Vocational School\"。"]}
{"question":"国防科学技术大学有几个校区？","human_answers":["学校占地总面积376公顷，分为4个校区，拥有教学、科学研究和公共服务体系。"],"chatgpt_answers":["国防科学技术大学是一所位于中国北京的高等院校，拥有一个校区。国防科学技术大学的校园位于北京市海淀区中关村东路 237 号，占地面积约 106 公顷。该校设有多个教学楼、实验室、图书馆、体育场馆和学生宿舍等设施。"]}
{"question":"石家庄铁道大学何时更名为现用名的？","human_answers":["2010年更名为石家庄铁道大学。"],"chatgpt_answers":["石家庄铁道大学成立于1903年，最初名为石家庄铁路学堂。在20世纪60年代，学校更名为石家庄铁道学院。1998年，学校正式更名为石家庄铁道大学。"]}
{"question":"马锦明慈善基金马陈端喜纪念中学的地址是？","human_answers":["香港西贡将军澳运隆路2路"],"chatgpt_answers":["我不确定马锦明慈善基金马陈端喜纪念中学的具体地址。我无法给您准确的信息。建议您可以通过搜索引擎或者联系该学校的管理部门来获取这方面的信息。"]}
{"question":"成都市第七中学校长是谁？","human_answers":["成都市第七中学\/成都中学 简称：成都七中    成立 墨池书院，建立年份不详 成都县立高等小学堂，1905年（清光绪三十一年） 成都县立中学，1906年（清光绪三十二年）   类型 国立普通高中   教学语言 中文   地区 武侯区   年级 高中   校长 刘国伟   刊物 《朝花》《未来梦》《new bable》   地址  中国四川省成都市武侯区林荫中街1号   网站 http:\/\/www.cdqz.net\/       位于林荫街的成都七中正门    成都市第七中学，简称成都七中，是位于四川省成都市的一所高中，前身肇基于始建于宋元时期的墨池书院，近代校史开始于1905年成立的成都县立高等小学堂，后改为成都县立中学校。"],"chatgpt_answers":["我无法回答您的问题。作为一个语言模型，我没有访问实时信息的能力，也没有能力浏览网络以获取最新信息。我只能回答您关于一般知识或概念的问题。如果您想了解成都市第七中学的最新信息，建议您联系该学校或查看官方网站。"]}
{"question":"交通大学工程馆有几层？","human_answers":["工程馆为钢筋水泥结构建筑，共有二层，平面呈“口”字形，中间有天井，占地面积6,500平方米，面积11,007平方米。"],"chatgpt_answers":["我不知道交通大学工程馆有几层，因为我是一个大型语言模型，我没有浏览网络的能力，也没有最新的信息。我建议你查询其他来源，例如交通大学的官方网站或者问本地的人，以获得最准确的信息。"]}
{"question":"新疆财经大学有多少名在校生？","human_answers":["在校注册学生超过2万名。"],"chatgpt_answers":["我无法回答这个问题，因为我的知识截止于2021年，并且我并不能通过浏览互联网来获取最新信息。另外，我是一个语言模型，并不具备获取实时信息的能力。建议您联系新疆财经大学的相关部门或者访问它的官方网站获取最新信息。"]}
{"question":"不列颠哥伦比亚大学图书馆译名是？","human_answers":["不列颠哥伦比亚大学图书馆（University of British Columbia Library）是加拿大不列颠哥伦比亚大学的图书馆系统，2004年在研究图书馆协会中位列第22。[3]"],"chatgpt_answers":["不列颠哥伦比亚大学图书馆的译名是\"University of British Columbia Library\"。"]}
{"question":"关西女子短期大学哪一年成立保健科？","human_answers":["1967年 保健科成立[2]。"],"chatgpt_answers":["我不确定关西女子短期大学是否有一个保健科，也不知道这个保健科是什么时候成立的。如果您想了解有关关西女子短期大学的信息，建议您联系关西女子短期大学的教务处或其他相关部门进行咨询。"]}
{"question":"国立台湾大学鹿鸣广场名字的来源是？","human_answers":["“鹿鸣”之名的由来是引据于《诗经·小雅》第一篇〈鹿鸣〉，内文为“呦呦鹿鸣，食野之萍。"],"chatgpt_answers":["国立台湾大学鹿鸣广场（英文名称：Deer Singing Square）是位于台北市的国立台湾大学内的一座广场。这个广场的名字来源于臺灣原住民族的传说。据说，在台灣原住民族的传说中，鹿是一种有神奇力量的动物，能够在森林中唱出动人的歌曲。因此，国立台湾大学鹿鸣广场的名字源于这个传说，象征着这座广场是一个充满活力、创意和灵感的地方。"]}
{"question":"信州大学英文名是什么？","human_answers":["信州大学（日语：信州大学／しんしゅうだいがく Shinshu daigaku；英语译名：Shinshu University），是一所位于长野县的日本国立大学，简称信大。"],"chatgpt_answers":["信州大学的英文名是 Shinshu University。信州大学是日本长野县札幌市的一所公立大学，主要提供本科、研究生、博士生教育。信州大学以自然科学、工学、社会科学、人文科学、教育学等领域的教学和研究为主。"]}
{"question":"苗栗县立明仁国民中学第一任校长是？","human_answers":["首任校长 谢锦銮校长 1969年－1972年"],"chatgpt_answers":["我无法回答您的问题，因为我没有关于苗栗县立明仁国民中学的信息。我是一个大型语言模型，无法浏览网络获取最新信息，也无法提供个人或地区特定的信息。我只能回答有关普遍知识的问题。如果您有其他问题，请随时联系我。"]}
{"question":"清华大学清新时报什么时候开始发行？","human_answers":["《清新时报》（以下简称《清新》）创刊于2002年11月8日，由清华大学新闻与传播学院主管，由清新时报报社主办，目前已出版172期。"],"chatgpt_answers":["清华大学清新时报是清华大学内部的学生刊物，我无法确定它什么时候开始发行。你可以向清华大学的新闻宣传部门或者清新时报的编辑部门咨询相关信息。"]}
{"question":"布朗大学的译名是？","human_answers":["布朗大学 Brown University     校训 In deo speramus   创建时间 1764年   学校类型 私立大学   校长 Christina Paxson   教师 约2900   学生 8,025   本科生 5,821   研究生 2,204   校址 罗德岛州，普罗维登斯   校园环境 市区   代表色 seal brown、主教红和白色   昵称 Brown Bears   吉祥物 熊  http:\/\/www.brown.edu\/   布朗大学（Brown University）位于美国罗德岛州普罗维登斯市，是美国八所著名常春藤盟校之一。"],"chatgpt_answers":["布朗大学的译名是布朗大学。"]}
{"question":"南开大学医学院现在的地址是？","human_answers":["南开大学医学院于1988年筹办，1993年经原国家教委批准正式成立，现位于南开大学历史最久远的建筑思源堂内。"],"chatgpt_answers":["南开大学医学院现在的地址是天津市南开区卫津路154号。这是一所位于中国天津市的著名大学，在医学教育和科学研究方面有着悠久的历史和出色的表现。"]}
{"question":"世界数字图书馆网址是？","human_answers":["世界数字图书馆    网址 http:\/\/www.wdl.org   商业性质？"],"chatgpt_answers":["世界数字图书馆（Digital Public Library of America，简称DPLA）是一个旨在提供免费访问和使用数字化文化遗产的国际性网络图书馆。您可以在以下网址访问DPLA：\\n\\nhttps:\/\/dp.la\/\\n\\nDPLA提供了大量的数字文献，包括图书、报纸、期刊、手稿、图片、视频等。您可以在网站上浏览这些文献，并且在遵守相关法律法规的前提下，可以使用这些文献。\\n\\n此外，DPLA还提供了一些数字化资源的API（应用程序编程接口），供开发人员使用，帮助他们在自己的应用程序中使用DPLA的数字资源。如果您是一名开发人员，您可以访问DPLA的开发人员站点，了解更多有关DPLA API的信息：\\n\\nhttps:\/\/dp.la\/info\/developers\/\\n\\n希望这些信息能帮到您。如果您有其他问题，欢迎随时追问。"]}
{"question":"横滨市立大学护理短期大学部在哪一年停止招生？","human_answers":["招生到于2004年、停办于2008年[2]。"],"chatgpt_answers":["我无法回答关于横滨市立大学护理短期大学部停止招生的具体信息，因为我是一个计算机程序，并且我的知识储备截止到2021年。我不能浏览互联网或查询最新的信息。我建议您联系横滨市立大学或相关的教育部门，以获得最新的信息。"]}
{"question":"加利福尼亚大学戴维斯分校占地面积有多大？","human_answers":["在加州大学系统下的各校中，戴维斯加大校园面积最大，占有超过7156英亩的土地。"],"chatgpt_answers":["加州大学戴维斯分校（University of California, Davis）占地面积约为5,300英亩，位于加州戴维斯市。这所大学拥有超过7,000个住宿单位，为学生提供了宽敞舒适的居住环境。此外，该校还拥有众多校园内的建筑和设施，包括教学楼、图书馆、体育馆和实验室等。"]}
{"question":"台北市立南门国民中学首任校长是？","human_answers":["第一任：于维鲁先生(57.9~64.8)"],"chatgpt_answers":["我无法确定台北市立南门国民中学的首任校长是谁。我是一个计算机程序，并没有关于台北市立南门国民中学的最新信息。建议您向学校或当地政府机构寻求有关信息。"]}
{"question":"北京大学基础医学院于哪一年建立？","human_answers":["北京大学基础医学院是隶属于北京大学的一所学院，正式成立于2000年。"],"chatgpt_answers":["北京大学基础医学院是北京大学的一个学院，于1903年建立。"]}
{"question":"中国大学生足球联赛第一次举办比赛是在哪一年？","human_answers":["2000年，首届赛事举行。"],"chatgpt_answers":["我不知道中国大学生足球联赛第一次举办的具体时间。但是，中国大学生体育运动会（简称\"大运会\"）是由中国教育部主办的大型体育盛会，每四年举办一次。大运会的足球赛事是中国大学生足球联赛的主要比赛之一。"]}
{"question":"牛津大学出版社的英文简称是什么？","human_answers":["牛津大学出版社（Oxford University Press，简称OUP）是世界上规模最大的大学出版社，每年出版的书刊逾4000种。"],"chatgpt_answers":["牛津大学出版社的英文简称是 OUP。"]}
{"question":"埼玉县立草加高等学校的吉祥物是什么？","human_answers":["发表学校专属的吉祥物“そうたん”。"],"chatgpt_answers":["很抱歉，我无法回答你的问题。我是一个计算机程序，并没有有关埼玉县立草加高等学校的信息。我无法提供有关任何特定学校的信息。"]}
{"question":"武汉大学水利水电学院哪一年开设水利工程系？","human_answers":["1951年，武汉大学工学院设立了水利工程系。"],"chatgpt_answers":["武汉大学水利水电学院是一所从事水利水电领域教学科研的高等院校。根据我的了解，武汉大学水利水电学院的水利工程系是在1953年开设的。"]}
{"question":"苏联部长会议主席一般被人们称为什么？","human_answers":["苏联部长会议主席是苏联部长会议的最高负责人，同时是苏联的政府首脑，1946年前称为“人民委员会主席”，通称为“苏联总理”。"],"chatgpt_answers":["苏联部长会议主席通常被称为苏联共产党中央委员会总书记。这是苏联共产党的最高领导职位，负责领导和管理苏联共产党和苏联政府的工作。在苏联时期，苏联共产党中央委员会总书记是国家最高领导人，并被视为苏联的元首。"]}
{"question":"台南市立文贤国民中学第一期工程兴建了哪些设施？","human_answers":["第一期工程包括普通教室九间、办公室十六间、自然科实验室六间，合计三十一间。"],"chatgpt_answers":["我无法提供关于台南市立文贤国民中学第一期工程兴建的具体设施信息，因为我是一个计算机程序，没有浏览功能及最新的信息。我建议您可以联系学校或者查询相关的官方网站获取最新的信息。"]}
{"question":"怀化市第三中学获得过哪些荣誉称号？","human_answers":["怀化市第三中学先后荣获“全国社会实践活动先进单位”、“全国和谐校园先进学校”、“全国学校艺术教育工作先进单位”、“国家级体育传统项目学校”、“湖南省文明卫生单位”、“传统项目先进单位”、“群体活动先进单位”、“军训工作先进单位”、“高考优秀考点”、“中学生社会实践先进单位”、“勤工俭学先进单位”、“省级园林式单位”、“省级安全文明校园”、“省级语言文字规范化示范校”、“省道路交通安全文明示范单位”、“省两型社会示范学校”、“怀化市十佳领导班子”和“怀化市双文明单位”等荣誉奖项。[1]"],"chatgpt_answers":["由于我是一个计算机程序，并没有关于怀化市第三中学的最新信息。我不知道怀化市第三中学是否获得了任何荣誉称号。\\n\\n通常情况下，学校会在官方网站或者通过其他官方渠道公布获得的荣誉称号的信息。建议你联系怀化市第三中学的负责人或者查询该校的官方网站，以获取最新、准确的信息。"]}
{"question":"第8回选拔中等学校野球大会是什么时候，在那里举行的？","human_answers":["第8回选拔中等学校野球大会是于1931年（昭和6年）4月1日至4月8日进行的日本高校棒球赛事，在兵库县的武库郡名尾村（现西宫市）阪神甲子园球场所举办。"],"chatgpt_answers":["很抱歉，我无法确定你所问的 \"第8回选拔中等学校野球大会\" 的具体时间和地点。由于我是一个大型语言模型，无法获取当前的日期和位置信息，也无法通过互联网浏览来获取信息。我只能回答你关于这个主题的一般问题。如果你有具体问题，请提出来，我尽力帮助你。"]}
{"question":"国际经济学商学学生会得到多少个合作企业的支持，这些企业参与的目的是什么？","human_answers":["AIESEC有超过8000个合作企业支持，这些企业参与其中旨在支持青年人的发展，并且能够接触到希望得到个人发展的优秀人才。[2]"],"chatgpt_answers":["我无法回答这个问题，因为我无法了解具体的国际经济学商学学生会以及其合作企业的信息。通常情况下，企业可能会支持学生会的活动，以提高公司的知名度，建立人脉关系，或者为学生提供实习机会和就业机会。不过，企业支持学生会的具体原因可能因企业而异。"]}
{"question":"英国英语是什么，还可以被称为什么，它的英文翻译和英文简写又是什么？","human_answers":["英国英语（British English，简写：BrE、BE、en-GB[1]），又称英式英语，主要是指居住在不列颠群岛上的英格兰人的英语规则，为英国本土及英联邦国家的官方语言。"],"chatgpt_answers":["英国英语是指在英国使用的英语。它可以被称为\"British English\"。英国英语的英文翻译是\"British English\"，而英文简写则是\"BrE\"。\\n\\n英国英语与其他英语方言有一些区别，比如拼写、词汇、发音和语法都可能略有不同。例如，在英国英语中，\"color\"会被拼写为\"colour\"，\"favorite\"会被拼写为\"favourite\"，并且\"math\"会被发音为\"maths\"。\\n\\n虽然英国英语和其他英语方言之间有一些差异，但他们仍然是同一种语言，并且大多数人都能够理解和沟通。如果您正在学习英语，可以选择学习英国英语或其他英语方言，但不管哪种方言，都应该注意学习标准的语法和用法。"]}
{"question":"福建省教育厅是做什么的？","human_answers":["福建省教育厅是中华人民共和国福建省人民政府主管教育事务的组成部门。[1]"],"chatgpt_answers":["福建省教育厅是福建省政府下属的一个部门，负责管理福建省的教育事务。具体而言，福建省教育厅负责制定福建省的教育政策、规划、标准和规范，组织实施各类教育教学活动，管理教育资源，监督和检查教育管理工作的质量和效果，指导和协调各级教育行政部门和教育机构的工作。此外，福建省教育厅还负责与国家、省内外的教育机构和组织保持联系，组织和协调教育合作交流活动，促进教育交流与合作。"]}
{"question":"十文字学园女子大学短期大学部在1989年成立了哪个学科？","human_answers":["1989年 教养学科成立[1]。"],"chatgpt_answers":["很抱歉，我无法回答这个问题。我是一个计算机程序，并不知道十文字学园女子大学短期大学部在任何年份成立的学科。我的知识是在2021年之前截止的，因此我无法提供最新信息。如果您需要关于十文字学园女子大学短期大学部的信息，您可以尝试联系该学校的教务处或者相关部门以获取帮助。"]}
{"question":"武藏野美术大学短期大学部是什么时候改名为现在这个称呼的？","human_answers":["1988年 改校名为武藏野美术大学短期大学部。"],"chatgpt_answers":["武藏野美术大学短期大学部是什么时候改名为现在的称呼尚未得知。在我的知识截止日期之前，武藏野美术大学短期大学部的名称并未更改。如果您想了解更多有关武藏野美术大学短期大学部的信息，我可以尽力为您提供帮助。"]}
{"question":"陆军大学校的报考资格是什么？","human_answers":["报考资格为日本陆军士官学校毕业，在部队两年以上经历，未满30岁的中尉、大尉军官。"],"chatgpt_answers":["陆军大学校是中国人民解放军的一所高等军事学府，招收军人子弟、国家公务员子弟和一般高中毕业生为主要招生对象。\\n\\n报考资格如下：\\n\\n军人子弟：必须是军人子弟，并符合军队有关规定。\\n\\n国家公务员子弟：必须是国家公务员子弟，并符合国家有关规定。\\n\\n一般高中毕业生：必须是高中毕业生，并符合国家有关规定。\\n\\n通常情况下，报考陆军大学校的学生需要具备以下条件：\\n\\n年龄在17-22周岁之间，身体健康，身高不低于160厘米（男）或155厘米（女）。\\n\\n高中学历，成绩优秀。\\n\\n符合其他有关资格条件，如英语水平、体能等。\\n\\n注意：报考资格是有变化的，具体信息请以当年陆军大学校的招生简章为准。"]}
{"question":"张国瑞什么时候从日本留学归来，回国后担任什么职务？","human_answers":["1925年初，从日本回国，担任嘉康杰创办的河东中学教务主任、中山中学校长。"],"chatgpt_answers":["我不知道你提到的张国瑞的具体情况，也不知道他是否曾在日本留学并回国后担任过任何职务。请提供更多信息，我将尽力回答你的问题。"]}
{"question":"中国锦屏极深地下暗物质实验室是什么时候正式运行的？","human_answers":["该实验室于2010年12月12日正式投入使用。[1]"],"chatgpt_answers":["我不知道中国锦屏极深地下暗物质实验室何时正式运行。你能告诉我更多关于这个实验室的信息吗？"]}
{"question":"香港城市大学法律学院目前有多少老师和学生？","human_answers":["城大法律学院现有全职教职员约40人及学生1100多人。”"],"chatgpt_answers":["我无法为您提供香港城市大学法律学院的具体人数信息，因为我的知识截止日期是2021年，并且我无法访问任何外部资源来查询最新信息。\\n\\n建议您联系香港城市大学法律学院或相关部门，以获得最新和准确的人数信息。"]}
{"question":"国立高雄大学建造的原因？","human_answers":["教育部为平衡台湾高等教育发展南北不均的状况，同时为培养高雄中小产业转型升级与支援传统产业外移所需之技术和管理人才所设立。"],"chatgpt_answers":["国立高雄大学是台湾省的一所公立大学，由教育部直属。它的建立是为了满足台湾省南部地区的教育需求，并为当地的经济发展做出贡献。\\n\\n国立高雄大学创立于1956年，最初是一所职业技术学校，后来逐步发展成为现在的大学。它在教育、科研、社会服务等方面均有所贡献，并成为台湾省南部地区的重要教育和科研中心。\\n\\n国立高雄大学的建立也是台湾省政府的一项重要的教育政策，旨在促进台湾省南部地区的教育发展，提高人民的教育水平，增强台湾省的经济实力。"]}
{"question":"王守仁是哪个地方的人？","human_answers":["浙江绍兴府余姚县（今浙江省宁波余姚市）人。"],"chatgpt_answers":["王守仁是中国古代的一位著名的医学家，他出生于西汉末年，来自中国古代的河南省。他是中国古代著名的医学家，被认为是中国古代医学的奠基人之一。王守仁在中国古代医学史上占有重要地位，他的著作《伤寒杂病论》被认为是中国古代医学史上最著名的医学著作之一，对中国古代医学的发展产生了深远的影响。"]}
{"question":"《中华人民共和国教育部、重庆市人民政府关于继续重点共建重庆大学的协议》的主要内容是什么？","human_answers":["协议明确提出，重点推动重庆大学若干学科达到或接近国际一流学科水平，尽快把重庆大学建设成为一所国际知名的高水平研究型大学[12]。"],"chatgpt_answers":["我无法提供关于《中华人民共和国教育部、重庆市人民政府关于继续重点共建重庆大学的协议》的具体信息，因为我无法访问相关资料。\\n\\n但是，我可以告诉你一些有关中国大学共建的一般信息。在中国，有许多大学是由中国政府与地方政府共同建立和资助的。这种形式的大学通常被称为“共建大学”。这些大学由中国教育部与地方政府共同资助，并由中国教育部负责监管。共建大学的建立通常是为了增强地方的教育资源，提升地方的教育水平，并为地方提供高等教育机会。"]}
{"question":"佩鲁贾外国人大学的办学宗旨是什么，它有什么样的美誉？","human_answers":["办学宗旨是促进意大利语言和文化在世界各国的传播，增进各国人士和文化之间在此相互了解，并因此有“意大利对外交流使者”的美誉。"],"chatgpt_answers":["佩鲁贾外国人大学是一所位于印度的私立大学，我无法提供关于该大学的最新信息。但是，我可以告诉你一些有关大学的基本信息。\\n\\n佩鲁贾外国人大学的办学宗旨是提供高质量的教育和培训，培养具有国际视野的毕业生。该大学提供各种不同的学位课程，包括工程、商业、艺术、人文科学和法律等。\\n\\n佩鲁贾外国人大学在国际上享有很高的声誉，被认为是印度顶尖的大学之一。该大学还与许多国内外的知名大学和机构建立了合作关系，为学生提供了良好的交流机会。"]}
{"question":"乐善堂杨葛小琳中学英文名中的“杨”为什么是“Young”而不是“Yeung”？","human_answers":["由于杨葛小琳女士为台湾人，所以学校英文名的“杨”并非香港常用的“Yeung”而是“Young”。"],"chatgpt_answers":["\"杨\" is a Chinese surname that can be transliterated into English in a number of different ways, including \"Young\" and \"Yeung.\" The exact transliteration used can depend on the context, the target audience, and the preference of the person using the name. In the case of 乐善堂杨葛小琳中学, it is possible that the school has chosen to use the transliteration \"Young\" for the surname \"杨\" in the English version of the name. It is also possible that the school has chosen to use a different transliteration, such as \"Yeung,\" and that you are mistaken about the spelling. Ultimately, the reason for the specific transliteration used in this case may be a matter of personal preference or a decision made by the school."]}
{"question":"江苏省扬州中学有哪些荣誉？","human_answers":["扬州中学是江苏省首批通过验收的国家示范高中、江苏省重点中学、江苏省模范学校，是江苏高中的“四大名旦”之一（另三所为江苏省苏州中学、南京师范大学附属中学、江苏省常州高级中学）。"],"chatgpt_answers":["我无法提供有关江苏省扬州中学的具体信息，因为我是一个大型语言模型，并没有浏览网页的能力。我只能回答有关江苏省扬州中学的普遍知识问题。如果您有具体问题，请尽量提供更多信息，我会尽力回答您的问题。"]}
{"question":"2012年诺贝尔文学奖第二轮评选时中国有哪几个人进入了20强？","human_answers":["中国的莫言、曹乃谦[6]进入20强的名单。[5]"],"chatgpt_answers":["在 2012 年诺贝尔文学奖第二轮评选时，中国有两位作家进入了 20 强候选人名单，分别是:\\n\\n余华：余华是一位著名的中国作家，代表作有《活着》、《父亲的身体》等。\\n\\n张爱玲：张爱玲是中国著名的女作家，代表作有《红玫瑰与白玫瑰》、《菊花节》等。\\n\\n诺贝尔文学奖是由瑞典王室和诺贝尔基金会主办的国际文学奖项，由于其在全球的影响力和权威性，被称为“文学界的奥斯卡”。每年的候选人名单会公布出来，并由专家评选出 20 强。最终的获奖者将会在接下来的第三轮评选中揭晓。"]}
{"question":"沙田培英中学全校共有多少个班，每个年级分别有几个？","human_answers":["全校共有28班，包括中一至中三各4班，中四6班及中五至中六各5班。"],"chatgpt_answers":["我无法给你准确的信息，因为我是一个计算机程序，没有访问能力。我也无法帮助你查询沙田培英中学的班级信息。建议你联系该学校的教务处或者相关负责人了解详情。"]}
{"question":"茨城大学工业短期大学部的最后一任校长是谁？","human_answers":["滨田哲夫：最后短期大学校长[3]。"],"chatgpt_answers":["我很抱歉，但我无法回答这个问题，因为我的知识截止日期是2021年，无法获得有关2022年或之后的信息。"]}
{"question":"东安格利亚大学的图书馆在哪，馆藏量是多少？","human_answers":["东安格利亚大学图书馆在校园中心，藏书有多达20万册。"],"chatgpt_answers":["我无法为您提供有关东安格利亚大学的信息，因为我的知识截止到了2021年。如果您需要有关东安格利亚大学的信息，建议您访问该大学的官方网站或者联系该大学的图书馆或者信息技术部门。"]}
{"question":"台北医学大学是在什么时候，由谁创建的？","human_answers":["1958年，创办人胡水旺先生、徐千田先生筹设北医。"],"chatgpt_answers":["台北医学大学是在 1956 年成立的。它是由台湾省政府创建的。当时，台湾省政府希望建立一所具有国际水平的医学院校，以培养更多的医学人才，并为台湾的医疗卫生事业提供更多的支持。台北医学大学经过多年的发展，已成为台湾医学教育的领导者，也是台湾医学界的重要力量。"]}
{"question":"布拉格城堡骑术学校现在被用来做什么？","human_answers":["目前，这里是布拉格重要的展览馆，定期举行艺术展览。"],"chatgpt_answers":["布拉格城堡骑术学校是一所世界著名的骑马学校，位于捷克共和国布拉格市的布拉格城堡内。这所学校的主要活动是为学生提供骑术培训和表演。它的培训计划包括骑术基础课程、骑马表演、西式跳跃和军事骑术等。除了为公众提供骑术表演外，布拉格城堡骑术学校还为当地的学校、团体和企业提供骑马活动。此外，学校还可以提供婚礼马车服务和其他类似的服务。"]}
{"question":"西英格兰大学有多大？","human_answers":["占地面积约两千四百平米。[11]"],"chatgpt_answers":["西英格兰大学（University of the West of England）是一所位于英国布里斯托尔的公立大学。它有超过30,000名学生，超过3,000名教职员工，在英国排名第54位。西英格兰大学拥有4个校区，分别位于布里斯托尔、泰晤士河畔的斯托克顿（Stoke Gifford）、布里斯托尔城市郊区的阿什莫尔（Ashley Down）和布里斯托尔的中心。"]}
{"question":"韶关市田家炳中学校徽是谁设计的，校徽由什么组成？","human_answers":["韶关市田家炳中学校徽是由一位田中教师所设计，为毛笔写成的英文“ST”字样。"],"chatgpt_answers":["我无法为您提供关于韶关市田家炳中学校徽的具体信息。我是一个计算机程序，无法通过浏览网页或其他方式获取实时信息。我的知识储存在我的程序中，并且我的知识储存截止到2021年。因此，我无法为您提供有关当前信息的帮助。"]}
{"question":"四天王寺中学校及高等学校的前身是什么，为什么要建造它？","human_answers":["为纪念四天王寺开基者圣德太子逝世1300年，1922年创建天王寺高等女学校，就是该校的前身。"],"chatgpt_answers":["四天王寺中学校及高等学校是指位于日本东京都四天王寺市的一所中学校和一所高等学校。我无法提供有关这所学校的具体信息，因为我的知识截止日期是2021年，无法访问任何新的信息。\\n\\n如果您想了解有关这所学校的更多信息，建议您联系当地的教育部门或者该学校的办公室，他们应该能够为您提供最新和准确的信息。"]}
{"question":"特罗姆瑟大学主要研究哪些领域？","human_answers":["该大学主要研究方向是极光、空间科学、渔业、生物技术、语言学、多元文化论、萨米文化、远距离医学、流行病学和一些北极相关项目。"],"chatgpt_answers":["特罗姆瑟大学（Tromsø University）是挪威最北端的大学，位于挪威特罗姆瑟市。这所大学有五个学院：文理学院、科学学院、医学院、法学院和社会科学学院。特罗姆瑟大学在多个学科领域都有强大的研究实力，其中包括：\\n\\n自然科学：地理学、地质学、生物学、化学、物理学和天文学等\\n医学：医学、牙科医学、护理学和药学等\\n社会科学：心理学、社会学、政治学、经济学、哲学、教育学、历史学和语言学等\\n文理学：英语、法语、德语、西班牙语、意大利语、挪威语、俄语、斯洛伐克语和丹麦语等外语，以及文学、新闻学、传媒学和艺术学等\\n法学：刑法、民法、经济法、国际法、环境法和宪法法学等\\n特罗姆瑟大学也在许多其他学科领域开展研究，例如技术、建筑、设计、工程、商科、管理、体育和健康科学等。"]}
{"question":"哪些国家可以以英语作为外语来教学？","human_answers":["英语为外语的教学（TEFL）可在任何国家发生，不论是否为英语系国家。"],"chatgpt_answers":["许多国家可以使用英语作为外语来教学，因为英语是一种广泛使用的国际语言。 这些国家包括：\\n\\n英国：英语是英国的官方语言。\\n\\n美国：英语是美国的官方语言。\\n\\n加拿大：英语是加拿大的官方语言之一，加拿大还有法语作为官方语言。\\n\\n澳大利亚：英语是澳大利亚的官方语言。\\n\\n新西兰：英语是新西兰的官方语言。\\n\\n南非：英语是南非的官方语言之一，南非还有十一种其他语言作为官方语言。\\n\\n印度：虽然英语并不是印度的官方语言，但是英语是印度的一种重要的商务语言，并且被广泛使用。\\n\\n菲律宾：英语是菲律宾的官方语言之一，菲律宾还有菲律宾语作为官方语言。\\n\\n巴基斯坦：虽然英语并不是巴基斯坦的官方语言，但是英语是巴基斯坦的一种重要的商务语言，并且被广泛使用。\\n\\n这仅仅是一些例子，实际上还有许多其他国家可以使用英语作为外语来教学。"]}
{"question":"清华大学机械工程系主要的研究领域是什么？","human_answers":["主要从事材料加工、快速原型制造、新材料制备、等方面研究。[1][2]"],"chatgpt_answers":["清华大学机械工程系主要研究领域包括：\\n\\n能源与环境：包括可再生能源、能源转化与利用、节能减排技术、环境污染控制与修复技术等。\\n\\n机械制造与自动化：包括机械制造工艺与设备、智能制造、机器人与自动化系统等。\\n\\n车辆工程：包括车辆动力学与控制、汽车工程、航空航天工程等。\\n\\n机械设计与理论：包括机械结构设计、机械理论与分析、机械传动与控制、机械系统动力学等。\\n\\n机械电子工程：包括机电系统设计、智能控制与系统、机电一体化与集成等。\\n\\n其他领域：包括生物医学工程、材料加工与成形、计算机辅助设计与制造等。"]}
{"question":"桃园县立建国国民中学什么时候创办体育班的？","human_answers":["2011年（民国100年）：奉准设立体育班。"],"chatgpt_answers":["桃园县立建国国民中学的创办时间以及其体育班的创办时间我无法回答，因为我是一个电脑程序，没有获取到关于该学校的信息。建议您直接联系该学校或者查阅相关的历史资料了解详情。"]}
{"question":"弘前大学的日文是什么，在哪里？","human_answers":["弘前大学（ひろさきだいがく、Hirosaki University），位于青森县弘前市的国立大学。"],"chatgpt_answers":["弘前大学（こんぜんだいがく）是日本的一所大学，位于日本北海道的弘前市。弘前大学成立于1949年，是北海道地区最大的大学之一，在该地区也是规模最大的综合性大学。弘前大学提供了各种不同的学科，包括工学、自然科学、经济学、法学、文学、教育学和医学等。该大学还拥有许多研究机构和中心，并与国内外的许多研究机构和大学保持密切的合作关系。"]}
{"question":"甲子园短期大学幼儿教育科是什么时候创立的？","human_answers":["1967年 幼儿教育科成立[3]。"],"chatgpt_answers":["我无法为您提供关于甲子园短期大学幼儿教育科创立时间的信息，因为我没有足够的信息。我建议您尝试联系甲子园短期大学或相关机构，以获取更多有关幼儿教育科创立时间的信息。"]}
{"question":"马锦明慈善基金马可宾纪念中学初中级的学生为什么不能在校外吃午饭？","human_answers":["为增加学生对学校的归属感，中一至中三（初中级）学生不可外出午膳。"],"chatgpt_answers":["马锦明慈善基金马可宾纪念中学初中级的学生不能在校外吃午饭的原因可能是为了保证学生的安全和健康。学校可能规定学生必须在校内就餐，或者为了确保学生有足够的时间吃饭和休息，以便能够更好地集中精力学习。此外，学校还可能规定学生在校内就餐的原因是为了防止学生购买不健康的食物或者被诱导进行不良行为。\\n\\n但是，这个规定并不是绝对的，具体情况可能会有所不同。如果您想了解更多关于这个问题的信息，建议您联系学校了解详情。"]}
{"question":"老王同学会是以什么样的场景开始的？","human_answers":["故事开始于老王某日祭拜老许时，遇到他的鬼魂……"],"chatgpt_answers":["很抱歉，我无法回答这个问题，因为我并不知道你所询问的\"老王同学\"的背景信息。如果你能提供更多的上下文信息或者更清晰地表达你的问题，我将尽力帮助你。"]}
{"question":"东海大学实习农牧场生产的牛乳主要卖给什么人？","human_answers":["产品主要销售对象为校内同仁及学生。"],"chatgpt_answers":["我无法为您提供关于东海大学实习农牧场的详细信息。由于我是一个语言模型，我并没有访问互联网的能力，也无法查询有关东海大学实习农牧场的信息。我只能回答您的一般问题。\\n\\n通常情况下，农牧场生产的牛奶会卖给多种不同的人群，包括但不限于零售商、食品加工企业、餐饮业、超市等。农牧场生产的牛奶还可能通过牛奶加工厂进行加工后再销售给消费者，或者直接销售给消费者。牛奶的销售对象还可能包括学校、医院、军事机构等机构。"]}
{"question":"法尔茅斯大学是什么时候升格为大学的？","human_answers":["2012年12月9日获大学资格。[5]"],"chatgpt_answers":["法尔茅斯大学是在 1992 年升格为大学的。这所大学位于英国西南部的法尔茅斯市，是英国最古老的研究型大学之一。它最初于 1834 年成立为法尔茅斯学院，是一所提供中等教育的学院。在 20 世纪 60 年代，法尔茅斯学院开始向研究型学院发展，并在 1992 年被授予大学地位。今天，法尔茅斯大学是一所著名的研究型大学，在英国乃至世界各地享有盛誉。"]}
{"question":"德岛大学工业短期大学部停止招生和最后停办的时间分别是什么?","human_answers":["招生到于1993年[2]、停办于1996年。"],"chatgpt_answers":["我无法回答你的问题。德岛大学的招生和停办情况我无法查询。我是一个计算机程序，我的知识来自于训练数据，而不是实时获取的信息。我只能回答有关概念、历史事件、科学知识等方面的问题。如果你有其他问题，我很乐意帮忙。"]}
{"question":":鹿儿岛商科短期大学什么时候停办的？","human_answers":["招生到于1959年[2]、停办于1963年[2]。"],"chatgpt_answers":["我无法回答你关于鹿儿岛商科短期大学关闭时间的问题。我是一个计算机程序，没有实际了解这个学校的情况。我可以告诉你，许多学校都有关闭的可能，因为它们的运营依赖于许多因素，如资金、市场需求、竞争等。如果你想了解鹿儿岛商科短期大学的情况，建议你联系当地的教育机构或者相关的官方组织，以获得准确的信息。"]}
{"question":"阿格德尔大学学科建设情况怎么样？","human_answers":["该大学共五个学科，有超过175个学习项目，其中包括20中种硕士和7中博士课程。"],"chatgpt_answers":["很抱歉，我无法帮助您了解阿格德尔大学的学科建设情况。我是一个语言模型，并没有知识或信息的最新更新。我的知识来自于我在训练时所使用的数据，我的知识截止日期是 2021 年。因此，我无法为您提供有关阿格德尔大学学科建设情况的信息。如果您需要获取最新信息，建议您搜索网络或联系阿格德尔大学的官方网站。"]}
{"question":"金城大学短期大学部在1984年新增了哪个学科？","human_answers":["1984年 秘书科（招收只女学生）成立[1][1]。"],"chatgpt_answers":["很抱歉，我无法回答您的问题。因为我是一个计算机程序，并没有接触过金城大学的信息。我无法告诉您金城大学在1984年新增了哪个学科。希望这个回答能帮到您。"]}
{"question":"东莞工商总会刘百乐中学什么时候创立了学生会？","human_answers":["1991年，该校始有学生会。"],"chatgpt_answers":["我无法提供有关东莞工商总会刘百乐中学学生会创立时间的信息，因为我是一个语言模型，并没有访问浏览器的能力来查找相关信息。建议您向学校或当地政府机构查询有关信息。"]}
{"question":" 2012年是内蒙古农业大学成立多少周年？","human_answers":["于2012年度过了六十周年校庆。"],"chatgpt_answers":["2012年是内蒙古农业大学成立的第十周年。"]}
{"question":"国士馆短期大学在日本的哪个城市？","human_answers":["校区：在了东京都町田市[注 1]"],"chatgpt_answers":["国士舘短期大学位于日本东京都新宿区。"]}
{"question":"拓扑学的中文名是怎么来的？","human_answers":["中文名称起源于希腊语“Τοπολογία”的音译。"],"chatgpt_answers":["拓扑学是由希腊语的拓扑学（topos）转译而来的，拓扑学是一门与空间拓扑相关的数学学科，研究如何将空间的概念用数学方法表示。拓扑学的名称源于希腊语中的\"topos\"，意思是\"地方\"、\"位置\"或\"处所\"。在数学中，拓扑学通常用来研究空间的拓扑结构和性质。"]}
{"question":"学位服有哪几种，每套学位服由那几部分构成？","human_answers":["学位服分校长（导师）服、博士服、硕士服和学士服四种，每套学位服由学位帽、流苏、学位袍和垂布四部分组成："],"chatgpt_answers":["学位服通常包括:\\n\\n博士服：博士服一般由黑色或深蓝色的长袍、帽子和腰带组成。\\n\\n硕士服：硕士服一般由深蓝色或黑色的长袍、帽子和腰带组成。\\n\\n本科生服：本科生服一般由白色或浅蓝色的长袍、帽子和腰带组成。\\n\\n通常，学位服由以下几部分构成:\\n\\n长袍：长袍是学位服的主体，通常是黑色、深蓝色或白色。\\n\\n帽子：帽子是学位服的标志性元素，通常是博士帽、硕士帽或本科生帽。\\n\\n腰带：腰带是学位服的装饰性元素，通常是黑色或深蓝色。\\n\\n领带：领带是学位服的装饰性元素，通常是黑色或深蓝色。\\n\\n袜子：袜子是学位服的装饰性元素，通常是黑色或深蓝色。\\n\\n鞋子：鞋子是学位服的装饰性元素，通常是黑色或深蓝色。"]}
{"question":"布里斯本商学研究所的排名如何？","human_answers":["布里斯本商学研究所排名全澳第8，大学综合排名全澳第10。"],"chatgpt_answers":["您好！布里斯本商学院（Brisbane Business School）是澳大利亚昆士兰大学的一个部门，在2021年的澳大利亚商学院排名中排名第9位。\\n\\n在全球范围内，布里斯本商学院在2021年QS世界大学排名中排名第401-410位，在2021年泰晤士高等教育世界大学排名中排名第401-500位。 这些排名是根据学校的研究质量、师资力量、学术声誉等多个因素进行评估的。\\n\\n不过，值得注意的是，各种大学排名方法和标准存在差异，因此不同排名之间可能存在较大差异。因此，建议您在选择大学时，不要仅仅依靠排名作为唯一的参考，还应该考虑自己的具体情况和需求，并综合考虑多种信息来做出决策。"]}
{"question":"大英图书馆的馆藏量如何？","human_answers":["单以藏书量计，大英图书馆有一千四百万本藏书，是除了美国国会图书馆外全球藏书量最大的图书馆。"],"chatgpt_answers":["大英图书馆是一座位于伦敦的国家图书馆，它是世界上最大的图书馆之一，馆藏量达到了约1.7亿册。大英图书馆的馆藏涵盖了各种类型的出版物，包括图书、期刊、报纸、手稿、地图、音乐、视频和电子资源。馆藏中还包括许多珍贵的历史文献和手稿，例如莎士比亚的原稿、莫扎特的手稿和第一本英文圣经。大英图书馆的馆藏涵盖了几乎所有的学科，并且每年都会增加大量的新出版物。"]}
{"question":"两湖书院是在什么时候，由谁创办的？","human_answers":["于1890年由张之洞创建。"],"chatgpt_answers":["两湖书院是中国古代的一所名闻遐迩的学府，建于公元前 3 世纪。它是由来自汉朝的政治家、文学家、思想家苏秦所创办的。苏秦是中国历史上著名的思想家、政治家、文学家，也是两湖书院的创始人。两湖书院是在苏秦的努力下建立起来的，他希望建立一所学府来促进中国的文化和学术发展。两湖书院在公元前 3 世纪到公元 3 世纪期间发挥了重要作用，成为中国文化发展的重要支点。"]}
{"question":"鉾田陆军飞行学校乙种学生主要学习的内容是什么？","human_answers":["修学内容 轻轰炸队操纵必要之学术。"],"chatgpt_answers":["鉾田陆军飞行学校是日本陆军的一所军事飞行学校，主要负责培养日本陆军军官的飞行人员。根据日本陆军的官方网站，鉾田陆军飞行学校的乙种学生（乙种学生是指在鉾田陆军飞行学校接受飞行训练的军官）主要学习包括飞行理论、飞行技术、飞行训练和飞行实践等内容。在学习过程中，乙种学生还会接受一些基本军事训练，以培养他们的军事素养和领导能力。"]}
{"question":"纽约市立大学柏鲁克分校有哪些学位？","human_answers":["除了商学士（BBA）、文学士（BA）与理学士（BS）以外，还授予许多不同的硕士学位，包括企管硕士（MBA）、理学硕士（MS）、公共事务硕士（MPA）、教育硕士（MSEd）、文学硕士（MA）、高阶经理人企管硕士（Executive MBA）、高阶经理人财务硕士（Executive MS in finance）、高阶经理人劳工关系硕士（Executive MSILR）、高阶经理人公共事务硕士（Executive MPA）、与西奈山医学院（Mt. Sinai School of Medicine）联合授予的医疗管理硕士以及与布鲁克林法学院（Brooklyn Law School）联合授予的法律博士\/企管硕士（JD\/MBA）课程。"],"chatgpt_answers":["纽约市立大学柏鲁克分校 (CUNY-Baruch College) 提供的学位包括：\\n\\n工商管理学士学位 (Bachelor of Business Administration, BBA)\\n会计学学士学位 (Bachelor of Science in Accountancy, BSA)\\n金融学学士学位 (Bachelor of Science in Finance, BS)\\n市场营销学学士学位 (Bachelor of Science in Marketing, BS)\\n信息系统管理学学士学位 (Bachelor of Science in Information Systems Management, BS)\\n经济学学士学位 (Bachelor of Science in Economics, BS)\\n商务管理学硕士学位 (Master of Business Administration, MBA)\\n财务分析硕士学位 (Master of Science in Financial Analysis, MS)\\n金融工程硕士学位 (Master of Science in Financial Engineering, MS)\\n市场营销硕士学位 (Master of Science in Marketing, MS)\\n信息系统管理硕士学位 (Master of Science in Information Systems Management, MS)\\n经济学硕士学位 (Master of Science in Economics, MS)\\n博士学位 (Doctor of Philosophy, PhD)\\n此外，柏鲁克分校还提供证书项目，包括：\\n\\n会计证书\\n财务分析证书\\n金融工程证书\\n市场营销证书\\n信息系统管理证书\\n经济学证书\\n柏鲁克分校的学位和证书项目都是在商学院 (Zicklin School of Business) 提供的。学校的其他学院也提供其他类型的学位，包括文学学士学位、社会科学学士学位、科学学士学位、工程学学士学位和教育学学士学"]}
{"question":"中华科技大学的校区分布在哪里？","human_answers":["中华科技大学是于台北市南港区、新竹县横山乡及云林县古坑乡设有校区的科技大学。"],"chatgpt_answers":["中华科技大学是一所位于中国湖南省长沙市的公立大学，校区位于长沙市岳麓区。"]}
{"question":"新北市立贡老挝民中学703班的导师是谁？","human_answers":["703班 导师:简于芳"],"chatgpt_answers":["很抱歉，我无法给出确切的信息。因为我是一个计算机程序，我没有访问当前时间或网络浏览功能，无法查询新北市立贡老挝民中学703班的导师是谁。建议您联系该学校或查询相关的在线信息来获取这方面的信息。"]}
{"question":"中国自己培养的最早的计算机专业人材来自哪里，他们什么时候毕业的？","human_answers":["而中国自己培养的最早的计算机专业人材是上海交通大学电机系从三年级学生中抽出一个班的学生来清华转向培养的，他们毕业的时间是1957年。"],"chatgpt_answers":["中国在 20 世纪 60 年代开始培养计算机专业人材。当时，中国最早的计算机专业人才大多来自中国科学技术大学（原名北京科学技术大学）和清华大学。这两所大学是中国最早开设计算机专业的大学，并于 1963 年和 1964 年分别培养出了中国最早的计算机专业毕业生。\\n\\n在随后的几十年中，中国越来越多的高校开设了计算机专业，并培养出了大量优秀的计算机专业人才。现在，中国拥有数十所顶尖的计算机科学与技术院校，每年都会培养出大量的计算机专业毕业生。"]}
{"question":"为什么有人戏称加州大学哈斯汀法学院为“65俱乐部”？","human_answers":["从20世纪60年代开始，该学院喜欢从常春藤法学院或其他较好的法学院因为年届65岁而被迫退休的教授队伍中招人，所以有人戏称之为“65俱乐部”。"],"chatgpt_answers":["加州大学哈斯汀法学院是美国著名的法学院之一，它位于加州圣克鲁兹市。“65俱乐部”这个说法源于哈斯汀法学院每年录取的学生人数大约为65人。因此，有人将哈斯汀法学院称为“65俱乐部”，意味着它是一个非常保守和小众的学校。哈斯汀法学院因其优秀的教学质量和严格的录取标准而享有盛誉，也因此成为了许多学生梦寐以求的法学院。"]}
{"question":"光明学校的上一任校长和现任校长分别是谁？","human_answers":["曾天养校长于2010年退休后，现由何泽仁担当校长一职。"],"chatgpt_answers":["我无法回答这个问题，因为我不知道您所提到的光明学校是哪个学校。还请您提供更多信息，这样我才能帮助您。"]}
{"question":"白俄罗斯国立信息技术无线电电子大学一共有多少学生，其中留学生有多少？","human_answers":["在校学生总人数为15000多人，留学生人数为350人。"],"chatgpt_answers":["很抱歉，我无法回答您的问题。作为一个大型语言模型，我无法访问实时信息，也无法确定白俄罗斯国立信息技术无线电电子大学的学生人数。我无法确定留学生的人数。建议您联系该大学了解最新信息。"]}
{"question":"日内瓦会议的主要内容是什么？","human_answers":["其议程是关于重建印度支那和朝鲜的和平的问题。"],"chatgpt_answers":["日内瓦会议是指1919年在瑞士日内瓦召开的一系列国际会议，它是一次重要的外交会议，旨在解决一些由第一次世界大战带来的问题。\\n\\n日内瓦会议的主要内容包括：\\n\\n结束第一次世界大战并确定和平条约： 日内瓦会议最重要的目的是结束第一次世界大战并确定和平条约。会议期间，与会各国代表就各国的要求和利益进行了讨论，最终签署了《日内瓦和平条约》。\\n\\n设立联合国： 与会各国在日内瓦会议期间讨论了联合国的建立，并最终在会议上签署了《日内瓦联合国宪章》。联合国的目的是通过国际合作来维护国际和平与安全。\\n\\n解决民族问题：日内瓦会议还解决了一些民族问题，如划分国家的界线、解决少数民族的地位等。\\n\\n解决其他问题：日内瓦会议还解决了一些其他问题，如解决财政和经济问题、解决军事和军队问题等。\\n\\n总的来说，日内瓦会议是一次重要的外交会议，"]}
{"question":"香港调景岭中学的校名是谁题的字？","human_answers":["校名由前国民党元老谷正纲先生题字。"],"chatgpt_answers":["香港调景岭中学的校名是 \"调景岭中学\"。这是一所位于香港的中学，调景岭是该校所在的地区名称。"]}
{"question":"重庆市兼善中学是谁、在哪一年建立的？","human_answers":["由著名实业家卢作孚于民国十九年创办。"],"chatgpt_answers":["重庆市兼善中学是位于中国重庆市的一所中学。我无法提供关于这所学校建立的具体信息，因为我是一个计算机程序，没有浏览互联网的能力。但是，您可以尝试搜索网上的信息来了解更多关于这所学校的细节。"]}
{"question":"新北市私立辞修高级中学学校名称的由来是什么？","human_answers":["陈履安先生为纪念父亲陈诚所创的学校，陈诚字辞修，故称为辞修高中"],"chatgpt_answers":["我无法确定关于新北市私立辞修高级中学的具体信息。辞修高级中学的名字可能是由学校的创办人或者资助人命名的，也可能是取自学校所在地的地名或者某个具有特殊意义的词语。如果您想了解更多关于这所学校的信息，建议您联系该学校本身或者查询相关资料。"]}
{"question":"印度人航空605号班机空难什么时间发生的？","human_answers":["1990年2月14日，一架编号为VT-EPN的A320执行此航班，在班加罗尔机场降落时坠毁，导致92人遇难。"],"chatgpt_answers":["印度人航空605号班机于 2010 年 5 月 22 日发生空难。"]}
{"question":"《隋唐英雄》第五部预计什么时候上映？","human_answers":["第五部预计2015年初上映。"],"chatgpt_answers":["很抱歉，我无法回答你的问题。作为一个语言模型，我没有获得最新的电影放映信息，也无法浏览网页来获取这方面的信息。我只能回答你有关概念、知识、语言等方面的问题。如果你有其他问题，可以尝试让我帮助你。"]}
{"question":"清远市什么时候被国务院批准设立地级市？","human_answers":["1988年1月7日经国务院批准设立清远地级市，同年2月28日正式挂牌成立。"],"chatgpt_answers":["清远市是中华人民共和国的一个地级市，位于广东省南部。清远市于1989年7月被国务院批准设立为地级市。"]}
{"question":"《隐婚》什么时候出版的？","human_answers":["《隐婚》，新婚拉开战争帷幕默契隐婚，宋晓鸣著，2010年9月华文出版社出版。"],"chatgpt_answers":["《隐婚》是一部网络小说，我无法确定其出版时间。但是，网络小说通常是在网络上直接阅读，而不是通过传统的印刷出版方式出版。\\n\\n如果您想了解有关《隐婚》的信息，建议您在网络上搜索或访问相关网站，例如起点中文网、笔趣阁等。这些网站通常都会提供有关小说的介绍、作者信息以及阅读地址。"]}
{"question":"新戊二醇二苯甲酸酯的熔点是什么？","human_answers":["熔点：49℃"],"chatgpt_answers":["我无法确定新戊二醇二苯甲酸酯的熔点。这种化合物的熔点可能因不同的制备方法、纯度、温度、压力等因素而有所变化。建议您查阅相关文献或搜索相关数据库来获取这种化合物的熔点信息。"]}
{"question":"温泉关战役中波斯军伤亡了多少人？","human_answers":["波斯军以损失2万人的代价才攻破温泉关。"],"chatgpt_answers":["温泉关战役是指中国与波斯帝国在温泉关（位于今天的新疆和哈萨克斯坦）发生的一场战争。根据可以找到的资料，波斯军似乎在这场战役中没有遭受特别大的伤亡。据说，这场战役主要是以外交方式解决的，最终造成的伤亡人数并不是很多。但是，由于记录缺失和其他原因，目前关于这场战役的信息并不是很丰富，所以我无法给出准确的伤亡人数。"]}
{"question":"《乱战》的编剧和导演是谁？","human_answers":["影片的编剧和导演都是托尼·吉格里奥，主演是《非常人贩》的杰森·斯坦森和《刀锋战士》韦斯利·斯奈普斯。"],"chatgpt_answers":["《乱战》是指哪部电影或电视剧？"]}
{"question":"三星i9100比iPhone 4薄了多少？","human_answers":["这也是目前双核手机中最薄的手机，它比iPhone?4还要薄0.8毫米。"],"chatgpt_answers":["三星i9100是一款智能手机，而iPhone 4是一款智能手机。两者的厚度是相似的，但并不完全相同。三星i9100的厚度约为9.65毫米，而iPhone 4的厚度约为9.3毫米。因此，三星i9100比iPhone 4略厚一些，厚度差约为0.35毫米。不过，需要注意的是，这些数据只是参考值，具体数值可能会有所不同。"]}
{"question":"薄料髹涂有什么作用？","human_answers":["为使漆色变得更加鲜艳，又能节省漆料，并达到需要的装饰效果，将银箔研细后调入漆色，制成薄料漆色，再采用薄髹的装饰方法，称之为“”，这种髹饰方法由福州著名漆工老艺人沈绍安发明。"],"chatgpt_answers":["薄料髹涂是一种常用的制造工艺，主要用于保护基材表面，防止磨损和腐蚀。\\n\\n薄料髹涂一般是在基材表面涂上一层薄薄的涂料，这种涂料通常是环氧树脂、聚氨酯或其他化学物质的混合物。这种涂料具有优异的耐磨性、耐腐蚀性和抗冲击性，可以有效保护基材表面。\\n\\n薄料髹涂的应用非常广泛，常见的应用领域包括汽车、航空航天、机械制造、电子电器、建筑材料等。通常，薄料髹涂可以用于金属、塑料、陶瓷和其他多种基材，为其增加耐磨性、耐腐蚀性和抗冲击性。\\n\\n总的来说，薄料髹涂是一种非常有效的保护基材表面的方法，可以显著延长基材的使用寿命，并且可以提高基材的外观质量。"]}
{"question":"宋太宗是宋朝的第几位皇帝？","human_answers":["宋太宗赵光义（公元939年－公元997年），字廷宜，宋朝的第二位皇帝。"],"chatgpt_answers":["宋太宗是宋朝的第十四位皇帝。他在位期间，推行文治武功的政策，使宋朝在他的统治下取得了巨大的繁荣和发展。"]}
{"question":"《忘忧草》专辑中第九首歌叫什么？","human_answers":["9.你说得对"],"chatgpt_answers":["《忘忧草》是一张专辑，但我无法确定其中第九首歌的名字。 请提供更多信息，我会尽力帮助您。"]}
{"question":"斯宾塞·屈赛 1964年参与了什么电影的拍摄？","human_answers":["米高梅公司的喜剧电影回顾 Big Parade of Comedy, The (1964)??"],"chatgpt_answers":["斯宾塞·屈赛是一位英国演员，在1964年参与了几部电影的拍摄。其中包括：\\n\\n\"Goldfinger\"：斯宾塞·屈赛在这部电影中饰演了著名的007系列电影中的角色James Bond。这是第三部007电影，并被认为是最成功的一部。\\n\\n\"Becket\"：斯宾塞·屈赛在这部电影中饰演了英国国王亨利二世。这部电影讲述了亨利二世和他的朋友和谋士塞伯特之间的故事。\\n\\n\"The Pink Panther\"：斯宾塞·屈赛在这部电影中饰演了著名的侦探辛普森。这部电影是一部喜剧，讲述了辛普森和他的助手尝试解决一起谋杀案的故事。"]}
{"question":"兴达3号生养期有多少天？","human_answers":["：生养期135天，晚熟品种，活杆成熟。"],"chatgpt_answers":["我不知道兴达3号是什么东西，也不知道它的生养期是指什么。你能给我更多信息吗？"]}
{"question":"《鲁迅全集》{十六卷}是什么时候出版的？","human_answers":["1981年出版了《鲁迅全集》〔十六卷〕。"],"chatgpt_answers":["《鲁迅全集》{十六卷}是在20世纪50年代出版的。这套全集收录了鲁迅先生生前所有的文学作品，包括小说、散文、诗歌、戏剧等。这套全集被誉为鲁迅文学研究的重要参考资料，对于了解鲁迅文学思想和文学创作风格有很大的帮助。"]}
{"question":"黑龙江的神州三宝是什么？","human_answers":["黑龙江三宝：漠河金，大马哈，大庆石油促四化。"],"chatgpt_answers":["\"神州三宝\"是黑龙江省的一个旅游名片，代表了该省的三个著名旅游胜地：哈尔滨冰雪大世界、五大连池国家森林公园、牡丹江冰窖温泉。\\n\\n哈尔滨冰雪大世界位于哈尔滨市，是一座集冰雪游乐、冰雪运动、冰雪展览为一体的大型冰雪主题公园。五大连池国家森林公园位于五大连池市，是一座以自然生态景观为主的旅游胜地，有著名的瀑布、湖泊、森林浴场等景点。牡丹江冰窖温泉位于牡丹江市，是一个以冰窖温泉、冰雪展览、冰雪游乐为主的旅游胜地，有著名的冰窖温泉和冰雪大世界等景点。这三座旅游胜地均有独特的地理环境和自然景观，是黑龙江省的重要旅游景点。"]}
{"question":"《名剑》电影改自谁的小说？","human_answers":["《名剑》是谭家明第一部电影，改编自黄鹰的同名武侠小说，由两位出名的“大侠”郑少秋和徐少强主演。"],"chatgpt_answers":["《名剑》是改编自中国作家古龙的同名小说。古龙是中国著名的武侠小说作家，他的作品在中国广受欢迎，并被改编成了许多电影、电视剧、动画、游戏等媒介。《名剑》是其中的一部著名作品，讲述了一群武林中的侠客为了得到一把传说中的名剑而展开的故事。"]}
{"question":"朴俊锡身高多少？","human_answers":["身高: 176 厘米"],"chatgpt_answers":["我无法回答这个问题。因为我是一个计算机程序，我没有访问任何关于个人信息的权限，也没有能力通过浏览网络来查找这方面的信息。因此，我无法告诉您朴俊锡的身高。"]}
{"question":"《北京风水大师》第二章讲述了什么？","human_answers":["第二章居家与风水"],"chatgpt_answers":["《北京风水大师》是一本关于风水学的书，风水学是一门关于地理环境与人类活动之间相互影响的学科。第二章可能讲述了风水学在北京的应用，或者是北京的风水历史和传统。没有更多的细节可供提供。"]}
{"question":"横滨市2004年时有多少人口？","human_answers":["面积434平方千米，人口3,559,226人(2004年)。"],"chatgpt_answers":["我无法确定横滨市2004年的人口数量。日本横滨市是一个大城市，其人口在过去几十年中一直在变化。在没有足够信息的情况下，我无法给出2004年横滨市的人口数量。我建议您查找有关该城市人口数量的官方统计数据，或者向当地政府或统计机构寻求帮助。"]}
{"question":"弗朗茨·卡夫卡未写完的三部小说是什么？","human_answers":["卡夫卡的作品都是在业余完成的，他一生给后人留下的主要是三部未写完的长篇小说《美国》（1912—1914）、《审判》（1914—1918）、《城堡》（1922）和以《变形记》为代表的几十部中短篇小说。"],"chatgpt_answers":["弗朗茨·卡夫卡（Franz Kafka）是一位著名的德语作家，他在生前留下了许多优秀的作品，其中包括三部未写完的小说。这三部小说分别是《处境》、《美国》和《现实与艺术》。\\n\\n《处境》是卡夫卡最后写的一部小说，也是他最有名的作品之一。这部小说讲述了一个男人因为某种原因而被关在监狱里，他不知道自己为什么被关进监狱，也不知道什么时候能出来。这部小说描述了男人在监狱生活的经历，以及他对自己的处境的反思。\\n\\n《美国》是一部未完成的小说，讲述的是一个叫做 Karl Rossman 的年轻人离开家去美国的故事。卡夫卡写了这部小说的前三章，但是由于他的身体健康状况恶化，他最终没有完成这部小说。\\n\\n《现实与艺术》是卡夫卡最后一部未完成的小说，也是他最后一部作品。这部小说讲述了一个叫做 Joseph K. 的男人被指控犯有罪行，但是他并不知道自己究竟犯了什么罪。这部小说探讨了现实与艺术之间的关系，以及人类对真相的追求。"]}
{"question":"调砂阀主要分为哪几种类型？","human_answers":["主要分为气动及手动两种。"],"chatgpt_answers":["调砂阀是一种用于调节流体流量的调节阀。它主要分为以下几种类型：\\n\\n截止阀：这是最常见的调砂阀类型，它由一个关闭式的阀门和一个编码器组成。当阀门关闭时，流体无法流过，而当阀门打开时，流体可以流过。\\n\\n调节阀：这种调砂阀具有调节流体流量的能力，通常由一个旋转的手柄或一个电动马达驱动的阀门组成。\\n\\n定向阀：这种调砂阀可以控制流体的流向，通常由一个旋转的手柄或电动马达驱动的阀门组成。\\n\\n止回阀：这种调砂阀可以阻止流体流向和反向流动，通常由一个关闭式的阀门和一个可打开的弹簧装置组成。\\n\\n过滤器：这种调砂阀可以阻止悬浮物和杂质流入流体中，通常由一个过滤器网和一个关闭式的阀门组成。"]}
{"question":"业务领导力模型的英文全称是什么？","human_answers":["BLM模型(Business Leadership Model),中文名称叫做业务领导力模型,也译为业务领先模型。"],"chatgpt_answers":["I'm sorry, but it's not clear what you are referring to with the term \"业务领导力模型\" in this context. Could you provide more information or context about what you are asking?"]}
{"question":"尤金·舒梅克是哪个学校毕业的？","human_answers":["母校?普林斯顿大学?"],"chatgpt_answers":["尤金·舒梅克（Eugene Summec）是一位美国科学家和数学家，他是在纽约州立大学毕业的。他拥有物理学学士学位和博士学位，并在计算机科学和数学领域进行了广泛的研究。"]}
{"question":"秦雅尚的任期是多久？","human_answers":["他的任期为1937年3月—1938年2月。"],"chatgpt_answers":["秦雅尚是谁？我无法回答你的问题，因为我不知道秦雅尚是谁。如果你能告诉我关于秦雅尚的更多信息，我可以尽力帮助你。"]}
{"question":"对氟噻嗪服用多少合适？","human_answers":["用法用量： 用于高血压，口服，5～15mg\/日"],"chatgpt_answers":["氟噻嗪是一种药物，应根据个人情况以及医生的指示使用。不同的人可能需要不同的剂量，并且您的医生会根据您的情况（如年龄，体重，病史）以及您服用氟噻嗪的原因来确定最佳剂量。\\n\\n通常，氟噻嗪是作为每日一次的维持性治疗使用的。为了确保安全和有效，您应按照医生的指示严格遵循服用方法和剂量。如果您对自己使用氟噻嗪的剂量有任何疑问，请与您的医生或药师联系。"]}
{"question":"人民广场站周围集中了什么？","human_answers":["由于人民广场站周围集中了上海人民广场、人民大厦、上海大剧院、上海博物馆、"],"chatgpt_answers":["人民广场站是上海市的一个地铁站，位于市中心地区。周围集中了许多商业区、旅游景点和重要的政府机构。\\n\\n具体而言，人民广场站周围有上海市政府办公大楼、上海市人民大会堂、上海市政府金融办公楼、上海市人民政协大厦等政府机构。此外，还有许多商场、酒店、餐馆和其他商业设施。周围还有著名的旅游景点，如人民广场、东方明珠电视塔、外滩等。总之，人民广场站周围是一个繁华的城市中心区域，集中了许多商业、政府、文化和旅游设施。"]}
{"question":"埃亚西湖有哪些河流注入？","human_answers":["有文贝雷河等注入。"],"chatgpt_answers":["埃亚西湖是一个位于苏丹的淡水湖，它位于埃尔尤卡尔山脉的北部，海拔高度约为1850米。埃亚西湖是由许多河流注入的，包括：\\n\\n埃亚西河：这是埃亚西湖最大的河流，它流经埃亚西湖的东北部，并在湖的东南部注入。\\n\\n莫埃河：这是埃亚西湖的第二大河流，它流经埃亚西湖的东部，并在湖的东北部注入。\\n\\n科罗河：这是埃亚西湖的第三大河流，它流经埃亚西湖的西北部，并在湖的西南部注入。\\n\\n卡纳尔河：这是埃亚西湖的第四大河流，它流经埃亚西湖的西南部，并在湖的西南部注入。\\n\\n尼尔河：这是埃亚西湖的第五大河流，它流经埃亚西湖的西北部，并在湖的西北部注入。\\n\\n哈拉河：这是埃亚西湖的第六大河流，它流经埃亚西湖的南部，并在湖的东南部注入。"]}
{"question":"如牛负重的喻义是什么？","human_answers":["比喻生活负担极重。"],"chatgpt_answers":["\"如牛负重\"这个表达的意思是指一个人承受很多责任或压力，就像牛承受重物一样。这个表达常常用来描述一个人勇于承担责任，并能够顽强地应对挑战。"]}
{"question":"epub格式包含了什么？","human_answers":["EPub格式中包含了数位版权管理（DRM）相关功能可供选用。"],"chatgpt_answers":["EPUB (Electronic Publication) 是一种电子图书格式，它是为了使用在电子阅读器、桌面软件以及手机应用上而设计的。EPUB 文件包含以下内容：\\n\\n内容文件：这些文件包含了图书的内容，通常是 HTML 或者 XHTML 格式的文件。\\n封面图片：EPUB 文件可以包含一张封面图片，这张图片通常在电子阅读器上显示。\\n元数据：EPUB 文件包含了关于图书的元数据，包括标题、作者、出版商等信息。\\n目录：EPUB 文件可以包含一个目录，帮助读者浏览图书的结构。\\nEPUB 文件是一个 ZIP 压缩文件，所以它还可以包含其他资源，比如图片、音频、视频等。"]}
{"question":"金汤大厦附近有哪几路公交？","human_answers":["公交线路 公交：271路(解放碑-重庆大学(老校区)) 348路(解放碑-道角) 361路(麦德隆-解放碑) 371(融侨半岛-解放碑) 371(解放碑-融侨半岛) 405路(观音桥-解放碑) 465路(龙湖西苑-解放碑) 502路(解放碑-北碚) 502路(空调)(解放碑-北碚) 601路(解放碑-重庆北站) 602路(加州市场-朝天门"],"chatgpt_answers":["我无法为您提供关于金汤大厦附近公交路线的信息，因为我是一个计算机程序，无法获取最新的地理位置信息。您可以使用公交查询工具或者公交软件来查询公交路线。这些工具通常可以通过输入地点名称或地址来查询附近的公交路线。例如，您可以使用搜狗地图、高德地图或百度地图等工具来查询公交路线。此外，您也可以拨打当地的公交公司电话或者查询它们的网站，以获取最新的公交信息。"]}
{"question":"张成力最想去什么地方？","human_answers":["最想去的地方：牙买加"],"chatgpt_answers":["我无法回答你的问题，因为我并不知道张成力是谁。如果你有关于任何人的问题，我建议你联系他们本人或者其他可靠的来源，以获得准确的信息。"]}
{"question":"贝尔法斯特女王大学的校长是谁？","human_answers":["大学校长由美国参议员George Mitchell担任，副校长则是在加拿大出生的George Bain爵士教授。"],"chatgpt_answers":["贝尔法斯特女王大学的校长是谁目前尚不清楚。由于我是一个计算机程序，无法提供最新的信息。我的知识截止日期是2021年，无法提供最新的信息。"]}
{"question":"锋达通830手机什么颜色？","human_answers":["机身颜色 白色"],"chatgpt_answers":["我不知道锋达通830手机的颜色。可能颜色会因地区或时间而异，也可能有多种颜色可供选择。建议您查看锋达通830手机的官方网站或联系锋达通830手机的生产商以获取最新信息。"]}
{"question":"鬃丝的直径是多少？","human_answers":["??? 较粗的合成纤维单丝，一般直径为0.05-2mm。"],"chatgpt_answers":["我无法回答您的问题，因为我并不知道鬃丝是什么。鬃丝是指什么？这样我就可以尽力帮助您了。"]}
{"question":"斯帕坦堡县名字来源于什么？","human_answers":["县名纪念美国独立战争时期的斯巴达团。"],"chatgpt_answers":["斯帕坦堡县是瑞典的一个县，位于该国西南部。它的名字来源于瑞典语中的 \"Spårväg\"，意思是 \"轻轨\" 或 \"轻轨线\"。这个名字反映了该地区早期发展的交通方式，也提醒人们该地区曾经是一个重要的交通枢纽。"]}
{"question":"光州广域市全年平均降水多少？","human_answers":["降水： 全年平均1289毫米"],"chatgpt_answers":["光州广域市是位于韩国的一个城市。根据气象统计，光州市的年平均降水量约为1250毫米。这个数字可能会因季节和气候条件的变化而有所波动。\\n\\n在光州市，夏季是雨季，降水量通常较多。冬季是干季，降水量通常较少。不过，由于光州市位于赤道附近，因此气温和降水量都较稳定，无明显的季节性变化。\\n\\n需要注意的是，这个数字只是光州市的平均值，并不能准确反映某一天或某一期间的降水情况。如果您想了解光州市的天气情况，建议您查看当地的天气预报或联系当地气象局。"]}
{"question":"在四川省荥经县，发现了多少亩珙桐树？","human_answers":["在四川省荥经县，也发现了数量巨大的珙桐林，达10万亩之多。"],"chatgpt_answers":["我很抱歉，我无法回答这个问题。我是一个语言模型，没有实际访问信息的能力。我无法告诉您在四川省荥经县发现了多少亩珙桐树。我建议您联系当地政府或专业机构，以获取最新和最准确的信息。"]}
{"question":"2008年9月26日发生什么事件？","human_answers":["2.2008年9月26日，瑞士“火箭人”伊夫·罗西背负装有小型喷气发动机的喷气动力翼，成功飞越英吉利海峡。"],"chatgpt_answers":["我无法回答这个问题，因为我是一个计算机程序，我没有浏览互联网的能力。我只能通过我被训练的知识来回答问题。我的知识截止日期是2021年，所以我无法告诉你2008年9月26日发生的任何事情。我建议您使用其他资源来了解您感兴趣的信息。"]}
{"question":"鞿字怎么读？","human_answers":["jī"],"chatgpt_answers":["鞿字是汉字，在普通话中的读音是jì。在其他方言中，鞿字的读音可能略有不同。\\n\\n鞿字的意思是马的嘶声，在古代的军事用语中常用来形容马的嘶声。现在，鞿字通常作为文学用语，表示马的嘶声或其他声音。\\n\\n例句：\\n\\n鞿鞿马蹄声响彻山谷。(jì jì mǎ tí shēng xiǎng chè shān yǔ)\\n马的嘶声在山谷里回荡。"]}
{"question":"沈家桥什么时候修建的？","human_answers":["桥在绍兴县沈家溇村，为单孔马蹄型石拱桥，建于明正德六年（1511）十一月。"],"chatgpt_answers":["沈家桥是指哪座桥？请提供更多信息，这样我就能帮助您了。"]}
{"question":"中华电信什么时候脱离政府体制的？","human_answers":["94年8月12日政府持有本公司股数降至50%以下，本公司企业特质脱离政府体制，进而有利企业潜力与服务能量之发挥。"],"chatgpt_answers":["中华电信是中国的一家国有企业，并不存在脱离政府体制的情况。中华电信是中国中国电信集团有限公司的子公司，该公司是由中国国家有关部门授权组建的国有独资企业，在中国电信业务改革过程中成立的。中华电信是中国国家电网公司旗下的一家公用事业企业，负责国家电网公司在中国境内的电信业务。"]}
{"question":"选补使又被称为什么？","human_answers":["即岭南选补使、南选使。"],"chatgpt_answers":["选补使（electromechanical relay）又被称为电机继电器、电动继电器、机械继电器或机械电磁继电器。它是一种利用电磁原理来控制电气设备的开关装置。选补使通常由一个线圈和一个机械开关组成，当线圈通电时，会产生磁场，激活机械开关，使得开关闭合或断开。选补使可以用来控制较大的电流或电压，并具有良好的绝缘性能和耐久性。"]}
{"question":"98式坦克有多宽？","human_answers":["车 宽：3.4米"],"chatgpt_answers":["98式坦克是一种中国人民解放军使用的坦克。它的宽度大约为3.6米。"]}
{"question":"高柳真是哪个学校毕业的？","human_answers":["学历：韩国高丽大学"],"chatgpt_answers":["我不知道高柳真是哪个学校毕业的。如果您能告诉我更多关于高柳真的信息，我可能会更有帮助。"]}
{"question":"郑逑什么时候到任昌宁县监？","human_answers":["万历八年（1580年）到任昌宁县监，被是善政感动民为被设置他的生祠堂。"],"chatgpt_answers":["我很抱歉，我无法回答你的问题，因为我不知道你在询问哪位郑逑什么时候到任昌宁县监。如果你有具体的信息和背景，我可以尝试帮助你。"]}
{"question":"韶山节日习俗旧时团圆饭桌必须有多少个菜？","human_answers":["旧时团圆饭必有12个菜，以示一年十二个月，月月有菜（财）。"],"chatgpt_answers":["韶山节日是中国湖南省的一个传统节日，通常在农历三月十五日庆祝。在这一天，人们通常会举办团圆饭桌，在桌子上摆放各种各样的菜肴。\\n\\n在团圆饭桌上必须有多少个菜并不是固定的。一般来说，人们会准备足够的菜肴，以满足家人和来宾的需要。在湖南省，人们通常会准备汤、肉类、蔬菜、面食和其他食物，以供大家享用。\\n\\n不过，在团圆饭桌上必须摆放的菜肴还有一些特殊的菜式，如烧鸡、烧鸭、烧腊肉和糖葫芦。这些菜肴在湖南省的传统文化中有着重要的地位，在团圆饭桌上必不可少。\\n\\n总的来说，在团圆饭桌上必须有足够的菜肴，以满足家人和来宾的需要，并且必须摆放一些特殊的菜式，如烧鸡、烧鸭、烧腊肉和糖葫芦。这样，才能真正体现团圆的精神，庆祝韶山节日的意义。\\n"]}
{"question":"戏曲作品目录中的《戏文概论》有多少种曲目？","human_answers":["1981年出版钱南扬的《戏文概论》总其成，共得宋元南戏曲目238种。"],"chatgpt_answers":["戏曲作品目录中的《戏文概论》是指什么？是指包含了戏曲作品的目录，还是指对戏曲作品的概述和介绍？戏曲是一种中国传统艺术形式，它包括了很多不同的曲目，比如京剧、越剧、昆剧、豫剧、川剧、粤剧等。如果你是问《戏文概论》这个作品中包含了多少种曲目，那么很遗憾，我并不能为你回答这个问题，因为我并不知道这个作品的具体内容。如果你有更具体的问题，可以再次提出，我会尽力帮助你的。"]}
{"question":"长谷川信彦从1966-1972年获得多少冠军？","human_answers":["1966-1972年亚洲乒坛上共获14项冠军。"],"chatgpt_answers":["长谷川信彦是日本著名的自行车运动员。我无法提供关于他在1966-1972年获得的冠军数量的信息，因为我是一个计算机程序，没有浏览网络的能力。您可以在网上搜索关于长谷川信彦的信息，也可以在日本自行车协会或国家体育协会等机构获取更多信息。"]}
{"question":"第十六届北京大学生电影节什么时候开幕的？","human_answers":["2009年4月6日，第16届北京大学生电影节在北京师范大学邱季端体育馆隆重开幕。"],"chatgpt_answers":["我无法确定第十六届北京大学生电影节的具体时间，因为我的知识截止时间是2021年，并且我无法浏览网络以获取最新信息。我建议您查询北京大学或北京大学生电影节的官方网站，以获取最新信息。"]}
{"question":"《如果真的不再爱我》被收在哪个剧里？","human_answers":["专辑同名主打《如果真的不再爱我》同时被热播偶像剧《胜女的代价2》和《闺中密友》收为剧集插曲。"],"chatgpt_answers":["《如果真的不再爱我》是一首歌曲，它收录在邓紫棋的专辑《U87》中。这首歌曲也曾出现在电视剧《你和我的倾城时光》的插曲中。"]}
{"question":"郑州七彩丝网花材料有限公司的公司使命是什么？","human_answers":["公司使命：开拓进取。"],"chatgpt_answers":["我无法提供关于郑州七彩丝网花材料有限公司的任何信息，因为我是一个大型语言模型，无法通过浏览网页或其他方式获取最新信息。如果您想了解有关郑州七彩丝网花材料有限公司的信息，建议您联系该公司直接获取相关信息。"]}
{"question":"詹清是哪里硕士毕业？","human_answers":["詹清，宝鸡丽人医院美容科副主任医师，第三军医大学硕士研究生，中华医学会会员，四川省医学会医学美容外科学会会员。"],"chatgpt_answers":["我无法回答这个问题，因为我不知道詹清是谁。如果你有关于詹清的其他信息，我可以尝试帮助你。"]}
{"question":"爱内希有什么兴趣？","human_answers":["兴趣：漫画、旅行"],"chatgpt_answers":["我很抱歉，我不知道谁是爱内希，所以我无法回答你关于他的兴趣爱好的问题。我只是一个计算机程序，没有任何个人信息，也没有办法获取任何个人信息。请注意，如果你想了解某个特定的人的兴趣爱好，最好是直接问他或者她。"]}
{"question":"香叶醛的相对密度是多少？","human_answers":["相对密度0.891。"],"chatgpt_answers":["您好，香叶醛（vanillin）的相对密度约为1.036 g\/mL。相对密度是指某一物质在一定条件下的密度与参考物质（通常是水）在同样条件下的密度之比。这个值可以帮助我们了解物质的密度相对于其他物质的密度，并可以用来比较不同物质的浓度。\\n\\n香叶醛是一种天然香料，它主要用于食品、化妆品和药物的香味剂。它具有甜美的香味，并且具有抗氧化和抗菌作用。香叶醛的主要原料是香叶树的内皮，但它也可以通过化学合成的方式制造。"]}
{"question":"手机充电站表面怎么处理的？","human_answers":["◆表面处理：进口汽车烤漆工艺"],"chatgpt_answers":["手机充电站表面通常是通过涂覆某种材料进行处理的。常见的材料包括塑料、金属和玻璃。\\n\\n塑料处理: 塑料表面通常是通过注塑或挤压的方式制造出来的，并且可以使用涂料或喷涂的方式进行装饰。\\n\\n金属处理: 金属表面通常是通过铸造或冲压的方式制造出来的，并且可以使用电镀、涂料或喷涂的方式进行装饰。\\n\\n玻璃处理: 玻璃表面通常是通过熔融或成型的方式制造出来的，并且可以使用贴膜或喷涂的方式进行装饰。\\n\\n手机充电站表面的处理方法可能会因为制造商的不同而有所差异。"]}
{"question":"东北大学秦皇岛分校经贸学院现在有多少名教职工？","human_answers":["学院现有教职工86人，其中，专任教师71人，教授、副教授29名，博士生导师1名，硕士生导师19名，具有博士学位的教师占71%。"],"chatgpt_answers":["我无法回答您的问题，因为我是一个大型语言模型，并没有接触到有关东北大学秦皇岛分校经贸学院教职工人数的最新信息。我的知识截止日期是2021年，并且我没有浏览网页的能力。建议您联系东北大学秦皇岛分校经贸学院的官方网站或者直接联系学院的教务处了解最新信息。"]}
{"question":"住房福利只针对哪些人？","human_answers":["福利分房的分配只针对本单位职工，并考虑职称、级别、工龄等条件确定分配对象和选房顺序，家庭的住房困难则并不作为主要考虑因素。"],"chatgpt_answers":["住房福利通常是指政府或公司为帮助居民或员工解决住房问题而提供的补贴、援助或优惠措施。这些措施可能针对不同的人群，具体取决于政策的目标和实施方式。例如，住房福利可能针对低收入家庭、退伍军人、离退休人员、灾区居民等。住房福利的具体内容和受益人也可能因地区、政策和机构而异。"]}
{"question":"《三姐妹购物狂》可以用什么词来形容？","human_answers":["游戏标签：购物服装店美女时尚换装"],"chatgpt_answers":["《三姐妹购物狂》是一部喜剧电影。它可以被形容为有趣、搞笑、幽默、生动、引人入胜等。"]}
{"question":"约翰·戴维森·洛克菲勒多少岁的时候放弃升大学？","human_answers":["16岁那年，洛克菲勒决定放弃升大学，到商界谋生。"],"chatgpt_answers":["约翰·戴维森·洛克菲勒在18年岁的时候放弃了升大学。他是美国工业家和慈善家，是美国第一位自学成才的商业巨头之一。他出生于1835年，在他18岁的时候离开了学校，并开始从事商业活动。"]}
{"question":"世界四大美术学院有哪几个？","human_answers":["世界四大美术学院是指对世界美术做出巨大贡献与影响的四所美术学院，他们分别是，意大利佛罗伦萨国立美术学院（简称：佛罗伦萨美术学院），法国巴黎国立高等美术学院（简称：巴黎美术学院），英国皇家美术学院（简称：皇家美术学院）与俄罗斯圣彼得堡列宾国立美术学院（简称：列宾美院）。"],"chatgpt_answers":["世界四大美术学院是指传统上被认为是全球范围内最著名、最有声望的四所美术学院。这四所学院分别是：\\n\\n意大利的梵蒂冈博物馆学院（Museo Vaticano），位于梵蒂冈城内，是一所著名的艺术学校，设有绘画、雕塑、建筑、设计等专业。\\n\\n法国巴黎第一大学（Université de Paris I），也称为巴黎第一大学美术学院（École nationale supérieure des Beaux-Arts），是法国著名的美术学校，设有绘画、雕塑、建筑、设计、摄影、电影制作等专业。\\n\\n英国伦敦大学学院（University College London），也称为伦敦大学学院美术学院（University College London School of Fine Art），是英国著名的艺术学校，设有绘画、雕塑、建筑、设计、摄影、电影制作等专业。\\n\\n美国纽约大学（New York University），也称为纽约大学艺术学院（New York University Tisch School of the Arts），是美国著名的艺术学校，设有绘画、雕塑、建筑、设计、摄影、电影制作等专业。\\n\\n请注意，这四所学院并非是唯一的优秀美术学院，也不是世界上唯一有价值的美"]}
{"question":"地缚神科卡莱亚属于什么种族的？","human_answers":["种族：爬虫"],"chatgpt_answers":["地缚神科卡莱亚（地缚神 Keqing）是《王者荣耀》（Arena of Valor）中的虚拟人物。在游戏中，科卡莱亚是一位来自吉萨尔王国的天空使者。在游戏背景故事中，吉萨尔王国是一个虚拟的王国，并没有真实存在。因此，科卡莱亚并不属于任何真实的种族。"]}
{"question":"姚大玮什么时候报名参加的广州亚运会手球项目？","human_answers":["2010报名参加广州亚运会手球项目。[1]"],"chatgpt_answers":["我无法提供有关姚大玮参加广州亚运会手球项目的信息，因为我是一个计算机程序，并没有关于过去或未来比赛的信息。我建议您查询相关的运动协会或者比赛组织方，他们可能会提供有关这项比赛的信息。"]}
{"question":"氯丁胶乳防水砂浆施工时适合什么温度？","human_answers":["1.施工温度适宜5～45摄氏度，施工时保证空气流通。"],"chatgpt_answers":["氯丁胶乳防水砂浆通常在室内施工时适合在 5-35°C 的温度范围内施工。在这个温度范围内，氯丁胶乳能够在较短的时间内完成固化，从而使施工过程更加顺利。\\n\\n但是，在室外施工时，温度可能会受到天气的影响，因此施工温度的范围也可能会发生变化。在低温条件下，氯丁胶乳的固化时间会变长，而在高温条件下，氯丁胶乳的固化速度会加快，因此施工人员需要根据实际情况调整施工过程。\\n\\n此外，施工温度还与氯丁胶乳的质量流动性有关。在较低的温度下，氯丁胶乳的质量流动性会变差，使施工难度增加，因此施工人员应当尽量避免在低温条件下施工。"]}
{"question":"宝安山庄有多少停车位？","human_answers":["停车位：室内12位 室外456位"],"chatgpt_answers":["很抱歉，我无法确定宝安山庄有多少停车位。由于我是一个语言模型，我没有访问实际地点的能力，也没有最新的信息。建议您联系宝安山庄的工作人员或相关部门，以获取最新的信息。"]}
{"question":"在职证明中盖的章必须是什么形状的章？","human_answers":["而且必须是圆章"],"chatgpt_answers":["在职证明中盖的章的形状可能会因国家、地区或公司而异。通常情况下，职证明上会盖有公司或机构的公章。公章通常是圆形的，但也可能是其他形状，如方形或椭圆形。\\n\\n一般来说，职证明上盖章的目的是证明文件是由该公司或机构发出的，并且已经经过了正式审核和批准。因此，职证明上盖章的形状并不是特别重要，重要的是盖章能够证明文件的真实性和合法性。"]}
{"question":"哪天是世界大笑日？","human_answers":["世界大笑日，又称国际大笑日，日期为每年五月的第一个星期日。"],"chatgpt_answers":["世界大笑日是每年的4月1日，也被称为愚人节。这是一个流行于世界各地的传统节日，人们通常在这一天开玩笑，或者发送虚假消息或者做出一些奇怪的行为来开心地庆祝这一天。"]}
{"question":"赵寺村位于什么地方？","human_answers":["赵寺村位于广饶县城西南8.5公里处。"],"chatgpt_answers":["我无法回答这个问题，因为我并不知道赵寺村在哪里。可能你可以尝试在地图或者在网上搜索关于赵寺村的信息。"]}
{"question":"飞天面条神教是由谁创立的？","human_answers":["由美国俄勒冈州立大学物理学士毕业生博比·亨德森（Bobby Henderson）于2005年6月创立。"],"chatgpt_answers":["我无法回答这个问题，因为我不知道你所询问的\"飞天面条神教\"是什么东西。可能你想问的是某种信仰或组织，但是我并不清楚它的详情。我可以尝试回答其他相关的问题，但需要你提供更多信息。"]}
{"question":"黄石东方山风景区2007年至五一结束收入多少？","human_answers":["2007年至五一节结束，景区收入已经达到了2006年全年总收入的70%。"],"chatgpt_answers":["我无法回答你关于黄石东方山风景区2007年至五一结束收入的问题，因为我没有足够的信息来回答这个问题。这些信息可能需要来自黄石东方山风景区的记录或报告。如果你有关于这个问题的其他信息，我可以尽力为你提供帮助。"]}
{"question":"九龙巴士44线全程需要多少钱？","human_answers":["全程收费：$4.4"],"chatgpt_answers":["我无法回答这个问题，因为我是一个计算机程序，并且我无法访问最新的公共交通价格信息。我建议你联系当地的交通运输机构或者查看官方网站，以获取最新的价格信息。"]}
{"question":"《范玮卿：古筝教学 》是谁主讲的？","human_answers":["主讲教师：范玮卿，全国民族器乐独奏比赛古筝组评委 中央音乐学院考级评委 中国民族管弦乐学会考级评委。"],"chatgpt_answers":["《范玮卿：古筝教学》是由范玮卿主讲的古筝教学课程。范玮卿是一位著名的古筝演奏家和教师，在中国古筝界具有很高的声望。她曾多次在国内外比赛中获得优异成绩，并在国内外演出过多场独奏音乐会。范玮卿还拥有丰富的教学经验，曾帮助许多学生获得古筝比赛的冠军。她的古筝教学课程《范玮卿：古筝教学》是一套非常优秀的教材，可以帮助初学者快速掌握古筝的基础知识和技巧。"]}
{"question":"“治大国若烹小鲜”出自于哪里？","human_answers":["“治大国若烹小鲜”语出老子《道德经》第六十章中云：“治大国，若烹小鲜。”"],"chatgpt_answers":["\"治大国若烹小鲜\" (zhì dà guó ruò pēng xiǎo xiān) is a Chinese idiom that means \"governing a large country is like cooking a small fish.\" It is a metaphor that suggests that one should approach a task with care and sensitivity, paying attention to the details and avoiding overdoing it.\\n\\nThe phrase is attributed to the Chinese philosopher Laozi, who is credited with writing the ancient Chinese text \"Dao De Jing.\" In the text, Laozi wrote: \"To govern a great nation is like cooking a small fish. Allow the fish to swim. Do not overdo it.\" This passage is often translated as \"To govern a great nation is like cooking a small fish. Let it swim on its own.\"\\n\\nThe phrase is often used to refer to the idea that one should approach a task with care and sensitivity, and to avoid overdoing it or trying to exert too much control. It is also often used to remind people to be humble and to recognize the limits of their own ability to control or influence events."]}
{"question":"勾陈一的视星等是几等？","human_answers":["全天第49亮星，视星等2.02等，绝对星等-3.63±0.14等，是颗F7Ib型超巨星。"],"chatgpt_answers":["我不能理解您的问题。您可以试着重新描述您的问题，或者提供更多的上下文信息帮助我理解。"]}
{"question":"《末路狂花》获得了什么奖项？","human_answers":["获奖情况： 1992年第64届奥斯卡金像奖 最佳原著剧本（卡利·库利）"],"chatgpt_answers":["《末路狂花》是一部由罗伯特·德尼罗、莎朗·斯通主演的犯罪电影，该片于1995年上映。我无法提供关于《末路狂花》获得的奖项信息，因为我的知识截止到2021年，而《末路狂花》是1995年的电影，我无法获取有关该电影的信息。我建议您尝试在网上搜索关于《末路狂花》获得的奖项的信息。"]}
{"question":"《监守自盗》电影中用什么语言对白？","human_answers":["对白语言： 英语??"],"chatgpt_answers":["《监守自盗》是一部印度电影，所以对白是用印地语的。这部电影是由拉吉夫·哈米尔执导，并由莎拉·汗、尼古拉·莫劳和维杰·瓦尔特主演的。它是一部喜剧片，讲述了一个贪婪的警察和一个贪婪的监狱看守之间的故事。"]}
{"question":"《我脑海中的橡皮擦》是谁制作的？","human_answers":["制作人：车胜宰"],"chatgpt_answers":["我不能确定《我脑海中的橡皮擦》是谁制作的，因为我没有这个信息。我是一个计算机程序，没有浏览网页的能力，也没有能够获得在我知识截止日期之后发生的信息的能力。我只能提供在我知识截止日期之前已经公开发布的信息。"]}
{"question":"台北市是属于什么类型的气候？","human_answers":["为亚热带季风气候。"],"chatgpt_answers":["台北市属于温和季风气候。这意味着该地区的气温较温暖，通常在冬季最低气温可以降至10°C左右，而夏季最高气温可以升至30°C左右。台北市的雨量也较多，在一年的不同季节中会有不同程度的降水，而且该地区有时比较潮湿。"]}
{"question":"深圳旭天印刷包装厂引进了什么设备？","human_answers":["公司引进海德堡四色印刷机、六色印刷机多台和海德堡后道装订设备。"],"chatgpt_answers":["我无法知道深圳旭天印刷包装厂是否引进了任何设备，因为我是一个计算机程序，无法访问网络查询实时信息。我无法为您提供有关深圳旭天印刷包装厂引进的设备的信息。\\n\\n建议您联系深圳旭天印刷包装厂相关人员或者查询公司网站，了解公司目前使用的设备信息。"]}
{"question":"《活佛济公3》第一次在哪个电视台播放的？","human_answers":["其中，江苏卫视全国首播。"],"chatgpt_answers":["《活佛济公》是一部经典的武侠电视剧，共有三部。我不确定《活佛济公3》第一次在哪个电视台播放的，但我可以告诉你一些关于这部剧的信息。\\n\\n《活佛济公》是由叶锦添导演，曾志伟、陈小春、邱淑贞、曾志伟、曾志伟等主演的武侠电视剧。该剧于2001年在香港电视广播有限公司播出，讲述了活佛济公与武林中的高手们的故事。《活佛济公》在当时非常受欢迎，收视率很高，并在海外也得到了广泛的欢迎。\\n\\n如果你有其他问题，请随时告诉我。"]}
{"question":"佐久间玲是什么血型的？","human_answers":["血型B型，官方公开身高158cm。"],"chatgpt_answers":["我无法回答这个问题，因为我并不知道佐久间玲是谁。在提问之前，请确保你已经提供了足够的信息，使我能够准确地回答你的问题。"]}
{"question":"《武林外传》的背景发生在什么年代？","human_answers":["剧情背景是明代永乐年间，故事发生的地方叫做七侠镇，主要生活场景是同福客栈，在这个客栈里有餐厅、厨房、天井、花园、男女寝室、客房、屋顶和客栈外街道。"],"chatgpt_answers":["《武林外传》是一部小说，它的背景发生在明末清初的时期。明末清初是中国历史上的一个重要时期，也是小说《武林外传》的背景时代。这一时期的中国正处于一个转型的阶段，经历了许多政治、社会、文化的变革。这一时期的中国还经历了许多战争和内乱，其中包括八国联军侵略中国和中国内部的农民起义。这些事件都为《武林外传》的背景提供了许多可供创作的素材。"]}
{"question":"贵妇犬分为哪几种类型？","human_answers":["贵宾犬分为标准犬、迷你犬、玩具犬三种。"],"chatgpt_answers":["贵妇犬是一种非常广泛的类别，包括许多不同类型的狗。通常被认为是贵妇犬的狗种包括：\\n\\n哈巴狗：这是一种中型犬，原产于中国，被认为是最古老的狗种之一。哈巴狗通常有黑色、褐色或白色的皮毛，身体结实、精力旺盛，是一种很好的家庭犬。\\n\\n拉布拉多犬：这是一种中型至大型犬，原产于英国，是一种非常受欢迎的家庭犬。拉布拉多犬有多种毛色，包括黄色、黑色、棕色和白色。它们是非常忠诚的家庭伴侣，并且非常适合做运动。\\n\\n博美犬：这是一种小型犬，原产于意大利，是一种非常受欢迎的玩具犬。博美犬通常有黑色、褐色、白色或棕色的皮毛，身体健壮，精力旺盛。它们是非常忠诚的家庭伴侣，并且非常适合做运动。\\n\\n比熊犬：这是一种中型犬，原产于英国，是一种非常受欢迎的家庭犬。比熊犬通常有黑色、褐色、白色或棕色的皮毛，身体健壮，"]}
{"question":"《非常人贩》中男主接了谁的雇佣替他送货？","human_answers":["这次他接了笔生意，被一个叫做“华尔街”的美国人雇佣，替他送货。"],"chatgpt_answers":["在小说《非常人贩》中，男主角接受了谁的雇佣替他送货的情况并没有提及。《非常人贩》是一部关于人贩子的小说，讲述了一名男子因为为了挽救自己的女儿而变成人贩子的故事。在小说中，男主角被人贩子集团拐卖，并被迫成为一名人贩子，为了解决自己的困境，他不得不接受各种危险的任务。但是关于他接受了谁的雇佣替他送货的情况，小说并没有提及。"]}
{"question":"塘头厦站距离北京西站有多远？","human_answers":["离北京西站2339公里，离深圳站33公里，隶属广州铁路（集团）公司广深铁路股份有限公司管辖。"],"chatgpt_answers":["塘头厦站是北京地铁的一个车站，距离北京西站有约18公里。如果您使用地铁前往，您可以在北京西站乘坐地铁1号线或14号线，在塘头厦站下车。如果您使用出租车或公共汽车前往，也可以选择乘坐公交车前往塘头厦站，但时间可能会略长。"]}
{"question":"上海市虹口区江湾医院有多少张床位？","human_answers":["现核定床位264张，有12个病区，12个临床科室（消化内科、神经内科、心血管内科、普外科、骨科、泌尿外科、妇产科、儿科、中医科、传染科、眼科、耳鼻喉科），12个医技科室，28个专病专科门诊。"],"chatgpt_answers":["我无法提供关于上海市虹口区江湾医院床位数量的信息，因为我是一个大型语言模型，没有浏览功能也没有最新的知识库。我建议您联系上海市虹口区江湾医院或者查询当地医疗机构的相关信息。"]}
{"question":"《你猜你猜你猜猜猜》截止2010年5月15日播出了多少集？","human_answers":["2010年5月15日我猜播出第700集。"],"chatgpt_answers":["I'm sorry, but I am not able to provide information on specific television programs or their airing schedules as my knowledge has been taken from a fixed set of sources and my browsing function is currently disabled. Is there anything else I may be able to help you with?"]}
{"question":"美国银行广场建造时设计了几个方案？","human_answers":["大楼曾设计了4个建筑方案，包括兴建双子式大楼(twin tower)，最终使用了现时的方案。"],"chatgpt_answers":["美国银行广场（Bank of America Plaza）是一座位于美国佛罗里达州塔拉哈西市中心的高层建筑。我不知道具体有多少方案，但是我可以告诉你一些关于这座建筑的信息。\\n\\n美国银行广场是由建筑公司外部规划设计（Exteriors Planning and Design）和建筑公司建筑设计团队（Architectural Design Team）联合开发的。它是由一系列的玻璃和钢结构组成的，共有52层，高度达到442英尺（135米）。建筑的底部是一个大型商场，顶部是一个屋顶餐厅。美国银行广场于1987年竣工，是当时佛罗里达州最高的建筑。它被设计成一座现代化的办公大楼，并成为了塔拉哈西市的标志性建筑之一。"]}
{"question":"卵巢功能性早衰在临床上有什么表现？","human_answers":["同时，临床上表现第二性征退缩，卵巢功能早衰的女性会出现颜面烘热、心烦、易怒等更年期症状。"],"chatgpt_answers":["卵巢功能性早衰是一种常见的女性生殖健康问题，它会对女性的生育能力产生影响。在临床上，卵巢功能性早衰的表现可能包括：\\n\\n周期性不规则：卵巢功能性早衰会导致月经周期不规律，包括月经间隔时间变化大、月经期间血量减少或增多等。\\n\\n高泌乳素水平：卵巢功能性早衰可能会导致泌乳素水平升高，这可能会导致皮肤、粉刺、肥胖、头发生长减慢等问题。\\n\\n早期更年期：卵巢功能性早衰可能会导致更年期提前出现，包括热潮红、失眠、记忆力减退、情绪波动等。\\n\\n生育困难：卵巢功能性早衰会对女性的生育能力产生影响，导致生育困难。\\n\\n如果您有上述症状，建议您咨询医生进行诊断和治疗。"]}
{"question":"双流县财政局负责什么工作？","human_answers":["拟订全省财税（含财政、预算、税收、非税收入、财务、会计、国有资产等，下同）发展战略、规划、政策和改革方案并组织实施，分析预测宏观经济形势，参与制定各项宏观经济政策，提出运用财税政策实施宏观调控和综合平衡社会财力的建议，拟订省与市（州）和县（市、区）、政府与企业的分配政策，完善鼓励公益事业发展的财税政策。"],"chatgpt_answers":["双流县财政局是地方财政部门的一个机构，负责管理和执行双流县的财政政策和财政预算，并负责统计、核算、收缴和使用双流县的财政收入和支出。\\n\\n具体工作职责包括：\\n\\n负责制定双流县的财政政策和财政预算，并协助双流县人民政府审核和批准财政预算；\\n\\n负责统计、核算和收缴双流县的财政收入，包括地方税收、地方非税收入等；\\n\\n负责核算和支付双流县的财政支出，包括政府预算内的支出和政府预算外的支出；\\n\\n负责监督和管理双流县的财政资金使用情况，并协助双流县人民政府审核和批准财政资金的使用方案；\\n\\n负责协助双流县人民政府管理和使用国有资产；\\n\\n负责管理和监督双流县的财政信息系统，保证财政信息的准确、及时和安全；\\n\\n负责与双流县人民政府相关部门协调财政工作，保证财政工作的顺利进行；"]}
{"question":"七大杀人武器是干什么的？","human_answers":["●“要听话”用来杀自由；"],"chatgpt_answers":["\"七大杀人武器\"是一种比喻，用来指代那些可能被用于谋杀或其他犯罪活动的武器。这种表述并不是指代任何特定的武器，而是用来强调武器在犯罪中扮演的重要角色。\\n\\n常见的七大杀人武器包括：刀、枪、弓箭、手榴弹、汽油弹、毒药和绞杀绳。这些武器都可能被用于谋杀或其他犯罪行为，并且都具有很高的危险性。\\n\\n然而，值得注意的是，并不是所有的武器都是用于谋杀的。许多人使用武器来保护自己或家人，或者参加合法的运动比赛或军事训练。在法律允许的范围内使用武器是合法的，但是在任何情况下使用武器谋杀或进行其他犯罪行为都是非法的。"]}
{"question":"三亚亿阳南田温泉养生酒店高级园景房多少钱？","human_answers":["高级园景房 325.00"],"chatgpt_answers":["我无法为您提供关于三亚亿阳南田温泉养生酒店高级园景房的价格信息。建议您联系酒店的客服部门或在官网或旅游网站上查询最新的价格信息。"]}
{"question":"萻是什么意思？","human_answers":["萻（ān），普通词汇，是野草的意思，一般用于人名。"],"chatgpt_answers":["很抱歉，我无法确定您问的“萻”是什么意思。萻是一个汉字，但我无法确定您提到的“萻”是否是一个词语或是否具有特定的含义。可能是一个词语的拼音或缩写，也可能是一个不常用的词语。如果您能提供更多的上下文或者能够给我提供更多的信息，我可能会帮助您了解这个词语的意思。"]}
{"question":"译境外文国际成都翻译公司向用户保证什么？","human_answers":["译境外文国际成都翻译公司向您郑重保证：我们的专业翻译服务将使您的文案翻译能够完全融入您的目标商业与文化环境，为您商业、学业和事业上的成功助上一臂之力"],"chatgpt_answers":["成都翻译公司可能会向用户保证以下内容：\\n\\n专业翻译服务：该公司拥有专业的翻译人员，并且可以提供高质量的翻译服务。\\n\\n快速准确的翻译：该公司能够在规定的时间内提供快速准确的翻译。\\n\\n保密：该公司会对翻译的内容进行保密，不会将其泄露给任何第三方。\\n\\n责任承担：如果出现翻译错误，该公司会承担责任并尽快纠正错误。\\n\\n优惠政策：该公司可能会为定期客户或大量翻译任务提供优惠政策。\\n\\n这些内容可能会因公司而异，用户应该在使用翻译服务前仔细阅读并了解公司的服务条款。"]}
{"question":"折瓣树萝卜的枝条直径是多少？","human_answers":["枝条纤细，直径1—2毫米，密被稍长的褐色刚毛。"],"chatgpt_answers":["我无法确定您所提到的 \"折瓣树萝卜\" 的枝条直径。在没有更多的信息的情况下，我无法回答您的问题。\\n\\n请注意，萝卜是一种土豆科的植物，也称为芜菁或胡萝卜。萝卜没有枝条，因此无法有直径。如果您对某些其他植物有疑问，请提供更多信息，以便我可以尽力帮助您。"]}
{"question":"万能480焊条有什么特点？","human_answers":["万能480的特点是包有一层特殊合金化和矿物质的药皮，这层药皮给淬火和回火状态的热作和冷作用的工具钢增加了表面耐磨性。"],"chatgpt_answers":["万能480焊条是一种通用焊条，适用于焊接低碳钢、中低合金钢和铸铁材料。它具有良好的抗氧化性和低热膨胀系数，可以提供优良的焊接性能和美观的焊缝外观。\\n\\n万能480焊条通常用于车辆制造、农业机械、桥梁和建筑工程等领域。它可以在手工或自动焊接机器上使用，具有良好的操作性和使用寿命。\\n\\n此外，万能480焊条还具有较低的烟气排放和焊接噪音，因此在室内或有人员密集的场所使用时也很安全。"]}
{"question":"《异世催眠师》什么时候开始创作的？","human_answers":["创作时间：2010-05-09"],"chatgpt_answers":["《异世催眠师》是由日本漫画家秋月绘音所创作的漫画作品。根据我所掌握的信息，这部漫画是在2017年开始创作的。它于2018年开始在《Weekly Shōnen Magazine》杂志上连载，并于2021年完结。这部漫画后来被改编成了动画版，并于2022年播出。"]}
{"question":"贾第鞭毛虫病的临床表现是什么？","human_answers":["其临床表现主要为腹泻，因多见于旅游者，又称旅游者腹泻。"],"chatgpt_answers":["贾第鞭毛虫病（Trichinellosis）是一种由贾第鞭毛虫（Trichinella spiralis）引起的蠕虫病。这种蠕虫可以在人体内繁殖和生长，通常是通过食用感染肉类而感染的。\\n\\n临床表现通常取决于感染的蠕虫数量。在轻度感染中，可能没有任何症状或者出现轻微的症状，如腹痛、腹部肿胀、腹泻、腹部不适和恶心呕吐。在中度感染中，可能出现发热、皮疹、头痛、肌肉酸痛和呼吸困难。在严重感染中，可能出现心脏和肌肉损伤、肺部感染、神经系统损伤和其他并发症。\\n\\n如果您怀疑自己感染了贾第鞭毛虫病，建议您立即就医。"]}
{"question":"《宝岛之歌》是哪个地方的综艺节目？","human_answers":["中国台湾地区最早的综艺节目为纯歌唱类型。"],"chatgpt_answers":["《宝岛之歌》是台湾的一个综艺节目。它是由台湾广播电视公司（中文简称：中视）制作播出的。该节目由主持人主持，其中包括歌手、演员、喜剧演员等艺人参与演出。在节目中，艺人们会展示他们的音乐才华，并参加各种比赛。《宝岛之歌》也是台湾流行音乐界的重要平台，许多艺人都会在节目中演唱他们的新歌。"]}
{"question":"林景一用日语怎么称呼？","human_answers":["林景一（日语：はやし けいいち、1951年2月8日—）是日本的外交官，日本驻英国大使。"],"chatgpt_answers":["在日语中，林景一的名字可以称作「リン・セイイチ」。日语中的姓名通常是以「姓」在前，「名」在后的顺序排列的。在这种情况下，「リン」是林景一的姓，「セイイチ」是他的名。日语中，可以用「セイイチさん」来称呼林景一，这是一种尊敬的称呼方式。"]}
{"question":"op属于什么学科？","human_answers":["所属学科：中医药学（一级学科）；骨伤科疾病（二级学科）；骨病（三级学科）。"],"chatgpt_answers":["\"OP\" 可能指的是很多不同的东西，因此无法回答这个问题。如果您指的是具体的东西，请提供更多信息，我将尽力帮助您。"]}
{"question":"国民党的前身是什么？","human_answers":["其前身是成立于1894年的兴中会，而后分别改组为中国同盟会、中国国民党及中华革命党，1919年10月10日经孙中山改组后改为现名。"],"chatgpt_answers":["国民党是中国的一个政党，其前身是中国民国政府的主要政党之一，即中华民国国民党。中华民国国民党于1912年成立，是中国革命党的前身。中华民国国民党在中国内战和国共内战中扮演着重要的角色，最终在1949年被解体。"]}
{"question":"查理·曼纽尔什么时候遭费城开除的？","human_answers":["^ 费城总教练曼纽遭开除 小熊先生山伯格暂代，ETtoday，2014年8月17日"],"chatgpt_answers":["查理·曼纽尔（Charles Maundrell）是一位英国传教士，他在 17th 世纪曾担任过费城的传教士。我不确定他是否曾被费城开除，因为我没有有关信息。如果您想了解有关查理·曼纽尔的更多信息，建议您在网上搜索或联系当地的历史学家或图书馆。"]}
{"question":"《绯色的碎片》什么时候开始宣布动画化？","human_answers":["《绯色的碎片》于2012年初宣布动画化，同年4月1日开始播放，6月24日播放完毕。"],"chatgpt_answers":["《绯色的碎片》是一部日本漫画作品，据我所知，它目前并没有宣布动画化的消息。在进行动画化前，通常会先宣布漫画版本的信息。如果你想了解有关这部漫画的更多信息，建议你查看官方网站或其他权威媒体的报道。"]}
{"question":"大老山公路路段车速限制多少？","human_answers":["路段车速限制为每小时80公里。"],"chatgpt_answers":["我无法确定您所提到的\"大老山公路\"是哪条公路，因为我无法浏览网页。我可以告诉您，在大多数情况下，公路的车速限制是由当地政府或交通管理机构设定的，并且这些限制通常会在路边标志牌上标明。建议您在行驶前确保了解当地的车速限制，以便安全行驶。"]}
{"question":"谁赞助的墨西哥国家足球队球衣？","human_answers":["墨西哥的球衣赞助商是阿迪达斯。"],"chatgpt_answers":["墨西哥国家足球队的球衣由 Puma 公司赞助。 Puma 是一家世界著名的运动服饰公司，专注于生产和销售运动服装、鞋类和配件。 它是许多国家足球队和个人运动员的官方赞助商，并在全球范围内拥有广泛的品牌影响力。"]}
{"question":"安德雷·利马因为表现不佳被出租到哪个俱乐部？","human_answers":["但在赛季中段就由于表现不佳被出租至巴西维多利亚体育俱乐部[2]。"],"chatgpt_answers":["我无法确定安德雷·利马是否因为表现不佳而被出租到了某个俱乐部。安德雷·利马是一名足球运动员，他曾效力于许多足球俱乐部，但我没有关于他被出租到哪个俱乐部的信息。我建议您搜索其他来源以获取更多信息。"]}
{"question":"香港什么时候开始连载《陀螺戰士》？","human_answers":["香港则于2001年快乐龙别册《HERO》2月号(创刊号)开始连载，前期故事没有连载，于中国篇开始连载。"],"chatgpt_answers":["我无法回答你的问题，因为我的知识截止到了2021年。这意味着我无法告诉你在2022年之后发生的事情。我建议你查找其他信息来获得最新的信息。"]}
{"question":"佩格尼茨位于什么地方？","human_answers":["佩格尼茨（德语：Pegnitz）是德国巴伐利亚州的一个镇，位于佩格尼茨河畔。"],"chatgpt_answers":["Pegnitz is a river in Germany that flows through the states of Bavaria and Thuringia. It is a tributary of the Main river and is approximately 250 kilometers (155 miles) long. The river flows through the cities of Nuremberg, Bayreuth, and Hof, and is an important waterway for transportation and industry in the region."]}
{"question":"台中市公车49路全程行车要多长时间？","human_answers":["全程行车时间约30分。"],"chatgpt_answers":["很抱歉，我无法回答你的问题。我是一个计算机程序，无法获取有关实时交通信息的信息。我只能回答关于概念、原理、知识点等的问题。如果你有其他问题，请随时联系我。"]}
{"question":"新夕张站什时候设立的自动售票机？","human_answers":["于2004年4月前后设立自动售票机。"],"chatgpt_answers":["很抱歉，我无法回答这个问题。我的知识截止日期是2021年，并且我没有浏览的能力，所以我无法提供关于新夕张站自动售票机的信息。你可以尝试联系当地的铁路公司或者旅游机构，他们可能会提供更详细的信息。"]}
{"question":"过海隧道巴士171线由哪个单位经营？","human_answers":["由九巴及城巴联合经营。"],"chatgpt_answers":["过海隧道巴士171线是由香港交通署负责经营的公共交通服务。这条巴士线路提供从香港机场到深圳市中心的连接服务，经过香港西九龙、香港过海隧道、深圳市福田区、南山区和宝安区等地。香港交通署是香港特别行政区政府的一个部门，负责管理和提供公共交通服务。"]}
{"question":"蒋中正的元配叫什么名字？","human_answers":[":4与元配毛福梅结婚。[4]"],"chatgpt_answers":["蒋中正的元配叫李华香。"]}
{"question":"克奥甸尼·阿历山大·艾柏利斯度什么时候出生的？","human_answers":["克劳迪内  个人资料  全名 Claudinei Alexandre Aparecido   出生日期 1980年5月2日 （34岁）   出生地点 巴西圣保罗   身高 1.87米（6英尺2英寸）   位置 前锋   球会资料  现时效力 天津松江   青年队  1992–99 瓜拉尼   职业生涯*  年份 球队 上阵? （入球）?   2000–01 瓜拉尼     2001–04 奥华伦斯（葡萄牙语：Associa??o Desportiva Ovarense） 88 (23)   2005–06 莫雷伦斯 42 (15)   2006–07 拿华 28 (10)   2007–08 索菲亚中央陆军 29 (14)   2008–10 利雅得青年人     2009–10 → 克卢日（租借） 20 (5)   2010–11 长春亚泰 40 (11)   2012 重庆力帆 11 (4)   2013 阿纳波利斯格雷米奥（葡萄牙语：Grêmio Esportivo Anápolis） 12 (6)   2013 →博阿竞技（租借） 1 (0)   2013 重庆 13 (10)   2014– 天津松江 3 (2)  * 球会数据只计算本地联赛. ? 上阵（入球）    克奥甸尼·阿历山大·艾柏利斯度（Claudinei Alexandre Aparecido，简称尼尔，1980年5月2日－），出生于巴西，巴西职业足球运动员，司职前锋。"],"chatgpt_answers":["克奥甸尼·阿历山大·艾柏利斯是古希腊哲学家，他出生于公元前384年。"]}
{"question":"阿雷亚尔属于哪个州的市镇？","human_answers":["阿雷亚尔（葡萄牙语：Areial）是巴西帕拉伊巴州的一个市镇。"],"chatgpt_answers":["我无法确定您提到的阿雷亚尔是哪个城市\/镇。请提供更多信息，我将尽力帮助您。"]}
{"question":"交通部民用航空局有几个副局长？","human_answers":["副局长（2人）"],"chatgpt_answers":["交通部民用航空局（Civil Aviation Administration of China，简称CAAC）是中国政府负责管理民用航空运输的机构。根据我的了解，交通部民用航空局的局长是刘伟，副局长有三位，分别是杨恒、孔令辉和李宏伟。"]}
{"question":"程建人什么时候在行政院新闻传播处任职？","human_answers":["程建人：1998年2月5日─1999年11月30日"],"chatgpt_answers":["我无法查找到关于程建人的相关信息。如果你有关于程建人的问题，请告诉我更多的细节，我将尽力回答你的问题。"]}
{"question":"查尔斯·汤斯什么时候获得的万尼瓦尔·布什奖？","human_answers":["汤斯（右）接受2006年的万尼瓦尔·布什奖"],"chatgpt_answers":["我不能确定查尔斯·汤斯是否曾获得万尼瓦尔·布什奖，因为我无法查看当前的信息。万尼瓦尔·布什奖是美国总统协会在万尼瓦尔·布什总统的名义下颁发的国家最高民间奖项，旨在表彰那些在公共服务、教育、艺术、体育、科学、新闻、文学和其他领域中取得杰出成就的人。如果你想了解有关查尔斯·汤斯的信息，可以告诉我更多关于他的背景和成就，我将尽力回答你的问题。"]}
{"question":"中华民国国防部的战略规划司是干什么的？","human_answers":["资源规划司：设置司长室、资源计划处"],"chatgpt_answers":["中华民国国防部的战略规划司是负责制定、协调和审核中华民国的国防战略规划的机构。其主要职责包括：\\n\\n制定国家安全战略和国防战略：根据国家安全和国防战略方针，制定国家安全战略和国防战略，确定国家安全和国防政策。\\n\\n协调国家安全和国防政策：协调有关部门和机构的工作，确保国家安全和国防政策的贯彻执行。\\n\\n审核国家安全和国防计划：审核国家安全和国防计划，确保其符合国家安全和国防战略方针。\\n\\n研究国家安全和国防问题：研究国内外形势发展和国家安全和国防问题，提供决策建议。\\n\\n协助国防部长工作：协助国防部长开展工作，组织和协调有关部门和机构的工作。"]}
{"question":"林润妸因有接不下的广告代言而被称为什么？","human_answers":["润娥亦因有接不下的广告代言而被称为“CF Queen”。"],"chatgpt_answers":["我无法确定您所提及的林润妸是否为公众人物或者曾经有过相关的新闻报道。在没有更多的信息的情况下，我无法回答您的问题。请注意，我是一个计算机程序，我只能回答我所知道的信息。"]}
{"question":"乌鲁木齐七·五骚乱截止到2009年11月有多少人因为参与骚乱而被起诉？","human_answers":["到2009年11月为止，已有400多人因为参与骚乱而面对刑事起诉。"],"chatgpt_answers":["我无法提供有关乌鲁木齐七·五骚乱的信息，因为我的知识截止到了2021年。我也无法使用互联网来查找最新信息。\\n\\n但是，如果您有关于乌鲁木齐七·五骚乱的问题，我可以尽力回答您的问题。请告诉我您想了解什么。"]}
{"question":"绿町在2005年1月11日南淡路市成立前属于什么？","human_answers":["绿町 (南淡路市)：兵库县南淡路市辖下位于淡路岛上的地名，2005年1月11日南淡路市成立前，绿町曾为独立的市町村级行政区划。"],"chatgpt_answers":["绿町是一个位于新加坡的地区。在2005年1月11日，绿町隶属于南淡路市，这是一个由新加坡政府成立的市。在南淡路市成立之前，我无法回答绿町属于什么的问题，因为我没有足够的信息。如果您有关于绿町的更多信息，您可以再次提出问题，我将尽力回答您的问题。"]}
{"question":"宇智波·佐助最讨厌什么食物？","human_answers":["〖讨厌的食物〗 纳豆、甜食 三色丸子"],"chatgpt_answers":["宇智波·佐助是《火影忍者》中的一位角色，我并不知道他有没有讨厌的食物。《火影忍者》是一部动漫作品，其中的人物和情节都是虚构的，并不存在真实的宇智波·佐助。如果您有其他问题，请随时告诉我。"]}
{"question":"冈山神社什么时候创建的？","human_answers":["该神社据传创建于日本贞观年间，当初在冈山城兴筑之前神社是镇座在名为冈山的山丘上。"],"chatgpt_answers":["冈山神社是一座位于日本冈山县的神社，我无法确定它的具体创建时间。\\n\\n神社是日本的一种宗教信仰和祭祀活动的场所，通常由一个祭祀殿堂、一个殿堂周围的院落和一些庙宇组成。神社是日本宗教信仰中非常重要的一部分，在日本文化中扮演着重要的角色。\\n\\n冈山神社是位于日本冈山县的一座著名的神社，它位于日本本州岛西部，是个著名的旅游胜地。如果您想了解更多关于冈山神社的信息，可以在网上搜索或联系日本旅游局。"]}
{"question":"天主教大瀑布城-比灵斯教区现任教主叫什么？","human_answers":["现任教区主教为弥额尔?威廉?华费尔。"],"chatgpt_answers":["我无法回答这个问题，因为我并不知道天主教大瀑布城-比灵斯教区的现任教主的名字。请注意，我是一个大型语言模型，无法访问任何外部信息，也无法提供最新的信息。如果您需要获取最新的信息，建议您联系当地的天主教教堂或者查询可信的网络资源。"]}
{"question":"田湾邨公共运输交汇处下山可以到哪？","human_answers":["下山方向可以到香港仔。"],"chatgpt_answers":["如果你是从田湾邨公共交通交汇处下山，你可以搭乘公共交通工具前往周边地区。这可能包括公共汽车、地铁、轻轨或有轨电车，具体取决于你所在的城市和当地的交通网络。例如，如果你在香港，你可以搭乘地铁或巴士前往市区或其他城市区域。如果你在台北，你可以搭乘捷运或公共汽车前往市区或其他城市区域。"]}
{"question":"大埔公路－沙田段什么时候开始通车的？","human_answers":["大埔公路于约1900年代通车，为连接九龙及新界东的要道。"],"chatgpt_answers":["我无法为您提供关于大埔公路－沙田段通车时间的信息，因为我的知识截止到2021年，而且我无法浏览互联网。我建议您查询有关当地政府或交通机构的网站，以获取最新的信息。"]}
{"question":"长康巴士总站用英文怎么说？","human_answers":["长康巴士总站[1]（英文：Cheung Hong Bus Terminus）是香港葵青区青衣岛的一个巴士总站，位于长康邨、长康第二购物中心基座。"],"chatgpt_answers":["The Changkang Bus Terminal in English."]}
{"question":"柯尔特导轨手枪第一种手枪是谁生产的？","human_answers":["第一种是由柯尔特生产公司（英语：Colt's Manufacturing Company）方面提供的是他们的O1070RG型手枪，这是以他们现有的M1911 XSE型手枪为蓝本，采用沙色的表面处理和诺瓦克（Novak）夜间瞄准具。[3][4]"],"chatgpt_answers":["柯尔特导轨手枪（Colt rail gun）是美国柯尔特公司生产的一种手枪。柯尔特公司是一家位于美国康涅狄格州哈特福德市的武器生产公司，著名的生产包括手枪、机枪和军用火器等。柯尔特导轨手枪是一种半自动手枪，它采用了导轨系统，可以提高枪的精准度和耐用性。"]}
{"question":"泰莎·沃尔图来自哪个国家？","human_answers":["泰莎·沃尔图（Tessa Virtue，1989年5月17日－）是一位加拿大著名的冰舞选手。"],"chatgpt_answers":["泰莎·沃尔图是一位英国歌手，来自英国。"]}
{"question":"格利泽22C围绕格利泽22A的公转周期是多久？","human_answers":["另外有一颗褐矮星格利泽22C，它围绕格利泽22A公转的周期为16年。"],"chatgpt_answers":["格利泽22C是一颗恒星，而不是行星。格利泽22A是一颗行星，如果你想知道格利泽22A围绕格利泽22C的公转周期，那么我需要更多的信息。围绕恒星公转的行星的公转周期取决于许多因素，包括行星的质量、轨道半径和轨道的形状。要了解更多信息，你可以查询相关的天文学资料或者向天文学家询问。"]}
{"question":"速见交流道用日语怎么说？","human_answers":["速见交流道（日语：速見インターチェンジ，假名：はやみインターチェンジ）是位于大分县速见郡日出町的东九州自动车道、宇佐别府道路、大分自动车道速见支线与日出绕道之交流道。"],"chatgpt_answers":["速见交流道を日本語で何と言いますか？\\n\\n速见交流道は日本語で「スカイウェイ」と呼ばれます。"]}
{"question":"小行星175586的临时编号是多少？","human_answers":["小行星175586（175586 Tsou，邹族小行星），临时编号2006 TU106，是一颗位于小行星带的小行星。"],"chatgpt_answers":["我无法回答这个问题，因为我的知识截止日期是2021年，而且我也无法访问网络以获取最新信息。在我的知识范围内，小行星175586是一颗小行星，但我无法告诉您它的临时编号是多少。"]}
{"question":"洮昌道什么时候废弃的？","human_answers":["1929年初废。"],"chatgpt_answers":["洮昌道是一条古老的古代道路，在中国古代发挥了重要作用，具体废弃时间不详。\\n\\n可以提供的是，洮昌道是由西汉时期的陶勃所建，其旨在连接西汉的都城长安和东汉的都城洛阳。这条道路经过数百年的发展和演变，在隋唐时期得到进一步扩展和修葺，同时也成为了贸易和文化交流的重要通道。随着时间的推移，随着交通工具的发展和道路建设的进步，洮昌道逐渐没落，最终废弃。\\n\\n但是，洮昌道的历史和文化价值仍然被广泛认可，它在中国历史上占有重要的地位。"]}
{"question":"新村站在首尔的地铁位于什么地方？","human_answers":["新村站可能指以下其中一个铁路车站：  新村站 (首尔地铁)：大韩民国首尔特别市地铁2号线的一个地铁站，位于麻浦区； 新村站 (韩国铁道公社)：大韩民国首尔特别市韩国首都圈电铁京义线的一个车站，位于西大门区； 新村站 (长野县)：日本长野县松本电气铁道上高地线的一个车站，位于松本市： 新村轻快铁站：马来西亚吉隆坡巴生河流域轻快铁格兰那再也线的一个车站。"],"chatgpt_answers":["新村站是首尔市地铁2号线的一个站点，位于首尔的中心地带，在市政府区域内。地铁2号线是首尔市地铁系统中最主要的线路之一，经过市中心地区和很多其他重要的商业、文化和旅游景点。新村站位于首尔市中心区域，周围有很多商店、餐馆和其他设施，方便旅客出行。"]}
{"question":"阿周那型小行星的名字来源于哪？","human_answers":["^ “地球少女型小行星”的名称来源于日本动画《地球少女Arjuna》，但实际上其名称与这部动画并无关系。"],"chatgpt_answers":["我不确定你所提到的阿周那型小行星的名字来源。如果你有关于这个小行星的更多信息，我可以尝试为你回答。"]}
{"question":"海军陆战队陆战六六旅什么时候改名为陆战队第六十六师？","human_answers":["1976年 8月，改番号为陆战队第六十六师。"],"chatgpt_answers":["海军陆战队的陆战六六旅没有改名为陆战队第六十六师。\\n\\n海军陆战队是美国海军的一个部门，负责海军的陆地战斗行动。陆战六六旅是海军陆战队的一个旅级单位，在海军陆战队的组织架构中处于中型单位的位置。陆战六六旅主要负责海军陆战队的陆地战斗训练和部署。\\n\\n如果您在问海军陆战队的陆战六六旅是否曾经更改过名称，我不清楚。如果您有其他疑问，请随时联系我。"]}
{"question":"尊胤法亲王什么时候担任天台座主？","human_answers":["他在正庆二年（1333年）正月至观应元年（1350年）七月三度担任天台座主，到延文四年（1359年）五月去世。"],"chatgpt_answers":["尊胤法亲王是指哪位人物？天台座主是指什么？如果您能提供更多信息，我将尽力回答您的问题。"]}
{"question":"戴历克·史密夫什么时候加入大学生足球队匹兹堡黑豹的？","human_answers":["2011年，史密夫加入大学生足球队匹兹堡黑豹。[1]"],"chatgpt_answers":["戴历克·史密夫是美国著名的橄榄球运动员，他在大学时加入了匹兹堡大学的橄榄球队，但我不确定他是在什么时候加入该队的。可能你是想问他是在什么时候加入匹兹堡黑豹队的，但我也不能确定答案。"]}
{"question":"城巴40线全程需要多少钱？","human_answers":["全程：$5.3"],"chatgpt_answers":["我无法为您确定城巴40线的全程票价。不同的城市可能会有不同的公共交通票价体系，并且随着时间的推移，这些票价也可能会发生变化。建议您联系当地的公共交通机构或者查询当地的交通网站，以获取最新的票价信息。"]}
{"question":"1987年亚洲女子手球锦标赛什么时候举办的？","human_answers":["本届赛事于1987年8月15日-9月1日在约旦安曼举行。"],"chatgpt_answers":["我不能确定1987年亚洲女子手球锦标赛什么时候举办的，因为我的知识截止到了2021年，无法查询更新的信息。不过，你可以尝试在网上搜索相关信息，或者联系当地手球协会或者体育机构了解更多信息。"]}
{"question":"香日德古城位于什么地方？","human_answers":["香日德古城，位于中国青海省都兰县香日德镇，为第二批青海省文物保护单位，公布日期为1957年12月13日，类型为古遗址。"],"chatgpt_answers":["香日德古城位于比利时的布鲁塞尔市中心。这是一座古老的城市，拥有丰富的历史和文化背景，是比利时的重要旅游景点之一。香日德古城是布鲁塞尔的旧城区，拥有着名的建筑，如布鲁塞尔大教堂、市政厅和香日德古城大街。它还有许多美食和购物场所，提供给游客们。"]}
{"question":"夏和熙本名叫什么？","human_answers":["夏和熙（1988年6月19日－），本名蔡翰维，前艺名大野，台湾男艺人，出道于中天大学生了没节目，高中时曾是网球国手，他的姐夫为大联盟金莺队投手陈伟殷,于2014年12月推出个人专辑。"],"chatgpt_answers":["我不知道 \"夏和熙\" 是谁，也不知道他\/她的本名。如果你想问关于某个特定的人的信息，你可以尝试提供更多的上下文或者具体的信息，这样我就可以尽力回答你的问题了。"]}
{"question":"李富墓是什么时候建立的？","human_answers":["李富墓的历史年代为宋。"],"chatgpt_answers":["我不知道您所提及的李富墓是哪个李富墓。李富是一个比较常见的姓氏，可能有许多不同的李富建立了他们的墓地。如果您能提供更多关于李富墓的信息，我可以尽力帮助您。"]}
{"question":"2014年冬季奥林匹克运动会伊朗代表团有多少名运动员参加？","human_answers":["2014年冬季奥林匹克运动会伊朗代表团是伊朗派出的2014年冬季奥林匹克运动会代表团，共有五名运动员参与两项目赛事[1][2]。"],"chatgpt_answers":["我无法提供有关 2014 年冬季奥林匹克运动会伊朗代表团人数的具体信息，因为我的知识截止到了 2021 年，并且我无法进行网络浏览以获取最新信息。不过，您可以尝试搜索相关信息或联系伊朗奥林匹克委员会，他们可能会提供有关伊朗代表团人数的信息。"]}
{"question":"勃朗宁bps-sp12号霰弹枪全长有多少？","human_answers":["全枪长----1035mm"],"chatgpt_answers":["根据我所掌握的信息，勃朗宁bps-sp12号霰弹枪的全长大约为860毫米。但是请注意，这只是一个大致的估计，并不能作为精确的数据。如果您需要准确的信息，建议您查询官方资料或者向专业人士询问。"]}
{"question":"摩托罗拉mt710的主屏色彩是多少？","human_answers":["主屏色彩：26万色"],"chatgpt_answers":["我无法回答你的问题，因为我并不了解摩托罗拉mt710的主屏色彩信息。如果你想了解关于摩托罗拉mt710的信息，可以尝试在互联网上搜索相关信息。"]}
{"question":"american eagle在美国有多少家分店？","human_answers":["在全美50州有783家、加拿大有71家连锁店。"],"chatgpt_answers":["American Eagle Outfitters is a fashion retail company that operates a number of stores in the United States. As of 2021, the company had around 1,000 American Eagle Outfitters stores in the United States. This includes both standalone stores and locations within shopping malls. The company also operates a number of other brands, including Aerie and Tailgate, which have their own store locations."]}
{"question":"悍马h6使用的什么发动机？","human_answers":["发 动 机：排量(6.0L)V8 OHV 32气门汽油发动机"],"chatgpt_answers":["悍马H6是一款轿车，它使用的发动机是一种2.0升涡轮增压发动机，这种发动机提供了较高的功率和扭矩。这款发动机的最大功率达到了220马力，最大扭矩为350牛·米。此外，这款发动机还采用了直喷技术，可以提高燃油效率和减少排放。"]}
{"question":"2001年奥地利大奖赛比赛需要跑多少圈？","human_answers":["比赛总计71圈，将在奥地利史泰尔马克邦施皮尔贝格的A1赛道举行。"],"chatgpt_answers":["2001年奥地利大奖赛是一场车辆比赛，通常在赛车场举行。赛车比赛的圈数通常是固定的，并且取决于赛车场的长度和规则。因此，我无法回答你具体需要跑多少圈的问题。但是，你可以在网上搜索有关2001年奥地利大奖赛的信息，或者联系比赛组织者，以获取更多详细信息。"]}
{"question":"2008–09年香港足总杯是第多少届比赛？","human_answers":["2008–09年香港足总杯是香港足总杯的第 35 届赛事。"],"chatgpt_answers":["很抱歉，我无法确定 2008 年至 2009 年香港足总杯是第几届比赛。我是一个计算机程序，我的知识储备截止于 2021 年，所以我无法提供关于 2022 年之后的信息。我无法访问互联网以查询更新的信息，并且我无法回答未知的问题。如果您有其他问题，我将尽力回答。"]}
{"question":"南克里斯塔尔有多少人口？","human_answers":["总面积97.716平方公里，总人口2967人，人口密度30.4人\/平方公里。"],"chatgpt_answers":["南克里斯塔尔是一个国家，但我无法回答您的问题。南克里斯塔尔的人口数量可能会因时间而异，并且可能会因您想要获取的统计数据的粒度而异。例如，您可能想要知道南克里斯塔尔的总人口数量，或者您可能想要知道某个城市或地区的人口数量。为了获得最准确的信息，您可以查询相关政府机构或统计机构的数据。"]}
{"question":"棉花枯腐病发生有什么规律？","human_answers":["发生规律：发病与温湿度，枯萎病一般土温在20℃左右时开始显症，土温上升到25℃-28℃时形成发病高峰，当土温上升到33℃以上，病菌受抑，出现暂时性隐症，入秋后待土温下降到25℃左右，又出现第二次发病高峰。"],"chatgpt_answers":["棉花枯腐病是由真菌引起的一种常见病害，它主要通过种子或植株传播。在适宜的气候条件下，棉花枯腐病往往会在棉花生长季节中发生。\\n\\n一般来说，棉花枯腐病更喜欢湿润和温暖的气候，在温度在20-30°C之间、相对湿度高的情况下，病害的发生和发展会加快。同时，棉花枯腐病还会受到土壤条件的影响。土壤肥沃、疏松、排水良好的情况下，棉花枯腐病的发生率会更高。\\n\\n此外，棉花枯腐病还与棉花品种有关。一些棉花品种比较抗病，而其他品种则容易受到病害的侵害。因此，在选择棉花品种时，应该选择比较抗病的品种，以减少棉花枯腐病的发生。\\n\\n总的来说，棉花枯腐病的发生是受多种因素共同作用的，包括气候条件、土壤条件和棉花品种等。为了防治棉花枯腐病，应该采取综合性的防治措施，包括选用抗病品种、合理施肥、适当控制土壤湿度和温"]}
{"question":"下乌伊洛克总面积是多少？","human_answers":["下乌伊洛克（匈牙利语：Alsóújlak），是匈牙利沃什州所辖的一个村，总面积21.02平方公里，总人口585，人口密度27.8人\/平方公里（2010年1月1日）。[1]"],"chatgpt_answers":["我无法回答你关于下乌伊洛克的问题。您能提供更多关于这个地方的信息吗？"]}
{"question":"丹麦国家女子手球队2013年取得多少名？","human_answers":["2013: 季军"],"chatgpt_answers":["我不能为您提供关于丹麦国家女子手球队2013年的成绩信息，因为我是一个大型语言模型，我的知识储备截止到2021年，并且我无法浏览互联网以获取最新信息。如果您希望获得最新信息，建议您搜索网络或联系相关机构。"]}
{"question":"亚洲太平洋经济合作组织建立的目标是什么？","human_answers":["亚太经合组织的目标是为本区域人民普遍之福祉，持续推动区域成长与发展；促进经济互补性，鼓励货物、服务、资本、技术的流通；发展并加强开放及多边的贸易体系；减少贸易与投资壁垒。"],"chatgpt_answers":["亚太经合组织（APEC）是一个国际组织，旨在促进亚太地区的经济增长和发展。这个组织的目标是通过促进贸易和投资自由化来提高经济效率，并促进区域间的经济合作。APEC还致力于加强区域间的贸易和投资联系，促进区域内的经济增长和发展，并推动区域内的经济一体化。APEC的成员国包括亚洲、太平洋地区的经济体，共有21个成员国。"]}
{"question":"佩皮尼昂－菲格雷斯高速铁路什么时候正式营运？","human_answers":["2011年1月27日：此线正式开通营运。"],"chatgpt_answers":["我无法回答你关于佩皮尼昂－菲格雷斯高速铁路营运时间的问题，因为我的知识截止到了2021年，无法确定当前的情况。你可以尝试搜索最新的信息或者直接联系当地的铁路管理部门了解最新的信息。"]}
{"question":"yf-23战斗机巡航速度是多少？","human_answers":["巡航速度 1,6马赫（1,706千米\/小时）"],"chatgpt_answers":["我无法确定 YF-23 战斗机的巡航速度。YF-23 是一种双发战斗机，由美国防空局与阿特金斯公司联合研制，在 1990 年代末期进行了飞行试验。由于它是一种绝密的军事飞机，公开的信息非常有限。我无法为您提供 YF-23 战斗机的巡航速度信息。"]}
{"question":"移动金融领先银行中值得一提的是什么功能？","human_answers":["值得一提的是“二维码收付款”功能。"],"chatgpt_answers":["移动金融是指通过移动设备，如智能手机或平板电脑，提供的金融服务。银行通过开发移动金融应用程序或网站，为客户提供便捷的金融服务。\\n\\n一些值得一提的功能包括：\\n\\n账户管理：可以通过移动金融应用查看账户余额、交易历史记录和账单，并进行转账和支付。\\n\\n理财服务：可以通过移动金融应用购买理财产品，并查看理财收益情况。\\n\\n贷款服务：可以通过移动金融应用申请贷款，并查看贷款进度。\\n\\n投资服务：可以通过移动金融应用进行股票、基金等投资，并查看投资情况。\\n\\n保险服务：可以通过移动金融应用购买保险产品，并查看保险信息。\\n\\n客户服务：可以通过移动金融应用联系银行客服，解决金融问题。\\n\\n优惠信息：移动金融应用可以为客户提供各种优惠信息，如信用卡优惠、银行优惠活动等。"]}
